<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 408</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1889</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1889</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1889/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:23">{"title":"Page 408","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 408-\u2014\netaient un theatre de violence etrd'anarchie etnoue-informe que For*-\ndre a ete retabli, bien qtrily regne encore une vive emotion. Le\nGouverneur eat allejusqu'tt Vermillbnvill* et a eu desentrevues avee\nles principaux chefs des Comites de.Vigilance, lesqwels lui not promts \u25a0\nque 1'organisation ne tenterait de commettre aHcuue violence ulte-\nrieure. H est difficile de dire jlwqu'a.quel point cea-promesses seront\ntenues. Nous y ajeuterons pen de foi jusqu'a la dissolution des Comites, chose d laquelle les chefs ne. se sont point engages.\nNous apprenons qu'une des victimes de la Qiieue-Tortne vient de\nsuecomber a la Pointe-Ooupee, et que le Dr. Wagner a eu une cote\nbrisee et Ie corps horribfeincnt lsccre par lea brutals eoquins au pouvoir desquelsil est tombe.\nL'ex-gouverueur Mouton et les hommes respectables et eminente-\nqui out sanctionne de leur influence les abominiibtes cruautea comnii-\nses par les niiserables qu'ils eominaiident,. doivent, avertis par leur\nconscience, se soustraire aux regards de cette soctt'tedont ils ont outrage les lois avec tant d'atrocite. lis ont iiiit cause commune (a leur\ninsu sans doute,) atec des inetirtriers, et ont ete les complices d'un\ncrime en  eomparm'son duquel Its meurtre serait un acte chretien.\nL'avenir dira si la justice doit tnesurer aux auteurs de eette grande\niniquite la retribution qu'ils meriteat. Si la'oi regne eneore, le vmu.\nde tout bon eitoyen sera qu'elle se levo dans sa majeste ct qu'elle\nchatie ceux qui Font foulee aux piedk\nNotts ne donnerons pas credit a.towtes h'sromeors en cirenlation\nsur les actes de quelques-uns des membres de ee Comfte de violateurs\ndes lots, car la brutnlitede plusieurs de ees actes ert trop grande pour\nque les plus eredules y puissentajoater fot. Notts admettrons voion-\ntiers que certains membres ont cede a de bons motifs et a tin sentiment\nmal entendu de lent* devoir, et que parmt ceux qtrils ont frappes, il y\navait des erlminels ; mais ces considerations tie sauraient justi&amp;er ou\npallier des circonstanees dont cbaeunroKgira pour Flionncur de l'Etat.\n^'expedition des Comites a la t3Jueue-Tortue,.ayant pour but de punir\nles malfaiteurs, etait elle-meme nne usurpation dela loi ; c'etait un\ncrime damnable d'exercer une violence quelconque stir tin seul\nhomme dont le caractere n'etait pfts parfuitement eottnu. S'ils ont use'\ndu pouvoir qu'ils avaient usurpe snr un seul iudividu dont la culpabilite n'etait pas pleinement etablre dans leurs esprits, cet acte donne\nun dementi a, leur pretention que des coupablea reeonnus out ete les\nuniques objets de leur vengeance. D'honnetes gens qui usurpent Fau-\ntorite* legale, ne peuvent oublier lesdroits de ia justice ; s'ils les ou-\nblient, s'ils indigent tin eh&amp;timent illegal al'innoceat comme au coupable, ils tie sont pas moins crhninels que le*eoupe-gorgeset les drd^\nles qu'ils soudoiettt pour esecuter leurs velontes. Fmirqmii ce Comite-\nde Vigilance s'est-il organise, si scsfondatenrs ne eonnaissuient p\u00bbs tous\nceux contre lesqnels ils allaient proceder? Pourquoi ne designaient-\nHs pas les homines qu'ils voulaient puair en aceeptant la res-Hwisabi-\nlite d'une violation de la loi ? Lorsqtrils firent 70 ou 80 prisonniers,\npourquoi irepargneieiit-ils point Finnocent pour laisser tomber f;ur le\neoupable le poids de leur colore, ayant declare on'ilsbraToraient h*\nloi ct qu'ils prenaientaur eux d'administrer. ee qp'ils-appelletit lajjJP\"*","fullrs":{},"find":"1890.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1889","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"444969","cdmfilesizeformatted":"0.42 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
