<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 98</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1582</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1582</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1582/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:12">{"title":"Page 98","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"- 98 -\nVH.\nAvec le Progres, on comprcnd que les maisons en pise du village\nprimitif devaient disparaitre uue a une pour faire place aux gra-\ncieuses constructions de l'architecture moderne. II y a longtemps\nqu'il avait fait peau neuve. Le marteau du demolisscur avait en\nraison des vieilles maisons en bois, monuments des premiers temps\nde la colonisation ; la brique et la pierre avaient remplacd le bois ;\nl'a'rt nouveau avait remplacd l'art ancicn ; et, comme feuillet d'ar-\nchitecture des vicux jours, il he restait guere, si nos souvenirs sont\nexacts, qu'une maison moisie, vermotilue, estompee par la pluic et\nle soleil d'un siecle, formant l'angle de la rue du Port, que nous\navons decritc aussi rigoureusement que possible dans unroman commence.... mais non fini, intitule : Michel Peyroux. Cette maison, aujourd'hui rajeunie, est habitde par une jeune ct vaillaute dpave des\nrevolutions franchises, dont le cceuv est superienr u la fortune et\nqui s'appelle A Auge,\nVIII.\nComme tous les villages de la Louisiane, dont le berceau date\nd'hier, St-Martinville n'a pas de Idgeudes, pas meme de chroniques\npouvant intdresser le poete ou l'historien. 11 est sorti un jour du sol,\ncomme en sortent les champignons apres im jour de pluie. Mourra-\nt-il un jour? Hdlas! il pourrait peut-etre trouVer bientot ce denouement ou cinquiemc acte de son existence. A quelques niilles, il\na une jeune et formidable voisine qui grandit et se ddvcloppe pour\nainsi dire a vtie d'ceil comme une fleur de serre chaude et a qui le\nchemin de fer des Attakapas va apporter mille elements de prospered de plus : cette voisiue, c'est la Nouvelle-Ibdrie. Celle-Ci attein-\ndra-t-ellc promptement anx destinecs qu'elle reve et qui semblent\nlui etre rdservdes ? Etouffera-t-elle le village ou ses a'ieux dleverent\nie premier clocher catholique? Nous le croyons sans le desirer. N'y\na-t-il pas place et large place pour tous a notre bon soleil ?\nComme tous\" Ics villages de la Louisiane, Saint-Martinville a trois\nmonuments:\nUne dglise catholique,\nUne maison de cb'ur,\nUne prison.","fullrs":{},"find":"1583.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1582","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"396667","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
