<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 229</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1713</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1713</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1713/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:17">{"title":"Page 229","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 229 \u2014\ndonnait un si bon conseil a sa famille et qui allait ensuite compter\nIa valeur du biitin conquis par les bandits 1\nLe poete Villon appdait la Cour des Miracles une verrue de Paris : on voit que les Attakapas avaient aussi lerr verrue dans les\nhutte3 de la Prairie-Marronne.\nCes huttes, on 1'a. vu, etaient a la fois un lupanar et unecavemc :\n1'un regorgeant de filles dont les entrcmctteurs etaient leur pere ct\nleurs meres ; l'autre pleine de bandits en guerre avec la societe, et\nqui devaient s'attendre it se voir traquer par elle it un jour donne.\nOn avait bien essaye parfois de porter la lumiere dans les myste-\nres de cette mnison maudite ; parfois, un warrant it la main, on\navait essaye de faire des perquisitions dans tous les coins et recoins\nde cette sentine...\nMais la foret etait it deux pas... Ia foret profonde et sillounee de\ngrottes,  de cachettcs, connues seulement des habitants de la prairie.\nToutes les recherches avaient ete inutiles, et ceux qui les avaient\nfaites, avaient eu it subir de plus les protestations, plus ou moin3\neloquentes, de Coco\u2014qui, plie en deux et le chapeau a la main, avait\ntoujours reconduit les gens de justice en leur faisant, sans sen dou-\n&gt;er, une parodie de ce vers si connu de Racine ;\nLe jour n'est pas plus pur que le fond de mon cceur.\nUN MARCHAND DE BIJOUX\n11 y a quelques annees, celui qui ecrit ces ligues oecupait, a la\nCote-Cciee, une charmaute maison, demi-voilee par de splendides\nlilas qui lui donnaient, pendant huit mois de Tannee, la fraicheur et\nl'ombre, et oil il elevait, sinon aveq^alent,du moinsavec conscience,\ntoute une generation d'enfants, dont deux ou trois lui souhaitcnt Ia\nbien-venue, du cceur et des levres, lorsqu'ils le voient-, et qu'il aime\na. son tour, comme ses yeux.\nUu jour, it midi, comme il avait l&amp;che ses garcons et ses petites\nfilles, et qu'il suivait de 1'ceil, dans ia prairie du eouchant, les jenx","fullrs":{},"find":"1714.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1713","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"395297","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
