<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 219</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1703</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1703</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1703/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:16">{"title":"Page 219","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 219 \u2014\n11 n'etait pas non plus, ce eher Coco, de ces noirs aux passions\nhonnetes comme leurs sens, qui professentl'horreur de la polygamic\net laisseraient, comme Joseph1, leur manteau\u2014s'ils avaient un man-\nteau\u2014entre les mains d'une femme... si une femme les tentait 1\nII savait ce qu'il valait, Coco, le colon dc la Prairie-Marronoe ;\net ceux qui 1'avaient vu le savaicnt aussi bien que lui.\nQui avait vu Co*fc&gt; nne fois, le reconnaissaif pour un des plus\nbeaux types de la mce afneaine ; quanta lui, it se serait cru, in\npetto, aussi beau qu'Antiuous (on sait que la modtstie n'est pas le\npfroprc dc la race africainc)-.. mais il ne connaissait pas Antinous...'\nII avait pourtant la conscience de sa beaute, le beau Coco 1 Les\niniroirs n'etaient pas si rares ii cette epoque. qu'il n'en eut un ou\ndeux dans sa chambre. et chacun de ceux qu'il consrdtait tous les\njours, lui disait que\t\nVrai-Dieu 1 les jolies choses que devait lui dire le miroir! C'est\nincroyablc comme ce petit coquin de morceau de verre est eloquent\nlorsqu'il s'adrcsse h la vanite de I'homme:... surtout quand cet\nhomme est un negre! Le \u2022serpent quitcnta five et on eutraison avec\nassez de peine, n'aurait point eu de frais a faire avce uue fille de\nCham.\nOr, voici ce que le miroir avait dit au beau et briliant Coco :\nQu'il etait petit, il est vrai, mais qu'il avait le torse d'Hercule;\nQue ses yeux etaient noirs comme les nuits sanslune de 1'Afri-\nque :\nQue son nez etait aquilin comme celui des gens- de race bourbon-\nnieone... ou de prole ; \/\nQue sa chevelure laineuse etait assez touffue pour etre prise\nmoins pour une toison que pour uue couromie ;\nEt que, somme toute, il etait assez \"beau garcon pour faire oublier\nPhorrible odour de muse que tout negre exhale, en souvenir de la\nmalediction de Cham.\nAh 1 si nous, hommes jeunes ou niiirs aujourd'hui. nous avions vu,\nen 1810, le-beau Coco!\nComme il fretillait, parfi de son habit a queue de morue,\u2014mode\nde 1'epoque de sa jeunesse ! \u25bc\nComme il tendait eiegamment ses doigts armes de bugues\njusqu'a la premiere phalange !\nComme le3 diamants de son ep'mglette (ils etaient faux, mais\nn'est egal) scintillaient bieu aux feux du soleil 1","fullrs":{},"find":"1704.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1703","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"411856","cdmfilesizeformatted":"0.39 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
