<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 286</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1769</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1769</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1769/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:19">{"title":"Page 286","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 286 \u2014\nnous, parce que les liqueurs que l'on vend ici ne sont bonnes que\npour les buveurs dont le palais blase ne se re*volte pas, meme en\ndegustont la terebeuthine ou le trois-sis. II hint avoir gagneje ne\nsais combien de chevrons au service de Bacchus pour boirc les liqueurs infernales que nous vend ce venerable tavernier. Uu peu de\npatience, et je suis a. vous.\"\nNous al lames nous asseoir a Tangle le plus obscur de Ia salle en\nrdvant h 1'etrange destine\"e de cet homme qui, deux on trois fois.\navait eu des eclairs de noblesse\u2014eclairs qui, apres avoir illumine\nson front, n'avaient laisse ensuite qu'un visage d'une vulgarjte A6-\no.esperante et frisant presque la stupidite. Nous etions done lit, re'-\nvant et nous laissant aller k une foule de divagations plus ou moins\ndramatiqucs, ct eutendant tinter, comme des sons de cloche, la\nphrase de notre ami :\u2014\" II y a du sang du Cid jusque dans les presidios de Melilla,\"\u2014lorsque nous sen times tine rude main peser sur\nnotre epaule et uue voix non moins rude nous dire :\n\u25a0' Main tenant que j'ai bn avec mon adversaire, senor, me voici\nprut j!i blaguer avec vous. J'ai dit blagucr, c'est un mot qui trot\npeut-etre pas francais, mais qui doit etre gaseon, car on le pro-\nuouce au moins cent fois par jour dans la taverne ou vons vous\ntrouvez.\"\nLa voix qui venait de m'adresser ces paroles etait celle du toreador dont le visage, encore legerement illumine par un dernier reflet de 1'ivrasse, lanc,ait des eclairs intelligents par les yeux, tandis\nque le bas du fades avait deja repris une sorte de placage stupide,\n\u2014image de3 Pyrenees au lever du soleil. dont le versant francais est\nrespleudissant de lumiere, tandis que lc versant espagnol est encore\nnoye dans les tenebres de la nuit.\n\" Vous voulez done, uous ditdl, cotinaltre ma vie? Eh bien ! soit.\nMais le diable m'emporte, si j'avais eru jusqu'a present qu'elle dut\ninteresscr les chroniqueurs. Entin, puisque vous le voulez, senor, je\nvais vous faire ma confession, on h peu prfes.\n\u2014J'ecoute.\n\u2014Silene. clama-t-il, en interpelhmt la chinoiserie humaine qui\npresidait au coinptoir de la taverne. fain-nous un bol de punch, et\nqu'on le serve tout brulant 1 \"\nLe bol de punch nous fut apporte bientot apres par le digne tavernier, et le toreador nous tit,\u2014outre deux verres de punch et","fullrs":{},"find":"1770.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1769","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"427328","cdmfilesizeformatted":"0.41 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
