<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 17</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1505</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1505</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1505/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:10">{"title":"Page 17","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 17 \u2014\nprisons a plus dc criminels que Dante n'a vu de damnes dans son\nEnfer!\nEn principe, rien de plus beau, de plus philanthropique que ces\ndeux garanties laissees a l'homme poursuivi par la societe. Dans ce\nduel d'uu seul coutre tous, on devait laisser au combaltaut le plus\nfaible des armes qui fissent disparaitre I'iuegalite e'crasante de ce\ngenre de combat. II e\"tait beau de lui laisser jusqu'au bout tons les\nbenefices de sa position exceptionnelle, la pre'somption de son innocence et toutcs les chances de se faire acquitter, s'il etait possible,\navec Pevidenqft du soleil. Mais la societe devait-clle se depouiller,\npiece a piece, de toute son armure, afin d'en revetir celui qu'elle\naccusait ? Devait-elle combattre une, comme les lutteurs antiques,\ncontre un homme anno de pied en cap, comme un chevalier du\nmoyen-age? Non : tout ce que Paccuse devait et pouva.it esperer,\ne'e'tait une lutte a armes egalcs. Cette egalite\" existe-t-elle ? llepon\ndre affirmativement, ce serait exciter un long e\"clat de rire.\nDans un pays ou il existerait une temperature morale uniforme,\noil Phonneur, la probite\", la moralite, la conscience en un mot, se-\nraient le domaine de tous ; dans un pays enfin ou Pimage du Dieu\nvivant apparaitrait flamboyante a toutes les consciences, le droit\npresque illimite de recusation n'o'ff'rirait aucun des inconve'nients\nqu'il offre ici; car chacun monterait au banc du juri avec la volonte\nde pescr sans passion ni partialite les temoignages de l'accusation\ncomme ceux de la defense : car chacun se trouvcrait alors place dans\nles conditions de se\"renite etd'hnpartialitd ou doivent etre ceux qui\nveulent agir selon les regies divcrses de la justice; car, onferme\ndans le dilemme d'une coiidamnation meritee ou d'un acquittement\nqui tache comme un parjure, le juri ivhesiterait jamais a prononcer\nle fatal verdict de culpabilile ; car alors le Christ ne scrait plus\nsoufflete\" sur les deux joues comme il le fut, il ya 1861 ans, dans\nune des scenes de sa passion.\nIci, nous avons tous vu ou pu voir ce que valait le droit presque\nillimite de recusation. En effet, quand les Cours s'ouvraieut, on e\"tait\nsiir d'assister a la representation d'une comedie dont on aurait pu\nfaire d'avance 1c compte-rendu, scene a scene, tant elle etait toujours\nla meme, tant il en coutait peu aux avocats de se repeter. Comme\nces damnes du Dante, enfermes pour Peternite dans un cercle de feu\nqu'ils ne peuvent  iranchir, i!s tournaieut toujours dans le meme","fullrs":{},"find":"1506.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1505","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"399262","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
