<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 212</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1696</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1696</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1696/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:16">{"title":"Page 212","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 212 \u2014\nson  parfum, son cachet, si l'on aime mienx ce mot, comme I'arisio-\ncratle.\nAu centre de ce cercle, un jeune homme de vingt-deux an3, donf\nle visage rose trahissait I'origine allemande, se deshabillait lentement.\nlentement, comme une jeune fille qni aurait craint de montrer a de=\nindiscrets des charmes qre sa pudeur tienfc caches et qui nc seront vos\nque de Dieu et de l'lponx qu'elle cherche encore dans ses reves.\nIT ii frisson courait parfois dans son corps et tmprimait un tremble-\nment ncrveux a ses mains freles et delicates, et qui auraient etc\nblanches, si elles n'avaient pas ete rccouvertes d'une couche de bistre. II etait evident, rien qu'ii voir ses mains bistrees, que ee jeuni-\nhomme appartenait k la population bohemienne des Attakapas, ii\ncette population qui vagabondait alors dans nos prairies et faisait\ndes razzias sur la propriete de son prochain.\nCe jeune homme venait d'etre arrete sur le Pont des Moutons,qui\nallait etre le theatre de son supplice, et dans des circonstances asscz\neurieuses pour etre rapportees.\nI .a nuit etait tres sombre, et au moment ou les vingt-deux homines arrivaient sur le Pont, ils ne savaient pas trop si les tenebres D6\nles avaient pas jetes hors du chemin qu'ils voulaient suivre. Tout k\ncoup un cheval et un cavalier avaient dessine, ii quelques pas d'enx.\nleur silhouette nuagensc comme celles des guerrier3 d'Ossian.\n\u2022;-1 lalte! mon cavalier, et dites-nous oil nous sommes,\" avait cru'\nrrnelqu'rin.\nAu lien de repondrc. Ie cavalier avait pris la fuite. Bientot, en-\ntouve et arrete, il avait ete ramcne vers le groupe des vingt-deux..\nla torche de pin s'etait allumee, et nne voix joyeuse s'etait ecriee :\n\" Bonheur du ciel, c'est Cudbeer 1\"\nPuis on avait entoure le prisonnier et on 1'avait somme de te\ndepouiller de ses vetements, si mieux il n'aimait se les voirdechirer\nsur les epaules.\nPourquoi cette arrestation, cette nuit, k cette heure ? et pourquoi\nces apprets de supplice ? nous demandera peut-etre le lecteur, cet\nogre impatient, qui voudrait lire le denouement en meme temps que\nI'exorde.\nEcoutons la conversation engagee entre le prisonnier et ceux qui\ni'entourent. Peut-etre  nous aidera-t-elle  it repondrc it cette que.c-","fullrs":{},"find":"1697.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1696","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"411823","cdmfilesizeformatted":"0.39 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
