<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 410</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1891</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1891</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1891/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:23">{"title":"Page 410","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 410 \u2014\ntorts que d'ouvrir Fecluse aux passions des masses et de les dechainer\nau tnepria des lois et des tribunaux par lesquels seuls le crime doit\netre puiii.\nNoue ne doutons pas que le mouvement de Lafayette n'ait ete lar.\ngementprovi que et amene par une experience complete de Finsuffi-\nsance de la loi, et que plusieurs des plus dignes citoyens de l'Etat ne\ns'y soient me les. Que Foecasion ait ete saisie par des homines violents\npour assouvir leurs brutales passions; que*la justice populaire ait ete\nle masque sous lequel des vengeances personnelles se soient satisfaites\navec itnpunite; que de graves exces aient ete commis ; tout cela est\nnou-seulenient probable, mais est encore l'effet certain de telles\nprocedures.\nNous ei'oirions diffieilementque l'ex-gottverneur Alexandre Moutoa,\ncet excellent et eminent citoyen, et ses respectables amis, aient\nparticipe a ees exces ou leur aient niontre de la sympathie.\nLe True Delta s'exprime ainsi:\nPlusieurs de nos confreres s'occupent beaucoup d'aetes recemmer-t\ncommis dans la paroisse Lafayette, nil des drb'gations des populations\nles plus dignes et les plus honnetes des paroisses St-Martin et St-\nLandry ont coopere avoc une delegation do la paroisse ci-dessus nominee contre une bandede pi'oserits et d'incendiaices armes, equipes et\nfortifies sur le bayou Tortue, pres do Vermillonville. Nous saviotis\ndepuis longtemps et 'do bonne source que des depredations et des\noutrages etaient systeniatiquenient intiiges aux habitants hid ustrieux et\nhonorubles de ces paroisses de FOuest, et que ces exces etaient supporters avec une extreme patience. Les troupeaux etaient tues ou voles,\nles instruments de travail enleves a toute heure, et d'autres del its sans\noesse commis par une bande de maraudeurs trop redoutables pour\netre attaqueB par les pbtnteurs isoles et trop puissants pour etre liVres\na la justice telle qu'elle eat organise par notre gouvernement. Ha\navaient leurs avocats, leurs jures et leurs temoins ; nous ne pouvona\naflirmer qu'ils aient eu aussi leursjages: mais lis reunissaient certai,-\nuementles trois grandes conditions requises pour obtenir Fimpunite,\nsi bieu qu'une condamnation tie les frappa jamais.\nNulne pretendra que Fetalrlissement des Comites ait etc legal, juste\net desirable, au point de vue abstrait, et s'il existait un autre mode imaginable d'extirper un intolerable crime. On dira que nous vivons \u00abu\nmilieu d'une nation civilisee. d'un pays de droits egaux, d'une confederation aux lois justesetoqui tables, fermement et prompteinent execti-\ntees : mais cette belle declamation ne rainenera pas des repairesdea\nbandits attakapiens les negres, chevaux. mulets, vaehes, ustens'iles de\nferme et autres objets etnportes par eux dans leurs forteresses.etne\ngarautira pas a l'habitant sa eurete etsa propriete. Nousdemanderoiis\naux gens qui reasentent une verttteuso indignation et qui montretit du\nKcntimcntalismepoiir les proscritsdu bayou Tortue, ce qu'ils feraient\ns'ils vivaient eux-memes dans ces paroisses. Nous irons plus k&gt;in*t imhib\ndemunderons a tout resident honnete et respectable de la NouveUe-","fullrs":{},"find":"1892.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1891","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"439983","cdmfilesizeformatted":"0.42 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
