<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 9</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1497</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1497</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1497/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:09">{"title":"Page 9","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 9 \u2014\navee ses vertus primitives, avec ses bommes vcrttieux, honncies, pla-\ncant 3c nom de Dieu entre eux et tous les actcs de leur vie. Ere aja-\nmais regrettable, dont les bommes ne devraient peut-gtre jamais sor-\ntir et dont le souvenir uous porterait comme Jean-Jacques Rousseau, a maudirc la civilisation, si cette loi, a la fois bienfaisante et\nfatale, qui seme tant dc bienfaits en broyant tant d'idees et de vertus dans sa marche, n'executait pas les ordres de Dieu! Ob \\ avant\nd'abordcr les tristesses, les asperites de Pere pre\"sente, sa!uon3 d'un\nregard d'attendrissement cet age d'or dont uous ddplorons la perte ;\ncetiige ou. selon l'expression d'un vieillard venere, que nous avons\neu la doulcur de voir descendrc dans la tombe, le negre lui-mmic ae\nconnaissait pas le vol.\nm.\nCependant notre societe marcbait et la civilisation montait comme\nune maree dans nos campagnes. Elle arrivaitsur notre sol de tons\nies points, portee par les vents, par les ailes ardcutes de la vapeur,\npar le pamphlet, par le livre, par le journal, par tous les telegrapher\ndc la pensee.\u2014Elle montait en eclairaut, e'est vrai; mais aussi en\nemportant dans ses flots, ici une vertu, plus loin une croyance, en-\ntin en broyant sur sou passage quelquc flsur brillante des premiers\ntemps.\u2014Dcvani Paction lente, mais incessante de cette maree, dont\nchaque Qot roulait une idee nouvelle, mais en broyait une autre im-\nplasitee sur notre sol par la main calleuse des premiers colons, il\ndevait s'ouvrir promptcment une breche dans les saintes traditions\nleguees par les a'ieux. He\"las ! cette breche est la,, sous nos yeux.\nbeante Qui scrait assez insensepour le nier?\nIV.\nUne autre cause de demoralisation etait venue se joindre a belles\nque nous avons indiquees.\nSi le progres a apporte ici des vices inconnus des premiers co-\nIons, il scrait absurde de le rendre responsable de tous !es maux qui\nout fondu sur notre societe ; ce serait d'ailleurs tomber dans le ridicule que Beranger a si spirituellement reproche a, la Restaura-\ntion, en France, dans sa chanson :\nC'est la faute de Voltaire,\nC'est la faute de EouBseau.","fullrs":{},"find":"1498.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1497","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"402340","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
