<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 234</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1718</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1718</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1718/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:17">{"title":"Page 234","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 234 \u2014\n\" II aima cette jeune fille... comme il savait aimer ; ce fut sans\ndoute comme si un manant airnait une reine, comme si un ver de\n4erre osait lever les yeux sur une dtoile.\n\"\u2014Je ne lui dirai jamais que je l'aime, me disait-il souvent, parce\nque je suis pauvre et qu'elle croirait que ce que j'adore en elle, ce\nn'est pas elle, elle seule ! mais ses esclaves, ses terres, que sais-je ? \"\n\" Tint-il parole ou non ? c'est ce que je ne saurais dire ; voici\npourtant ce que j'ai trouvd dans quelques strophes de lui. portant\nla date du 27 septembre de la meme annde :\nEt quand je saluai d'une ctreinte demiere\nCe visage entoure d'un uimbe de lumiere,\nCe front 6blouissant, ees yeux nleins de lucura,\nLa belle creature, aux noncbalniites posoB,\nEffcuillait froidement du bout de sea doigts roses\nDes roses de l'ete\", qu'on eut dites ees sceurs..\n\" La date de cette poesie est aussi celle de son depart pour les Attakapas.\n\"Les  premiers mois, il m'ecrivit des lettres pleines de tendresse.\n\"\u2014Je souffre, mais j'ai du courage, me. disait-il, car je sais qu'il\ny a au moins deux creatures qui m'ainient, toi et Jeanne-Marie\nSellier. J'ai ainid une statue, comme lesculpteur antique j si elle ne\nm'a pas pave de retour, c'est qu'elle etait de marbre. Des lors, a\nqui la faute ? Au marbre qui ne sent rien, ou ii moi? \"\n\" Ses lettres devinrent ensuite de plus en plus rares; eufin, il y a\ntrois mois, elles tesserent. J'attendis un, deux, trois mois; la poste\nresta muette. Alors mes alarmes devinrent cruelles : dvidemment il\ndtait mort, le frere quUi'ecrivait plus a soii frere.\n\" Je partis aussitot pour les Attakapas, demandant it tous : Ou\nest mon frere? Je retrouvai ses traces ii la Nouvelle-Iberie et a St-\nMartin. II avait parcouru les campagnes en faisant avec probite\nson commerce ; mais, au retour de ses expeditions, on le voyait en-\ntrer dans les cafes, sileucienx comme un sphinx, et boire souvent\njusqu'it 1'ivresse... Le malheureux ! il avait employe, pour se gudrir\nde son fatal amour, le remede des homines vulgaires. II avait cru\ntrouver I'oubli dans le vin. Hdlas, ii quel prix I'y trouve-t-on !\"\nM... mit sa tete dans ses deux mains apres avoir dit ces mots.\n\" La s'arretent les notes que j'ai rccueillies, ajouta-t-il en cssnynnf","fullrs":{},"find":"1719.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1718","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"435203","cdmfilesizeformatted":"0.42 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
