<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 44</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1531</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1531</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1531/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:11">{"title":"Page 44","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 44 \u2014\ndit cette proie dans le corps d'un poiason servi ie leudemain a la table du monarque blase\" sur les prosperity mondaines,\u2014de mfime le\npeuple n'abandonna point M. Olivier. Tout en le condamnant, il lui\ngarda sa faveur. D'importauts ev^nements concoururent aussi a re-\nfaire un role au brillant orateur qui cherchait si ardemmeut un\ntheatre digne de son talent. Pendant que nos calmes prairies\nB'oveillaient et fremissaient, pendant qu'elles vengeaient de longues\net humiliantes injures, la patrie tout entiere, la grande nation sonf-\nfrait, elle aussi. Le contrat social se de\"ehirait, les etoiles, jadis\nsceurs, se-heurtaient et s'entreehoquaicnt sur le drapeau de l'Union.\nLa confederation, quisemblait bier encore immortelle, chancelait sur\nea base et nc paraissait plus que le reve de quelques citoyens ver-\ntueux, reve qu'allait dissiper 1'orage. Les droits des Etats du Sud,\nles droits du pays natal d'A. Olivier, Etaient contested ct menaces,\net un president sectionnel montait les marches du siege honore\" et\nconsacre par Washington. Alors, la Caroline du Sud commenca a\nformer lc noyau d'un vaste Comity de Vigilance. Ce qu'avaient fait\nles paroisses attakapiennes, sept Etats du Sud le firent sucCessive-\nment. C'dtait la memo question en grand, question de vie morale et\nmat6rielle, de dignite et d'inte'rsH a la fois. Le patriotisme dc Fora-\nteur attakapien 6tait trop grand pour qu'il ke'sitat. Dans uneleltre\nqu'il nous adressa et dont nous avons publie quelques fragments\ndans la presse louisianaise, il exprime avec sa brulante Eloquence\ntout le dechirement de son cceur, en face de cette dure ne\"ce3site\" de\nla dissolution de l'Union ; mais il proclame sa resolution fcrme et\nimmediate de s'assoeier a la reconstruction d'nne cation nonvelle et\nde partager la fortune du Sud.\nAinsi, l'adversaire des Comites attakapiens faisait une gdnereuse\not. niagninque amende honorable a l'ide\"e qu'il voulait foudroyer na-\nguere. II reconnaissait le droit de legitime defense qu'il avait atta-\nqu6, droit inherent a la constitution humaine, et anterienr et supe-\nrieur a tous les pactes politiqucs. Aujourd'hui, M. Olivier estl'ui)\ndes plus vaillants champions du majestueux Comite* de Vigilance\nuui se dresse Tepee a la main devaut I'invasion du Nord.\nLes comites ont trouve\" dans la presse quelques adversaires, les uui\nloyaux, les autre3 deloyaux. Mais cette opposition ne sera comprise\ndu lecteur qu'apres le developpenient des faits auxquels elle dtai t une\nallusion. Nous la resumerons alorg au point de v\u00bbe hietorique.","fullrs":{},"find":"1532.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1531","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"428542","cdmfilesizeformatted":"0.41 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
