<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 184</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1669</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1669</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1669/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:15">{"title":"Page 184","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"_ 18-1 \u2014  \u25a0\nvent meilleur agent de police que les limicrs dclegues ad hoc, et du\ntemps, ce gram! i-evelateur.\nLes jours, les mois se passerent : rien ne paraissait ii 1'horizon.\nLes negres etaient si bien caches, qu'ils scmblaient s'etre effaces\ncomme des fantomes.\nMme Ursio. Bernard devait penser sans doute ou qu'ils avaient\nfranchiles Etats a esclaves, on que quelque barque de pecheur, fran-\nehissant le golfe du Mexique, les avait jetes sur la cote du Texas.\nUn jour vint ou l'on eventa leurs traces; ces jours-la arrivent\ntoujours. Quand la police ne veille pas, c'est le temps ou le hasard\nqui se charge d'etre le commissaire de 1'ordre public.\nII y avait sur la coulee Kinney, appelee par les habitants coulee\nQuinine, un habitant nomme Apcher.\nL'impunite etait si certaine ii cette epoque dans la paroisse Yermillon, celle ou le juri a rendu les verdicts les plus infames, qu'on y\nreceiait tres souvent les negres marrons, du travail dcsquels on pro-\nfitait en ediange d'un maigre salaire. II n'y avait vraiment. \"i cette\nepoque, aucun danger a jouer ce jeu-lh.. La justice etait aveugle\ncomme une taupe et les jures etaient si bons !\nUn jour done, on trouva les negres de Mine Ursin Bernard chez\nApcher. Devant la Justice, cette grande prostituee ou cette grande\nimpuissante, les avocats auraicnt invoque, en faveur de leur\nclient, les cireonstances  les plus atteuuantes ;  ils  auraient dit :\n\" Mon  client ne  commit pas ces negres il ne les avait jamais\nvus..!  II  est me'me probable qu'ils etaient venns chez lui pour le\nvoler...\"\nEt J. Apcher aurait ete acqnitte par le juri infame de Yermillon !\t\nOn arreta done ces deux negres cbez lui, et voiei ce qui arriva.\nRamenes chez leur maitresse qui, ainsi que nous i'avons dit, de-\nmeure sur les bords du bayou Vermilion, ils furent abandonngs.\nseuls et lies seulement par le bras, dans la cuisine de 1'habitation,\npendant le diner de la famille.\nII etait onze heures du matin.\nPendant que 1\u00bb famille dinait, ils prirent sans doute une resolution supreme; sans doute ils furent tente?, seduit;;, attires par le\nbayou qui faisait miroiter devant eux ses eaux dormantes a tra-\nvers une verte ceiuture de grands arbres... Car on ^es vit s'eiancer\nI","fullrs":{},"find":"1670.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1669","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"418810","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
