<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>M63</title>
  </titleInfo>
   <location>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      
      <holdingSimple>
         <copyInformation>
            <subLocation>Hill Memorial Library: Special Collections</subLocation>
         </copyInformation>
      </holdingSimple>
   </location>
   <accessCondition type="use and reproduction" displayLabel="Contact Information">Please submit an LSU Special Collections reference ticket at https://askus.lib.lsu.edu/special for any questions or comments about this digital object.</accessCondition>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/LSU_CFF/id/1327</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2010-04-07</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-03-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>LSU_CFF</alias>
         <pointer>1327</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/LSU_CFF/1327/json"
                        timestamp="2017-01-13 13:22:54">{"title":"M63","creato":{},"author":{},"authoa":{},"authob":{},"authoc":{},"authod":{},"date":{},"langua":{},"letter":{},"transc":{},"subjec":{},"digita":{},"reposa":{},"reposi":{},"physic":{},"type":{},"descri":{},"digitb":{},"item":{},"contac":"E-mail lsudiglib@lsu.edu with questions or comments. See instructions for ordering reprints of this item here: http:\/\/www.lib.lsu.edu\/special\/services\/duplication.html Mention the \"Item number\" or \"Item URL\" in your request. ","rights":{},"source":{},"identi":{},"relati":{},"catalo":{},"catala":{},"transd":"1\nM 63\na Monplaisir. le 24e May 1751\nAvec cette Lettre mon frere Pradel m\u2019envoya une Lettre de\nchange de 10340tt\nJetois hier ala Nlle orleans. Mes tres chers freres [tache] ou Mrs\nle gouverneur et lintendent massurerent quils fairont\npartir le vaisseaux du roy inmediatement apres les fetes\nde la pentecote, et comme jay plusieurs lettres \u00e0 escrire\nen france, et que jay des travaux \u222bur mon habitation\nou ma presence et mon avis \u222bont necessaires, je nay pas\ntrop de tems a perdre, ainsy je commence aujourdhuy\nmes petittes depesches huit ou dix jours avant le\ndepart, [rature] je commence aussy par vous assurer de La\ncontinuation de ma \u222binc\u00e8re amiti\u00e9 elle vous est entierement\nacquise, et je \u222buis persuad\u00e9 que vous maym\u00e9s autant\nque je vous ayme, vous mav\u00e9z donn\u00e9 des temoignages\n\u222bensibles de bons et affection\u00e9s freres que je noublieray\nde mavie, malheureusement que \u222buivant toutte aparences\nelle ne durera pas ass\u00e9s pour vous en temoigner une a mon tour\nreconnoissance telle que je le desirerois, cependent je me\nporte grace au \u222beigneur a merveille, je nay pas le\nmoindre ressentiment du flux qui maccabloit en france\nes jay autant de vigueur que j\u2019en avois a lage de\nvingt et cinq ans, dieu \u222boit loue, et je le prie de[tache] vous\ndonner a tous les deux une aussy bonne [tache]\ncelle dont je jouis actuelement depuis environ deux\nmois.\nvous dev\u00e9z avoir receu de mes nouvelles du Cap et\n2\nM 63\nje vous ay aussy escrit par un petit batiment qui partit\ndicy pour la rochelle il y a environ un mois et demy, par\nle quel je vous marquois que je comptois renvoyer mon fils\nen france et que je le chargerois des lettres de change que\nje faisois tirer pour vous envoyer a vous, a mr moulin\net a me de La chaise elles \u222bont touttes faites et en\nvoicy la distribution ; vous en recevrez une de 10340tt\npayable au premier 9bre de cette ann\u00e9e, que jincereray\ndans cette lettre icy. \u2013 jen envoyeray une autre a\nmr moulin aparis de 4500tt. la troisieme sera de 2000tt\nque jenvoyeray a me de la chaise, et la quatrieme de\n300tt que jadresseray a me de querusoret pour les menus\nentretiens et plaisirs de mes filles cest un present que\nleur mere veut bien leur faire et jy consens volontiers\nindependament de ces quatre lettres de changes qui font\nensemble 17140tt jay fait embarquer dans le vaisseau\nde roy cinq bariques dindigo pesant net 1635 Livres\nque jadresse a mr mor\u00e9 a rochefort qui me produiront [rature]\ntous frais faits\u00e0 4tt 10 c La L. \u222buivant mon estime 6500 tt , cet indigo\nprovient de mr lange dont il court les risques et qui\nme donne a compte de ce quil me doit, il Ma promis\ndadjouter acela une lettre dechange de 600tt cela fera\ndo [tache] 4240tt que jenvoye en france cette ann\u00e9e\npour payer mes deptes en premier lieu ; et le restant\n\u222bervira pour lentretient et pention [rature] de mon fils et de\nmes filles, je chargeray Mr mor\u00e9 de payer celle de pradel\n3\nM 63\n\u222bil reste a rochefort,et \u222ba pention \u222bera \u222bur le pied de 1200tt par an, je luy fixe cette\npention parce que \u222bi je le laissois le maitre de \u222ba depence elle\n\u222beroit excessive et cela fairoit du tort a \u222bes \u222boeurs pour leur\netablissement, jecriray donc en conformit\u00e9 mes intentions a mr\nmor\u00e9 et \u222bupos\u00e9 que le ministre aye encore oubli\u00e9 monfils\net quil ne soit pas nomm\u00e9 garde de la marine des quil sera\narriv\u00e9 en france, je luy recommanderay daller ches vous, ou bien\nplutot ches mr dubois a Brives ou vous aurez le bont\u00e9 de\nluy payer une honete pention affin quil ne \u222boit pas a\ncharge a mr dubois, et comme il ne faudra pas 1200tt pour\nlavie lexedent luy \u222bervira pour \u222bon entretient jusqua ce que\nvous ay\u00e9s trouv\u00e9 moyen de le placer dans le \u222bervice comme il\nle desire, il voudroit bien entrer dans les mousquetaires mais\nles depenses \u222bont trop grandes, et jaymerois mieux que par\nle moyen de mrs de St jal il entrat dans les gardes duroy, \u222bi lon\nle trouve asses grand [rature] apres y avoir \u222bervy trois ou quatre\nans il pouvoit demender une lieutenance pour icy aulieu\nquaujourdhuy il auroit de la peine a avoir une enseigne\nparcequil nat point \u222bervy, enfin mes chers freres je vous\nprie de faire pour le mieux et je trouveray bien tout ce\nque vous aur\u00e9z fait tant ausuget du fils que pour mes\ncheres filles ; je ne \u222b\u00e7ais si me de la chaise aura continu\u00e9 de\npayer leur pention &amp; et je ne luy envoye que 2000tt [rature]\nil my [rature] etoit due \u222buivant les comptes quelle ma envoye a rochefort\ndans le mois d\u2019aoust dernier qui montoit tous les deux a\n2495tt 15. \u222bur quoy elle avoit touch\u00e9 688tt restoit due 1807tt 15\net a \u222bupos\u00e9 quelle aye continue de payer les pentions de\nmes filles je vous prie de luy escrire de vous envoyer le\nmemoire de \u222bes avances et vous fair\u00e9s en sorte de luy faire\ntoucher ce qui luy sera redeu, par quelque negotiant de Limoges\n4\nM 63\nqui aura corepondance a limoges lorient \u2013 \u222bi m\u00eeeux elle mayme\nle toucher aparis par les mains de mr moulin ou quelquautre\nque vous en charger\u00e9z ; je nay point recu de nouvelles de cette\ndame par le ponchartrain, et \u222buivant ce que m\u2019en a escrit, me\nde querusoret il paroit quelle \u222best degout\u00e9e du \u222boin qu\u2019elle m\u2019avoit\npromis davoir pour mes enfants, jay bien jug\u00e9 quelle et \u222bon\nmary ont craint que je ne les fis trop attandre le payement de\nleurs avances, et je vous advo\u00fce quil nont pas tout le tort que \u222b\u00e7avent\nils \u222bi je \u222buis en \u222bituation de les bien payer ou \u222bi je ne le \u222buis pas, ils\nont \u00eat\u00e9 tromp\u00e9s par plusieurs honettes gens de notre province colonie ou\nqui croyent l\u2019estre mr de la chaise de lorient a un fr\u00e8re icy qui luy doit\ndepuis plus de vingt ans il a aussy un cousin germain qui ne\nle paye point nonplus, ainsy je le repette il na pas eu tout le tort\nde craindre que je ne fis [rature] comme les autres, au reste quoy quil en\n\u222boit il faudra les payer si je leur dois et laiser toujours le \u222boin a me\nde querusoret qui me paroit affectionn\u00e9 mes enfants de faire la\ndepense pour elles quelle jugera a propos tant pour la vie que\npour les maitres de clavessin, de musique, et de dance, je \u222buis graces\na dieu en etat de \u222boutenir ces enfants comme il convient, mon revenu\naugmente tous les jours, et \u222bans une maison que je fais batir a\nma campaigne jaurois envoy\u00e9 une dizaine de mille livres de\nplus en france cette ann\u00e9e, mais les ouvriez \u222bont tr\u00e8s chers ____\net les materiaux aussy, il est vray que je tire la Brique, [rature] les\nbois, les planches, et le bardau de ches moy et malgr\u00e9 cela\nqui batit ment il en coute toujour beaucoup plus que lon ne\ncroit, Lon y travaille actuelement a cette maison, elle \u222bera\ntres belle et tres commode, \u222bi j\u2019en avois le tems j\u2019en envoyerois\nle plant et lelevalion, a mon frere labb\u00e9 pour quil men dit \u222bon\navis Je me flatte quil \u222bera de mon goust, a la premi\u00e8re occasion\n5\nM 63\nje tireray une copie de celuy que jay fait faire et qui mest\nn\u00e9cesaire pour conduire les ouvriers, le principal qui \u222bont\nles fondements \u222bont faits et le pourtour, murs de reffart \u222bont\nelevez de 4 Pieds au dessus du ras de chauss\u00e9e, elle aura \u00e9___\ntt\n[Fin de la quatri\u00e8me page]\n6\nM 63\ntt\ncent \u222beize pied, de Longueur \u222bur 48 de Large y compris les galeries\nqui faira le tour de La maison cest une grande comodit\u00e9 dans\nce pais icy que Les galeries.\njay \u00eat\u00e9 longtems fort indessis \u222bi je me servirois encore de mr moulin pour\nme faire mes commissions parce que dans les derniers tems il\na asses mal fa\u00eet celles que je luy ay donn\u00e9, et ce qu\u00eel a achett\u00e9\nnous a paru tr\u00e8s cher et mal conditione cependant touttes ___\nreflections faites je madresseray encore a luy faute de mieux\nsi je vois \u222berois egalement trompe \u222bi jen prenois [rature] dautre, ainsy je\nluy envoye un memoire pour machetter des meubles pour ____\nla salle de la maison que je fais construire, les antiens \u222bervirons\npour nos chambres mais je \u222beray bien aise davoir une piesse\nreguliere et bien meubl\u00e9e puisque je dois finir mes jours \u222bur\nmon habitation je la rendray agreable le mieux quil me \u222bera ____\npossible mr moulin prendra des fons de mr mor\u00e9 et \u222bi mon fils\nreste a rochefort et qu\u2019il nen aye pas \u222buffisament pour les\nempletes que je leur demende je vous prie den fournir a mr moulin\n\u222bur \u222bes lettres d\u2019avis, faites moy le plaisir aussy de luy escrire \u222bil\na Receu la lettre de 4500tt que je luy adresse et celle de 600tt\nque mr lange ma donne, adjoutez marqu\u00e9s luy aussy \u222bil vous\nplait de vous renvoyer les lettres dechange pre et \u222beconde queje\nluy avois envoy\u00e9 et lev\u00e9 sur ma femme de 4500tt pour lengager\nde me preter celle de 4231 pour parfaire la \u222bomme de [rature] mr deperier\nil les a gard\u00e9es ces lettres que je vous prie de relivrer et de dechirer\nMa femme qui etoit ala ville avec \u222bon fils lorsque jay\ncommens\u00e9 ma lettre du 24 est revenue pour arranger les hardes\nde \u222bon fils elle vous escrit a ce quelle ma dit le matin mais\nelle est fort chagrine du d\u00e9part de pradel, elle ma prie de vous\n7\nM 63\nle recommander tres fortement et de vous engager afaire ___\n\u222bolliciter de lemploy pour luy dans ce pais icy au cas quil ne\n\u222boit pas nomme garde dela marine, jescr\u00eet en conformit\u00e9 a\nmr de laporte mais il naura tout au plus qu\u2019une en\u222beigne ___\nquoique je demende une lieutenence pour moy je pense quil\nconviendroit beaucoup mieux [rature] quil \u222beroit deux ans dans\nles gardes du roy apres quoy il \u222bera en droit de demender une\nlieutenence et \u222ben revenir avec \u222ba mere qui compte toujour\naller joindre \u222bes filles.\ndepuis ma lettre commens\u00e9e mr debat notre architecte\nma fait Le plant [rature] du petit et lelevation de ma maison\nque je tenvoye mon cher abb\u00e9, tu le trouveras dans une\ncaisse de bougie verte et jaune denviron 80 L. que je vous\nenvoye pour bruler ches vous ma recolte de cette ann\u00e9e\n\u222bera tres abondante celle de lann\u00e9e pass\u00e9e ne lefut pas un ___\nouragant la detruisit aussy bien que beau coup darbres mais\ncela ne me rebutte pas. mr mor\u00e9 vous envoyera cette caisse\na limoges \u222boit a \u222bon corespondant soit a mr teulier, il vous\nen donnera avis, mais pour revenir a ma maison mon\ncher abb\u00e9 il est bon de te prevenir quil ya au pignon\ndu cote de mon apartement une \u00ealle de 96 Pieds de Long\ndans la quelle \u222bont la \u222balle a manger les offi\u222b\u222bes, la cuisine\nla buanderie, et la \u222birerie ou sont mes chaudieres &amp; [rature] on\ndessendra a cette elle qui nest elev\u00e9e de terre que de trois\npieds entour\u00e9e aussy de galerie, par un escalier en dehors ___\ndessous la galerie au pignon de la maison et a couvert [rature]\net lon montera ordinairement dans la ditte maison par\nun beau et grand p\u00e9ron qui \u222bera au dehors et , au millieu\n8\nM 63\nde la fassade le tout bien cimente et bien carel\u00e9, tu voiras par\nce plant et en core mieux par celuy de toutte mon habitation\nque je tenvoyeray lann\u00e9e prochaine et que ce mr debat ma\npromis de tirer, que quoique nous \u222boyons dans un autre\nmonde que la france nous y aymon\u222b nos aises, et que nous ___\nnous donnons nos commodit\u00e9s, le mieux que nous pouvons\npourquoy \u222bommes nous \u222bi eloignes les uns-des autres. lon ne\npeut pas avoir tout a \u222bouhait, et il faut \u222be contenter de ce que\nl\u2019on a, et de que le \u222beigneur nous a donn\u00e9.\njenvoye a de mr de laval environ trente et \u222bix livres de tabac\nje ladresse a mr mor\u00e9 et luy marque dafranchir le port et les droits\nqui quoique tres forts, rendront ce present plus honete, je ne \u222b\u00e7aurois\netre trop reconnoissant des \u222bervices quil ma rendu le plus __\nobligeament du monde\nadieu mes tres ches freres jusqu\u00e1 la premiere occasion qui\nne tardera pas, nous avons apresent plus de vaisseaux dans\nnotre port qu\u00eel ny en avoit autres fois et je profiteray avec ___\nplai\u222b\u222bir de tous ceux qui \u222ben retourneront en France en\ndroiture car il y en a beau coup qui vont a \u222bt domingue\ny porter des bo\u00ees et y charger des freres a fret.\nje vous \u222bouhaitte du meilleur de mon coeur une ___\nparfaite \u222bante et \u222buis avec une amiti\u00e9 tendre et \u222bincere\nentierement a vous\nPradel\ncy joint sont deux lettres une que ma femme escrit a mon frere\nLabb\u00e9 et lautre est de 10340tt sur le tresor\n9\nM 63\n______________________________________________\nma femme ma demend\u00e9 une robe dhet\u00e9 du goust de mr\nCorvoissier marchand de formes dans la rue des bourdonnois\njay escrit a ce monsieur dela faire faire et de ten envoyer\nle memoire au quel je te prie de \u222batisfaire et de men envoyer\nune notte.\njay aussy demend\u00e9 des meubles a mr moulin et je te prie de\nluy desmender aussy de ma part combien couteront les glaces\net tables de marbre. je luy marque de prendre de largent de\nmr more \u222bil luy en reste comme je lespere mais au cas que\nmon fils \u222boit garde de la marine il faudroit laisser des fons a mor\u00e9\npour la pention de mon fils et tu m [rature] envoyerois a moutin, je\nluy envoye 2 lettres de change une de 4500tt et lautre de 600tt\nje nauray pas le tems quoique je my \u222bois pris de bonne\nheure decrire a mes nefveux et nie\u222bses auquels je te prie\nde faire bien des compliments de mapart et de les __\nassurer de mon amit\u00e9 [rature] surtout a mr a me de biars\na mrs de lentillac pere et fils et a mon filleul de lamase\net atous les autres que jayme tendrement jay [rature]\njay mis a lentr\u00e9e de la caisse dela bougie un rouleau\ndu plant de ma maison qui tient la plasse dune [rature]\nbougie","typa":{},"genera":{},"fullrs":"Volume7\/M63.pdf","find":"1329.pdf","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2010-04-07","dmmodified":"2010-04-07","dmoclcno":{},"dmrecord":"1327","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"67899","cdmfilesizeformatted":"0.06 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"0","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
