<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 111</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1595</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1595</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1595/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:13">{"title":"Page 111","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 Ill \u2014\nJeune, riche d'une fortune honorablemcnt gaguee par son pure\ndans le commerce, doud d'un caractere fermeet bienveillant, M. D.\nBeraud n'avait jamais jete son nom aux luttes des partis. Independent par sa fortune, il s'dtait toujours place en dehors des ora-\nges de la politique. Les sdductions d'une dignitd quelcouque, dans\nsa pai'disse ou aillcui'S, ne 1'avaient jamais tentd. II avait appartenu,\nil est vrai, en 185G, au parti americain. mais n'en avait tenu ni di-\nrigd les fils. II n'avait dtd que soldat dans cette armee qui n'avait\nque quelques jours a vivre; et si elle avait commis des exces du-\nrant son existence ephemere, il n'avait pas eu a s'en laver les mains.\nLe choix de M. Bdraud, par un comite compose en grande majo-\nrite de democrates, signifiait done :\nLiguede tous les honnetes gens contre un ennemi conlmun : leCrime;\nPas de drapeau politique dans une question de moralite publique;\nOubli de tout grief ou de toute haine civique daus ce duel du\nbien contre !e mal ;\nEn un mot, proclamation de ce qu'au moyen-age on appelait la\nTreve de Dieu.\nIjC secrdtaire fut M. Cliarhs Duchamp, dc la Martinique,\u2014un nom\nde Francaia et dc gentilliomme transplantd sur le sol louisianais.\nXXI.\nLa tache du nouveau comite dtait loin d'etre une sinecure ou un\nlit de roses. II y avait a deblayer tout un sol couvert de ronces ct\nd'immondices ; a porter la lumiere dans les cavernes mysterieuses\noh se cachaient les trnands qui avaient pris dvidemment possession\nde Saint-Martin. Arracher le masque aux bandits, leur faire rdvdler\nles arcanes de leur association, leur arracher 1'aveu des vols et des\nincendics qui avaient ddsold le village, les chatier ensuite sommai-\nrement et exemplairement, tel dtait le programme que s'dtaient\ntrace ces hommes. la plupart jeunes et ayant tous cet indomptable\ncourage de la race crdole qui attaque toujours l'ennemi avant de le\ncompter. Nous allons done voir ce comite a, l'ceuvre, faire en\nquelques semaines ce que n'avait jamais pu essayer la Justice\nUeguliere, cette deessc que les artistes nous peignent armde d'une\n'Spee fiamboyaute et qui, en realitd, n'avait jamais ici d'autre arme\nqu'un bandeau lui couvrant les deux yeux.","fullrs":{},"find":"1596.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1595","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"399064","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
