<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 348</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1829</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1829</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1829/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:21">{"title":"Page 348","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 348 \u2014\nner I'occasiou Je se delivrer des impnret^s qui lesontenvahiea accidcn-\nfellemftnt.\nII y a six mois, les Attakapas comprirent si bien que, pour revenir\na lour etat norma], il fallait appliquer a la partie vereuse de la population un romedc hero'i'que, ils comprirent si bien cela, disons-nous, qu'ils\nse couvrirent de comites dc vigilance.\nLe globe manifeste ses maladies par des trem Moments dc terre ; les\nsocietes malades ou chancelantcs tradulsent leurs griefs ou leurs eo-\nleres par des insurrections.\nA chaque poison, il y a un antidote ; au bandittisme attakapicn, on a \u25a0\ntrouve un- antidote : les comites de vigilailce.\nII.\nI AUJOURD'HUI *\nAujourd'hui, les voleurs des Attakapas nous rappellent noire eher et\nspirituel MfSry, qui, apres un voyage a Eorae, se plaignait iia'ivement\nde ne pas avoir vu l'ombre d'un voleur, meme sur la terre clnssique du\nvol, les Marais-Pontins.\nAujourd'hui,*lcs Attakapas chantent lc chant dtt propheto :\na Comme les sables du desert disperses! a\na tous les brigands que leurs eomite's ont chasses. C'est un chant d'alle-\ngrease adresse\" a tous ces frelons qui avaient si longtemps et si scanda-\nleuscment eehappe nu glaive de la justice. Cost unbon voyage souhaite'\na Do LSI x, Vat-SIi\\ et Aladin Herpin, trois ft'eres ! par nobile frat runt!\na Bernard Lacouture, a Gudbeer, la premiere victime qui ait fait\nbrailler ici les occurs sensibles, a Coco et sa tribu au teint de bronze,\naux voleurs et incendiaires dc St-Martin, tels que Hulin, Manoel,.\nProsper, Al'uei.ien Picard, Aureli-en JIeaux, l'homine dont la juri\nparjure de Vermilion n'a pu laver 1'honneur, Hervilie.n Pkimo,soh\nJils Euclide, &amp;c, &amp;c. Oui,aujourd'hui on entend comme 1'hosnnnah\nde 1ft victoire ets de la regeneration dans les villages, les forets et les .\neampagnes attaknpiennes. C'est comme au lendemain d'une poste. Tout\nlo molide sent ici quo l'utmosphere est ou va etre purifiee.\nAujourd'hui, les voleurs ne battent plus monnaie dans les savanes ; les\npares at dairies sont veufs de leurs souillures; ilsne vont plus njotiter\nla boue de leurs sandales a celle qui est pietine'e, les jours do plum, par\nJes animaux nuxquels'ils faisaient la chasse depuis trente ans.\nAujourd'hui, malgre une opposition inqualifiable, et grace a l'energie\nd'une poignec d'hommes, la plupart jeunes, et dont nous regrettons de\nne pouvoir citer les noms dans cos lignes ; aujourd'hui St-Martin est\npur, ou a pen pres, de tout alliage. Cette medaille, frappee au meilieur\ntwin du style ereole, n'a plus son hideux revers  de b\u00abndits, d'incen-","fullrs":{},"find":"1830.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1829","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"488316","cdmfilesizeformatted":"0.47 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
