<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 264</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1748</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1748</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1748/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:18">{"title":"Page 264","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 264 \u2014\nla mener dans les Etats oil Ja loi ne defend pas I'linion entre Tes\ncreatures d'un meme Dieu.\n\u2014N'etuit-ce pas plufotpour la vendre? i\nLes yeux de John etincelerenr.\nn Oh ! sir, dit-il, fouettez-moi' tuez-moi, si vous voulez ; mais ne\nm'insultez pas! a\nEt puis, se parlant a lui-mcme :\ni Mon Dieu ! inunnura-t-il avec exaltation, j'ai eru que vous aviez\npi'eclie .l'egalite de toutes les races humaines, et j'ai eru vous etre\nagreaole en me fhisant le soldat de votre idee. Avez-vous voulu parler indistinctenieiit de toutes les races, d mon Dieu ! ou bien de celles-\n)\u00bb seulement qui, ayant une somme de civilisation egale, etaient egale-\nment dign.es d'adorer votre saint nom ct de jouir7 ii ce f.itre, de In liberie qui nous vieut du eiel, comme tous nos bienfaits ? Et les negres\nseraient-ils reellement les fils de Cham,\u2014de Cham qui doit etre\nmaudit de vous, puisqu'il le fut de son pere ? An\u00a5iez-vous matidit cette\nrace jtisque dans I'eteruite, pour la punlr du crime de son chef,\neotnme vous avez puni'et disperse les Juifs, pour le plus grand crime\nque le monde ait jamais commis. le meurtre de votre fils ? Eh bien'\nmon Dieu ! pour dissiper les doutes qui obsedent mon esprit, faites-\nmoi entendre votre voix pnissante- Si j'ai raietoa, di.^sipez les nuages\nqui obsenrcisseiit en ce moment le soleil : si j'ai tort, parlez-moi par\nla voix de votre tonnerre, et quelle que soit votre reponse, je vous\nbenirai. \u00bb ,\nLe sectaire u'ms..ait a peine ces mots, qu'un eclair dechira les airs\nde ses losanges de feu et qu'un coup de tonnerre epouvantable retentit.\nJohn balssa la tete avee accahlemeni'. Dans son fanatlsme, il crut\nque Dieu venait de lui repondre et qu'il etait condamne par celui-la\nmemo, au tribunal dc qui il en avait appeie.\n\u00ab Frappez ! nous dit-il ensuite avec un accent de. dignite supreme :\nDieu et le raonde me eondamneiit. Qu'imporfe le waits!\n\u2014John, lui dis-je, si vous n'aviez pas ere foil, fou a Her, vous au-\nriez ent'ouru un chittitneiit d'mie severite telle que vons n'auriez plus\neu envie de faire la guerre it nos institutions. Votre raison s'est exal-\ntee jusqii'au hmatisme dans les ecoleV in fames fth vons avez ete eleve.\net vos odieux miuistres du Nord et votre drolessc de Mme Stowe se-\n?ont responsables de la correction que vous allez reeevoir. Vons\navez enleve une negresse ; e'e'st uri acte que nos lois qualifieut de col.\net punissent du hiigiic ; votre correction sera done relativernent de la\neleinence.-^AlJous, mes gars, empaiez-vous de cet bOtoWie et qu'il\nsoit fbuette sur le champ ! \u00bb\n.Mon ordre fut execute.\nLorsque John se releva, apres avoir suoi son supplice avee fermete :\n\u00ab John, lui dis-je, avec gravite. le Comitede la Pointe, au nom du-\nqtiel je parle, vous condamne a sortir avant huit jours, de l'Etat do\nla Louisiane. Si vous enfreignez cet ordre d'exil, vous serea pendu.\nAllez I i.","fullrs":{},"find":"1749.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1748","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"414413","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
