<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 271</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1755</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1755</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1755/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:18">{"title":"Page 271","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 271 \u2014\n__Tu es dans l'erreur, Cesar. Un bercule comme toi tue parjio in\nsecte I allous done, tu velix rire. n\nEt, en finissant ces mots, qu'il avait dits de sa voix Sutee, Bergeron\ndonna ii ses negres le signal de la retraite.\ntt Je te ferai delier demain a l'aufee. Bonne nuit, Cesar! \u00bb\nTel fut l'adieu qu'il j eta it son eselave, et il rentra paisibiement\nchez lui, comme s'il avait accompli quelque chose de grand et de noble. II soupa tranquillement en eausant et en riant, sans laisser per-\ncer nueune emotion dans sa voix hanuonieuse. II sc coucha ensuite\net dormit du sommeil du juste.\nAlii mon eher Alcee, cet hommc donna un dementi, ce soir-la, ;i\nl'histoire symbolique (le Cai'n. II est vrai, que lui qui a tant tue, il\navait du depuis longtemps etrnngler sa conscience dans quelque coin.\nLe lendemain, Bergeron se reveilla tout souriant. _\nk JJat fait, cette nuit, des reves magnifiques, dit-il en sautant hors\nde son lit, a et eaisissant une trompe snspendue dans la chambre, il\nen tint deux ou trois notes sonores qui firent aceonrir un domestlque.\n* Qu'on aille delier Cesar et demandez-lui s'il a passe une bonne\nnuit.\u00bb\nOn courut executor les ordres du -maitre. Cesar avait du passer\nune nuit tres bonm', caron le trouva profondementondoruii.\nSeulement, lorsuu'on s'approeha de lui, on s'apercut qu'il donnait\n&lt;le ce soinnteil terrible que uous devons tous connaitre un jour et que\nDieu ne diBsipera qu'au grand jour debt resurrection. Cesar etait\nmort.\nLes inoustiques,-dont sou maitre lui avait parle la veille, s'etaient\ntellement rapproohes de son oreille, sans doute pour lui faire entendre\nmieux leur musique, qu'ils s'etaient poses par millions snr sou eoips\net Puvaient dechire a coups d'aiguillons. L'insecte avait tue l'hercule\nnegre. Hon corps etait liorriblementgonfle.\nBergeron apprit en souriant que, pendant qu'il faisait des revesma-\ngnijiques, pour nous seWir de sou expression, la mort avait arraehe\ndeux bras jt son clos et quinze cents piastres k sa bourse.\n_k Le drole est mort, dit-il; qu'on enterrevite sa charogiie. J'atirais\ndil le faire mourir par lc supplice que les chefs francs faisaient smbir\naux manants qui se revoltaieiit. Euterre dans un trou jusqu'au eou...\nla tete enduite de miel... une vnyriadede fonrniis se ruant a la curee...\nC'est lade la haute fantaisieen fait de supplices... J'y songerai.:&gt;\nCefut la la seule oraison funebro du pauvre Cesar!\nApres avoir dit ces mots, Domingeau s'etait recneilli un instant \u2022\n^on visage avait ensuite rcpris son expression habituelle de loyaut6\net de resolution.\nAlcee, dit-i! en t\"udantla main a son ami. j'ai presque honte devons\nreveler ees pages horribles de la vie de Bergeron,\u2014pages qui fort","fullrs":{},"find":"1756.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1755","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"383471","cdmfilesizeformatted":"0.37 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
