<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 162</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1651</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1651</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1651/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:15">{"title":"Page 162","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 167 \u2014\ndc notre bote qui, des ce moment, commcuea de jouer le role de\nprotecteur a notre Sgard.\n\u00ab Napoleon pnmcro, il etait ltalien, murmura-t-il, toujours avec\nson sourire protecteur, et voila porque je m'interesse aux actions de\nson neveu.\n\u2014C'est convenu.\"\nUn son de trompe retentit dans le bois, pendant que l'orage, qui\nse formait a mon arrivee, commeneait a se resoudre en eclairs et\nen eclats de tonnerre.\n\" Sarrazin Broussard arrive, c'est son signal; en attendant, vous\nplairait-il de visiter ma famille ?\n\u2014Yolontiers,\" lui dimes-nous avec une curiosite avivee par le\nsite merveilleux qui servait de cadre a. cette modeste maison.\nEt nous entrames dans ses foyers a sa suite.\nCinq on six blondes tctes de pctitcs fillcs nous accueillirent en se-\ncouant leur chevelure, et eii nous souriant de leurs beaux yeux in-\ntolligents et de leurs levres roses comme la fleur du grenadier. L'at-\nnee, jeune fille de seize ans, blanche, belle et ficre comme les me-\ndailles qui nous rappellent Marie Stuart, Tainee tronait a cote de\nsa mere et gourmandait parfois de la voix ou du geste ses petites\nscaurs folatraut et riant. 11 nous sembla voir Graziella dans la ca-\nbane de son pere, le Prehear dc Procida. IjC dieu des voyageurs\nnous avait protege... Nous etions tombd au milieu d'un petit ba-\ntaillon d'anges.\nCette maison etait du reste une cabane de pecheur qui aurait fail\nillusion a Leopold Robert lui-mt'tne. Ici des filet3, la des harpons\npour la pfiche ii la carpe, au poisson arme*. a Testurgeon et aux\npoissons da mer pendant les voyages de la jolie goeiotte Elma, qui\nse balance maintenant a la maree du bayou, comme une valseuse\nqui attendrait le signal do Torehestre ; dans une autre sallc, au second plan, trois ou quatre matelots, dont deux coiffes du bonnet\nphrygien et s'entretenant dans la langue du Tasse ; eufin notre guide,\nPierre-Marie, Pita-Hen, le chef de la famille, le patron de la goe-\nlette, jetant sur ce tableau les fanves reflets de son visage estompe\npar le soleil de la Mediterranee et celui de la Louisiane. C'etait\ncurieux a voir et a etudior, sur Thonneur 1\nAh ! si nous avions ete peintre !\nLa trompe retentit de nouveau sur Ia rive opposSe.","fullrs":{},"find":"1652.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1651","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"391838","cdmfilesizeformatted":"0.37 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
