<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 273</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1757</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1757</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1757/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:18">{"title":"Page 273","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 273 \u2014\nUn jour,\u2014il y nvait longtomns qu'il n'y avait pas eu de drame stir\n\"habitation Bergeron,\u2014un jour. Bergeron sembla avoir trouve des\nnotes plus peiieos, une voix plus suave que_sa voix de la veille. Son\natelier frissonoa : la suavltede la voix du maitre avait toujours ete le\npresage d'une tempete.\n\" fateJier partit puurle clos.au soleil levant, avec un pressentiment\nde torreur. Beaucoup se demnndaient s'ils verraient lo coueher de ce\nsuleil qui rayonnait sur le monde comme l'ceil de Dieu.\nLe mairr'e le suiv\u00ab] avec son terrible fouet arm.e d'une meche\necarlate. C'etait le sang des negres qui lui avait donne cette couleur.\nlis se eoiirberent sur les sillons avee le frisson de Ja fievre.\ni TrftYflillen, \u2022 leur criait de temps en temps le maitre, d'une voix\na rendre jahmse Mile de La Tournerie ou la Saint-Urbin.\nJusquo la, forage ne s'etait pas declare encore, cat le iouet avait\nete uuiet.\nEnfui il eclata.\nLe uiaitre. remarqua qu'un m'gre n'avait pns fait son ouvrage selon\nles instructions qu'il lui avait donnees. II ailaa lui.\ni Tu viendras ce soir k la maison chereher la recompense que tu\nmerites. Tu seras mugnifiquement paye, de tou travail d'anjour-\nd'hui.\u00bb\nEt, en disant cela, ses levres s'etaient plissees vohiptuetisement.\nLe negre paiit. Les levres de Bergeron lui etaient bien connues et\navaient uno eloquence a laquelle on ne pouvait guero se meprendre.\nLe jour s'lcoula rapiuement,\u2014les condamnos a mort trouyent les\nheures rapides :\u20141'atelier rostra silendeiisement dans ses cabaiies, et\nle negre s'acheminu vers la maison de son maitre.\nH le trouva daus la cour, pros d'un four dont on venait ii peine\nd'eteiudrc le feu, car, par son orifice s'exhalaient encore des boutfees\nde ohaletir qui se faisaient Bentir ii dislauce.\ne Empoignez-moi ce negre. * dit Bergeron, euiployaiit, sans s'en dou-\nter, Ifce monies mots que le colonel Foueaut avait dits, trente ans\navant lui, en veiiant arreter Manuel dans ies Chamhres franeaises.\nLe negre tilt garrotte.\ne Qu'on le glisse dans le four, confinua la voix do mandoline du\nmaitre : dans une demi-heure, il en ressortira... s'il est vivant.\u00bb\nLe aegre fut coulc dans le four qui allait, pour hi premiere fois.\ncuire, .au lieu de pain, do la chair huniaine.  \/\nPendant une ou deux minutes, on entendit des cris de douleitr qui\nallerent sans doute jiisqn'aux pieds deDieu.\nI'uis le silence se fit dans cite toinbe d'un nouveau genre.\n\u00ab. II ne ehantait plus, s comme dit Marcel, le beau soldat des Huguenots de Meyerbeer. \u201e\nUne demi-heure apres, lorsque Bergeron alia ouvrir le four ou il\navait enfemie son negre, il vit une tete aux levres contractus comme\npar le rire, mix yeux ouverts, mais dont les prunelles etaient teraes\net renverset's.","fullrs":{},"find":"1758.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1757","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"389698","cdmfilesizeformatted":"0.37 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
