<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 411</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1892</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1892</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1892/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:23">{"title":"Page 411","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 411 \u2014\nOrleans, quel remede il conseillerait si cette ville se trouvait dans un\nitat seniblnble ou ptre ; si le parjure infestaitles Cours: si Ice urnesdn\n* .Vmi 11 etaient violees; si dea miserables occupaient, comme jadis a\nSan Francisco, les fauteuils memes do la justice, toue conspirant\nHvec des signes secrets, des mots de passe, d'horribles serments. Si lea\ncitovens dont Fintegrite, Fiudustrie, Faetivite et Fintelligence sont la\nHauve^arde snciale, sunt prives de la protection naturelle que promet-\ntaieiu leurs institutions, pur les facilifes ofi'ertos au crime, n'y aurait-il\npoint de remede? Si les cours de justice sont devenues les foyers du\ncrime coallse, de telle sorte que Ipb inities puissent sruls y trouver\nfaveur. ceux qui sont honnetes, qui respectent les lois, qui sottffreitt\ndepuis longtemps avec patience, eont'inueront-ils a etre a la mere! de\nces tribunaux, et leur existence et leurs proprietesseront-eHes toujours\nla proie de ces ennemis publics'^ I_.es apologistes fles maraudeurB armes\ndu bavou Tortue peuvent repondre afflrmativement, mais non la\nmajor'te du people qui est restee pure de toute corruption.\nPerBonnellement, nous ne connaissons rien du Comite de Vigilance\ndes Attahupas ; r.mis ne sommes ni son ami ni son ennemf; nous\nn'approuvoiis point ses exces. s'il en a commis: nos renseignements\nvienuent d'une source qui irn rien de eommun avec lui ; ils out ete\npublics au debut et sont dignes de conuance.. Nous parlons done de\nee Comite nv. c indulgence, parce qu'il a fallu une crnelle necessite'\npour nniener in plupart de ses membres a agir comme ils out agi.\n\u25a0 Toutefois,le devoir du gouverneur de l'Etat. a son retour ou pendant\nqu'il sc trouvait sur la strene des troubles, etait.de soumettre au peuple\nun fidele 6Xpo(,e de Faffaire et de ne point laisser fittrer son opinion\npar des intermedia ires plus ou moins suspects.\nLe Bulletin, dVucrd hostile aux Comites, enregistre la protestation suivanie:\nDepuis Foccupation de ce pays, il oBt notoire qu'il a ete infeste par\nune bande nombreuse ct bien organised de voleurs et do coquins, pour\nlesqnels lee i'.unies de la loi etaient plutot une protection que tout\nautre chose. I.es jures et les temoins parjures les lachaieut toujours sut\nla commwir.iiir qu'ils avaient si longtemps et si souvent outraged :\nquicouque osait ies po\\ireuivre devait sVteitdre. sinon ii- des violences\npersonnelles. du moins a voir ea propriete voice ou aneantie. Tous les\nhonnetes gens, observateurs des lois, eiaient frappesd'iiitimidation.X'n\netat de choses aussi deplorable nedoit-il pas etre regretteet censure,\nbien plua*que i';dlisnce simple et naturelle dela population honorable\ntt mdustiieuse, pour so debarrasser de ces individus dangereux et\npour assurer la fidele execution dee lois ? C'est lit ce qu'ont fait les\nConiit.-s.\nUuatit. au chatiment eorporel, FEcho de Lafayette, public dans 1ft\nparoisse ou ce cliatinietit a ete hitiige, en donne le compte-rendu\ne plus atithentique. Environ cent cinquante proserits et bandits, avee\nurs Bftiis ( partisans, campnient ts la Queue-Tortue. Eux et leurt&gt;\npt\u00abns  vo'.'dralent   faire eroire   maintenant qu'ils   s'y   etaient","fullrs":{},"find":"1893.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1892","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"415242","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
