<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 381</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1862</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1862</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1862/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:22">{"title":"Page 381","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 381 \u2014\nC'etait d'abord Dede Istre.\nIstre etait le Goliath de ces prairies. Grand comme un de ces\nPata^ons qui parcourent ii cheval les pampas, il avait passe, lui\naussi, sa jeunesse a cheval dans les solitudes de la Sabine ct du\nTexas, avant que lc Texas fut devenu une nation. On disait qu'il\n.avait fait partie de ces guerillas qui avaient si longtemps desoie\nnos voisins a\"outre-Sabine, en pillant, tuant, brulant, comme les\nCondottieri du Moycn-Age et qui avaient enfin nScessiie, la-bas,\ncomme ici, I'emploi des Comites de Vigilance, le seul remedehe'ro'i-\n\u2022que pour les societes malades. Rejete sur notre sol par la crainte\ndes proceMes somrpaires de la justice texieime, il y avait apportc\nses habitudes vtigabondes, 3a vie nomade et aventureuse. Un de ses\nfreres avait etc au bagne et lui-meme 1'avait cotoye plus d'une\nfois. Sa main etait depuis des anneea dans toutes les affaires qui\navaient defrayo la chronique de notre justice criminelle. Grace it\nsa force herculeonne, il s'etait tailie daps nos prairies une espece de\nroyautd, coiilestee tout bas, toujours reconnue tout haut par ceux\nqui vivaient dans s,on dangereux voisinage. Lc regne du poingexis-.\ntant alors ici, comme dans toutes les societe3 primitives, Istre lui\navait du, 1'impunUe et le silence\u2014double voile dont 11 avait chaste-\nment couvert ses crimes. II etait comme ITsis egyptienne, il avait\ntoujours tenu sa vie masquee, sinon voiiee.\nJenkins etait de cette race kentuckienne, forte comme les chenes\nverts, ces grants du Ts~ouveau Monde. jSTomade comme tous les\nhommes de race americaine, qui sont aujourd'hui ici, domain iii-\nbas, et semblent ceder a une voix d'en haut qui leur crie sans cesse,\ncomme au Juif-Krrunt: Marche '. marche 1\u2014il avait erre, comme le\nvieux Isaac Laquedera ; avait vu le Mexique. les iles Sandwich, la\nCalifornic et avait fait avec AValker la pittoresqne expedition dela\n\u25a0Sonore. Blesse  au bras par la Heche d'un Apache\u2014fleche trempee\nd'un poison  qui tue, dit-on, mieux que Fobra-capella ou Faspic\t\nnon Vaspie de ce pays, dout le no.n ct la livree sont menteurs, mais\ncelui qui piqua le bras de Cieopatre ;\u2014il avait fait mentir la vieille\nreputation dc ce poisou, et s'etait gueri hii-meine, Satan aidant.\nCampe a la Qucuc-Tortue depuis quelques annees, il n'avait pas\ntarde ay conquerlr une reputation a la hauteur de celle de ses voisins. Ce chef cV in sur recti on, qui portait sur son front le hale du soleil de vingt climats, eomptait tt peine dc trente ii trente-dcux ans.","fullrs":{},"find":"1863.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1862","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"394237","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
