<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 425</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1906</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1906</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1906/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:24">{"title":"Page 425","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 425 \u2014\nj- \u2022 t aussi que le Dr. Wagner avait indique* les moyens de fortifier\nla mftison Lagrange et que tout s'y faisait sous Ba direction; qu'il y\nR .. deux ou trois tiercons de boissons, et qu'en cas de purees, ils\n* dht nlantcr lour pavilion a Vermillonville ; enfin que, si besoin etait,\nAaax cents mulatres se reumraient a eux. II eat convainou que la reunion\ndc la Queue-Tortue est compose'e de vauriens. [sic.)\n(Pevant James, Myers juge do paix.)\njy0i yt_T)0n Louts ClCment.\u2014Au nom de James Jinkins, il fut somme\nJacques Guilboi-t et Eugene Alloc', de se rendre le samedi 3 septem-\nbro a la Queue-Tortue, avec un fusil- lis ajoutercnt qu'on attendrait les\nVigilants toute la matinee, et que s'ils n'avaient pas paru \u00a3 midi, leur\ntroupe irait attaquer Vermillonville. Quelques jours -mparavant, Eugene\nlui avait dit que les eoinpugnies vigilantes n'avaient que leurs fusils et\nleurs bras; que le canon avail ete enclaue- avec une lime, et qu'il fallait\nbc hotoi\" de les disperscr, parce que, plus tard, elles chasseraient tous les\npauvres du pays. Eugene ajouta qu'il ne fallait avoir aucnne peur des\nconsequences de cette prise d'armes, parce qu'elle etait nutorisee par le\nGouverneur; quant a ceux qui ne marclieraient pas avec eux, ils sentient\nfuriilk'-s.\nEugene Alloc et Jacques Guilbert etaient armes chacun d'un fusil.\nLeurs bommes. au nombre de vingt, eminent aussi presque tous posses-\nsears de fusils.\nNo. 8.-6 octobre 18\"&gt;9.\u2014Joseph Trahan.\u2014On lui ordomio, aunomde\nJinkius, de se trouver le 3 a la Queue-Tortue, sous peine d'etre mia a\nmort (killed) par los Moierateurs. Un des Moderateurs dit que le premier\nVigilant qu'il viserait serait Francois d'Aigle ; un autre, qu'ilchoisirait\npour son uBagelc pantalon d'un des Vigilants tuea : celui qui disait cela\ns'appehe Clavicl Peboux.\n(Pevant James Myers, juge de paix.)\nIV\u00a9. 9.\u2014Mine Cc~leste Leblanc so trouvait clie\/. Pon Louis Clement,\nlora de la visite de Jacques Guilbert et Eugene Alloc, et continue en\ntous poiuts son temoignage. A la fin elle ajoute :\n(Eugene dii que, une fois maitres de Vermillonville, ils tueraient\nd'abord M. Emile Mouton, pillcraient ensuite son coffre-fort et fourni-\nraiont des munitions pour tuertout le reste. \u00bb {sic.)\nLe temoin dit a Eugeim Alb,e\": k Toi et les tiens, vous feriez mieux\nue rcnoncer a votre em reprise ; si vous ne le faites pas, vous vous en\nrcpeidivex. a\nNo. 10.\u2014David Ji'w\/.\u2014Lo jeudi avant le 3 Septembre, sept hommes\narmes vfnreut chez lui et essayerent de I'embaucher par les plus atroccs\nlenaces. II refusa cnergiquement de se joindre a eux. Cette visite hit","fullrs":{},"find":"1907.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1906","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"411548","cdmfilesizeformatted":"0.39 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
