<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 278</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1761</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1761</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1761/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:18">{"title":"Page 278","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 278 \u2014\ngrand bois.  La cloche de l'eglise sonnait a toute vole's et conviatt\nla population it cette magnifique fete du christianismc qui, pour les\nuns, est I'anniversaire de la resurrection d'un Dieu martyr, pour les\nautres 1'aimiversaire des principes democratiques, et pour tous une\nfete ou les fronts s'inclinent, oh. les cceurs prient, ou chacuu confesse\nDieu, les uns avec religion, les autres avec respect.\nLa cloche de la petite ville s'etait done r-eVeiflfie au fond de sa\ncage de bois peinte en vert comme les pigconniers des maisons dc\ncampagnc d'Europe, et annon&lt;;ait que la fete du saint jour de Pfiques\nallait commenccr.\nPendant que la foule'se dirigeait vers l'eglise, en semant snr son\nchemin un bruit de paroles et de rires, un homme sortit d'un tapis-\nfranc bien connu de Ia population de St-Martinville, et s'engagea,\nen trebuchant, sur une banquette qui.le dimanche, nous servait or-\ndinairement d'observatoire, quand les brunes ou blondes jeunes filles\ndu village allaient s'agenouillcr devant l'image de la Vierge Jlarie.\nAu moment oil cet homme arriva pres de nous, nous regardions\nun groupc de jeunes femmes qui passaient en causant bruyamment,\naur la banquette opposee ; nou3 leg suivions avec cette contemplation admirative que les artis*.-s donnent h tout ce qui est beau,\njeune et graciebx, lorsqu'un energique juron retentit a, notre oreille.\nNous nous retournames pour voir qui o|ait jurer un jour ou tout le\nmonde pric ii deux mains : c'etait I'homme que nous avions vu sortir\nde la taverne en titubant.\nu Caramba! disait-ii en decrivant des festons et des arabesques\nque les gamins suivaient avec un interet qui se traduisait deja. par\ndes exclamations brnyantes\u2014Caramba! tout tremble devant moi...\nles arbres danscnt... Est-ce moi ou la terre qui chancelle ?... Je ne\nsais... C'est aujourd'hui combat de taureaux... et le toreador n'a pas\nde jambes... le plus savant toreador d'Espagnc et de Castiile... A\nmoi, la muraille!... La recette pourtant eut ete belle... Par la Madone\ndel Pilar! ils disent qu'un verre dc whiskey donne des jambes... j'en\nai bu dix... et... je ne puis plus me tenir.\"\nEn finissant cette tirade, entrecoupee d'arabesques et de hoquets\nque lui cut envies le jardinier des Visitandines, notre homme avait\nfait quelques pas de plus. Enfin, avisant un tapis d'herbes veloutecs\nqui s'epanouissaient au soleil, dans un angle solitaire de la banquette,\nl'ivrogne poussa un soupir de jubilation et s'allongea en sifHottant la\n,","fullrs":{},"find":"1762.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1761","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"423066","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
