<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 195</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1680</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1680</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1680/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:16">{"title":"Page 195","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 195 \u2014\nD'un autre cote, un piege etait tendu ii une genereuse et vail-\nJante individualite dont la perspicacite egale laloyante.\nUn soir, it dix heures, un negre dc Inhabitation Saint-Julien vint\nprevenir son maitre qu'un inconnu l'attendait a la barriere de sa\ncour. L'hcure etait indue pour demander une audience, surtout lors-\nqu'on a a la fois des amis ardents et des ennemis qui vous auraient\ntue depuis longtemps, s'ils en avaient eu le courage. Le Major alia ii\nla barriere seul, mais arme jusqu'aux dents Le Major s'etait mis\nen frais inutilcs : I'inconnu etait le pere du meurtrier de Bell Toups\n.\u2014Michel Corner. *\nLe Major rit d'un rire silencieux qui lui est particulier.\nII avait devine que le renard venait mser avec le lion.\n\" Qu'est-ce qui me vaut 1'honneur dc votre visite ? demanda If\nMajor..\n\u2014Major, dit Corner, vous etes chef d'un comite de vigilance\net si ce titre je viens vous denoncer un vol.\n\u2014J'ecoute, fit le Major avec une raideur toute britannique, car\naucun Anglais n'a jamais ete plus Anglais que lui, it certaines heures.\n\u2014Yous connaissez John Harrington ? lui dit Corner.\n\u2014Oui.\n\u2014II a commis plusieurs vols, et je viens vous les denoncer.\n\u2014Non, je ne toucherai pas a cet homme, fit le Major avec indignation. Eut-il commis dix, vingt, cent vols, il me serait tout aussi\nsacre ; ct, si vous voulcz en eonnaitre la raison, Michel Corner, je\nvais vous Ia dire, car vous savez que je dis tout, moi 1 Je ne toucherai pas a cet homme, parce que vous mentez, et qu'il n'a pas plu?\ncommis de vols que je n'cn ai commis moi-meme !.... Je ne toucherai pas ii cet hoinme^-et ici veuillez bien rctenirmes paroles\u2014parce\nqu'il est un des premiers temoins de l'Etat dans I'accusation qui pese\nsur Aladm Corner, votre fils.\"\nEt, apres avoir dit ces mots, le Major lui tourna le dos en lui\nlaissant, pour adieu, un geste supreme de dedain.\n;   Michel  Corner repartit en mangreant d'avoir fait un voyage et\nun mensonge in utiles.\nLa loyaute est lameilleure des cuirasses contre le mensonge ; et.\nde ces cuirasses, le Major en a a revendre.\nLes amis ne manquaient pas non plus ii Aladin Corner.","fullrs":{},"find":"1681.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1680","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"409221","cdmfilesizeformatted":"0.39 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
