<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 167</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1652</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1652</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1652/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:15">{"title":"Page 167","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 16V \u2014\ndc notre bote qui. des ee moment, commcuea de jouer le role de\nprotecteur a notre Sgard.\n\" Napoleon primero, il Stait Italien, murmura-t-il, toujours avec\nson sourire protecteur, et voila porque je m'inte*resse aux actions de\nson neveu.\n\u2014C'est convenu.\"\nUn sou de trompe retentit dans lc bois, pendant que Torage, qui\nse formait a mon arrivee, commencait a se rSsondre en eclairs et\nen eclats de tonnerre.\n\" Sarrazin Broussard arrive, c'est son signal; en attendant, vous\nplairait-il de visiter ma famille ?\n\u2014Volontiers,\" lui dimes-nous avec une curiosite avivSe par lc\nsite merveilleux qui servait de cadre a cette modeste maison.\nEt nous entrames dans ses foyers a sa suite.\nCinq ou six blondes tctes de petites fillcs nous aecueillirent en se-\ncouant leur clievelure, et eh nous souriant de leurs beaux yeux in-\nteltigents et de leurs levres roses comme la flour du grenadier. L'at-\nnee, jeune fille de seize ans, blanche, belle et fiere comme les me-\ndailles qui nous rappellent Marie Stuart, 1'ainee tronait;\u00bb, cote de\nsa mere et gourmandait parfois de la voix ou du geste sos petites\nsceurs folatrant et riant. 11 nous sembla voir Graziclla dans la ca-\nbane dc sen pere, le Pecheur dc Procida. I-e dieu des voyageurs\nnous avait protege... Nous etions toinbe au milieu d'un petit ba-\ntaillon d'anffes.\nCette maison etait du reste une cabane de pecheur qui aurait fait\nillusion a Leopold Robert lui-me'ine. Ici des filets, la des harpons\npour la peche a la carpe, au poisson armS, a Testurgeon et aux\npoissons de mer pendant les voyages de la jolie goelette Elma, qui\nse balance maintenant a la maree du bayou, comme une valseuse\nqui attendrait le signal de Torchestre ; dans une autre salle, au second plan, trois ou quatre mntelots, dont deux coifFes du bonnet\nnhrygicu et s'cntreteuant dans ia langue du Tassc ; enlin notre guide,\nPierre-Marie, TItalien, le chef do la famille, le patron de la goelette, jetant sur ce tableau les fauves reflets de son visage cstompe\npar le soleil de la Mediterranee et celui de la Louisiaue. C'etait\neurieux a voir et a etudier, sur Thonneur 1\n-Ah ! si nous avions ete peintre!\nLa tromne retentit de nouvcau sur la rive opposee.","fullrs":{},"find":"1653.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1652","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"380551","cdmfilesizeformatted":"0.36 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
