<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 56</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1541</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1541</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1541/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:11">{"title":"Page 56","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 sell mourut, laissant a ses deux enfants une aisance qui aurait pu\nSire une magnifique fortune, s'il avait dte* moins homme de bien et\nplus homme d'argent.\nII voulut etre enterre* pres de la maison ou il laissait sa famille\nbien-aimee, et sa digne compagne repose aujourd'hui a cote\" de lui.\nSi les cendres de deux justes protegent une maison, celle du Col.\nCreighthon n'a pas besoin de paratonnerre... n'est-ce pas, colonel ?\nvni.  ,\n- Les deux secretaires nommds furent deux jeunes hommes ayant la\ncommunaute du berceau dans la meme patrie; Pun riche, l'autre\nmarchant a la fortune par le commerce base\" sur la probite\" la plus\nrigoureuse ; tous deux freres, par Phonneur, s'ils ne le sont pas par\nle sang : MM. Ddsire Roy et Dupre Guidry.\nIX.\nLa premiere seance du Comite\" avait eu lieu chez M. Valsin\nBroussard, et Pon y avait adoptd une Constitution simple, sans\nphrases, se composant d'une dizaine d'articles qui peuvent se rdsu-\naier ainsi:\na Organisation des uiembres presents eu tribunal temporaire, contre\nles malfaiteurs.\n\u00bb Chatiments: Le bannissement, le fouet, la mort.\ne Pour crimes ou debts ordinaires, le bannisseoieut.\n\u00bb Signification du bannissement au condamne.     t\n\u00bb Le fouet, si, lo condamne rdsistait, ou s'il ne partait pas dans le\ndelai prescrit.\n* Pour les crimes puuis de mort par la justice reguliere, la Po-\nTENCE.\n?. Si un homme etait' mis en Cour, respecter cet homme pour no\npoint entraver Paction de la justice.\n\u00ab Surveillance rigoureuse des blanes suspects dans leurs rapporte\navec les homines de couleur ou lee esclavee d'une moralite douteuse.\ni Serment appuyant les denonciations. s\nIjes signataires de ceproces-verbal, premiere etincelle de I'incendie qui allait s'allumer dans cinq paroisses, furent:\nCharles-Duclize Commeau, Alexandre Bernard, Don Louis Broussard, Aurdlien Saint-Julien, Eloi Guidry, Paul-Ldon Saint-Julien.\npresident pro tempore, Raphael Lachaussec, Cdsaire L'abbe\", Jo-","fullrs":{},"find":"1542.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1541","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"448759","cdmfilesizeformatted":"0.43 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
