<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 243</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1727</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1727</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1727/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:17">{"title":"Page 243","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 213 \u2014\nConnaissez-vous Marksville?\nC'est un petit village, compose de pctites gens, et qui n'a pas\nmeme la croix d'une egllse pour le protdger. Aussi il prospere et\nprogresse de telle facon que ]\\lansura, son jeuue et formidable voisin. lui aura vole, avant peu d'amides, son tit-re de capitate.\nNous avons dit que ce village etait compose He pctites gens.\u2014\nPardon. II a produit un grrrrrrand homme, le secretaire actuel du\nSdnat. C'est un homme qui sait le fraucais comme Nodicr, 1'anglais\ncomme Byron, lc droit comme Koselius... Son esprit est aussi grand\nque sou corps est gros, ce qui n'est pas peu dire. Ce dignitaire du\nsdnat, cette notabilite domocratique, merite une statue sur la place\nde la iiaisou de Cour de Marksville. Nous sommes pret, quand lc\nmoment .sera venu, a. apporter notre humble souscription au monument de ce grand hommc, de cet orateur illustre, de ce savant qui\nrayoune, comme uu phare, sur l'humanitd.\nNous avons dit qu'un mois apres les evdtiemeutss que nous avons\nddcrits, Coco et sa tribu avaient fait leur entree peu triomphale ii\nMarksville. II dtait suivi de deux ou trois jeunes femmes, de son\nepouse, une vraie sorciere de Macbeth, de deux mulatres ct d'un\nblanc qui avait associe ses destinees ii celles de la tribu. Le\nreste des enfants avait du s'dparpiller en route. La figure pa-\ntriareale de Coco eut du succes le premier jour. On edt dit une de\nces belles tetes de vieillard, crde*es par tant de peintres, qui serait\ndescendue dc son cadre pour sc promener parmi les vivants.\nII chcrcha dans le village de Marksville un abri qui put convrir\nsa tete ainsi que celles qui 1'accompagnaient daus le dur voyage de\nl'exil... II n'en trouva pas... La malddiction de Cain commencait\nddjit it peser sur sa tete.\nLe secretaire du Sdnat qui, alors, dtait hostile aux Comites et\nqui depuis  ne lui offrit pas memo une tente. II fut reteimsans\ndoute par les exigences de sa haute position ,- il dut gdmir, comme\nLouis XIV, dc sa grandeur qui I'attachait ait rivage. Ah ! les grands\nne peuvent pas toujours faire autant de bien qu'ils voudraient 1\nPlaignons-les! *\nEufin, uu hommc, emu de pitie, permit a Coco d'habiter, pendant\nquelque temps, une maison situde dans un des bois qui cntourent\nMarksville. C'etait une cabane  ouverte aux vents, it Ia pluie, on","fullrs":{},"find":"1728.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1727","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"375870","cdmfilesizeformatted":"0.36 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
