<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 107</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1591</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1591</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1591/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:13">{"title":"Page 107","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 107 \u2014\nJ^pouvantable agonie !\nTJn jeune homme de couleur, nommd Darthes, avait dtd lancd\ndaus la rue par 1'explosion et se trouvait enterre pre3que jusqu'aux\naisselles dans les mines. La tete, une partie du torse ct les bras ap-\nparaissaient seuls au-dessus dc la tombe ou la fataliti- venait de I'en-\nfermer. II dtait en outre entourd d'uu cercle de feu dessind autour\nde lui par des ddbris enflammds.\nLe cercle brulant se resserrait rapidement autour dc lui. Pour le\nretirer de son tombeau, il aurait fallu une heure pent-cUre.... et le\nfeu ne semblait laisser que quelques instants au salut.... si le salut\npouvait venir.\n\" Sauvez-le Icria la foule.\n\u2014Sauvez-moi!\" cria le malheureux qui se faisait ddja de se3 mains\nun dcran contre les flammes qui commencaient a le toucher.\nAlors. un  homme de haute taille et fort comme tin luttettr antique, frauchit le cercle de feu, saisit le malheureux de ses mains puis-\nsautes et tenta un effort surhumain pour le ddgager. Cet effort fut '\ninutile, les deeombres refuserent de achcr leur proie.\nLe feu gagnait toujours.\nLc sauveur monta de nouveau surle bucher, enveloppd cette fois,\nnous a-t-on dit, d'un drap mouille destind a paralyser, du moins\npendant quelques instants, Taction de la fiamme.\nSecoude et inutile tentative 1 Certes cet homme, en ce moment, eut\nsoulevd une montagne si Dieu lui avait donne une force physique k\nla hauteur de son courage.\nDieu ne la lui donna pas et il se retira vaincu.\nLe feu avait toujours gagnd et ldchait deju le corps de ce mort-\nvivaut.\nAlors, quand il se vit abandonnd de Dieu, qui avait refusd de le\nsauver par la main dc l'liomme intrdpide qui s'dtait ddvoud deux\nfois a son salut, alors, disons-nous, Darthiis couvrit son visage de\nses deux mains que carbonisait ddja la fiamme ;\u2014un cri, explosion\nde son fmie, monta dans Tespace et fit frissonner la foule. Le silence\nsucedda a ce cri.... Darthes avait dtd rejoindre les autres martyrs.\nNommons bien haut celui qui avait essayd deux fois de le sauver.\nC'est M. Robertson, ingenieur, ct, depuis plusieurs annde.s, etabH\nh Saint-Martinville.","fullrs":{},"find":"1592.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1591","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"406993","cdmfilesizeformatted":"0.39 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
