<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>iv</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1492</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1492</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1492/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:09">{"title":"iv","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"combien elle est eparse, combien les mcmbres en sont isol^s.\nCette condition toute sp^ciale y rend souvent la justice difficile a\nrendre.la police impossible a pratiquer. Lescrtoyens, clair-semgs\ngar un vaste espace, sont une proio offerte aux delits et aux\ncrimes de tout genre. Le desordre dure tant qu'il n'est pas\ntrop intolerable; une fois la smsare comble, le peuple se leve,\nImprovise une justice scmmaire et commet une serie d'actea\nqui empruntent leur legttirmte aux abus qui les ont fait naitre.\nUne autre consideration importante est l'orgamsation parti-\nculiere de la justice en Ameriquo. Au contrairo de l'Europe,\nou la societe est tout et l'individu rien, et ou la societe dcrase\nsans pLtie\" tout ce qui lui fait obstacle, en Aruerique l'individu\nest tout, et la societe n'est rien. De la, un admirable systeme\nde lois protegeant le faible, le pauvre, 1'accuse ; de la surtout\nle juri si favorable a la defense; de 1a, enfin toutes lea\n\u2022irmes de la loi subordonnees au droit individuel qui fait la\nbase et l'essence de la republique. Mais, et surtout cbez uu\npeuple ne\" d'bicr, forme de tant d'el6ments divers et opposes, .\nou la seve surabonde, qui avec uue etrange fievre d'action\neherebe son unite ct son equilibre,\u2014cette maguifique medaille\ndevait avoir sou fevers. L'individu, abusant du principe de\"mo-\ncratique, a opprime' la societe, et la society a reagi. Or, ces\nreactions qui ont pris lc nom de comites de vigilance ct qui\nout pour but de fairc rentrer l'individu dans sa spberc, valent\nmieux a tout prendre quo la lourde justice monarcbique, ari3-\nrocratique ou bourgeoisc de l'Europe. Elles sont le correetif\ndes oxces possibles de la liberte et les limites et les garantiea\nde la democratic, comme les privileges individucls en sont la\ncondition.\nLe3 eomites de vigilance sont une arme sociale qu'il ne taut\nemployer qu'a l'etat d;exception et qui ne doit etre confiee\nquJ4 des mains pures et desinteressees. Comme ils sont gene-\nraiement le recours invoque par une population opprimee.et","fullrs":{},"find":"1493.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1492","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"430739","cdmfilesizeformatted":"0.41 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
