<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 139</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1623</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1623</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1623/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:14">{"title":"Page 139","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 139 \u2014\nQuant aux incendies, aux vols avee effraction qui ont ete commie\ndaus la paroisse St-Martin, on ne doit pas siipposer que lea autorites\npubliqaes pouvaiout ordonner l'arrestation de personnes qui leur ros-\ntaieut inconnues et qui meme eeliappaient a l'ombre d'un soupcon. Le\nGrand Juri, a ma requete, somma plusieurs personnes qui avaient soul'\nfort dee degats commis paries malfaiteurs, do comparaitrc pardcvant\nlui; mais les temoignages qui lui furent sounds ne lui donnaieut au -\noun indite tendant a etablir ('identity des coupables.\nQuollcs que pniasent etre los opinions nourries par les membres des\nCotnite's, (quoiquo jo respecte ies motifs qui apparemment !os out re'u-\nnisl ils doivent pourtant savoir que l.enr conduite a ete en contravention avec la loi, et que le pouvoir qu'ils ont cxeretS est extra-legal.\nQuel que puissc etre leur nombre,\u2014quelle que puisso etre la position\nsociale qu'ils aient 1'honneur d'occnpcr,et quelle que puisse etre la protection qu'ils aient pu assurer a la propriete dans do certains cas, Us\ndoivent pourtant se souvenir que notre gouvernement a ete organise\nsur des principes ot qu'il so regularise par la loi. 11 n'appartient pas\na ceux qui sont charges Un inaintleu et de l:cxecut'on de la justice publique, lorsque des dtilits et des bris de paix sont portes a leur con-\nnaissanee, dc s'arreter et de constderer qui sont ceux que les consu\nquences de 1'execution des lois peuvent attcindro.\nLc KtSnic memo dc nos institutions assure ii tous les hommes l'egalite\"\ndevant la loi. Daus les temples do Injustice, le riche comme le pauvre,\nle fort comme le failde, depouilles de leurs attributsi en ce qui coii -\"erne\nla richesse, la puissance ou la pauvrete, sont juges selon lee\nmemes lois, administres scion les inemes pr'mcipes et sont coi:-\ndamnes ou aequittes par les memes Jures. Lo jour ou un pouvoir se\ndressera duns l'Etat et placera son autorite en face du sien, etablisgaut\nun \" imperium in imperio''\u2014ou un tribunal militaire arbitrairc et cons-\ntitue do soi-meme aneantira les droits et les franchises affirme's et ga-\nrantis par les lois, -co jour-la, dis-jo, presentera un terrible et douloureux spectacle. L'anarchie, les dissensions et los luttes intestines,et\nparsuite laruinc des families ctla violation du sanctuaire domestique,\nl'aneantisseraent complet des droits sociaux et politiqucs. suivront de\npresl'usurpation de la force hrntalc sur la force morale; la violence sera\nropoussee par la violence et le sang du peuple coulcra a flots autour des\nruines de nos temples coastitutionnels, a moins quo la conscience des\ngenerations actuclles, se;f\u00bbisant vcrbe, ne donne un haut et salutaire\na-vertisscment aux generations futures. N'instriusez pas lc peuple dans\nle mepris des lois. Sang la loi, il n'y a plus do protection.... En dehors de la loi, il n'y a plus de j ustico.\nQuels quepuissent etrelcs crimes, supposes ou reels, dont on a pu accuser les personnes cxpulsees par !cs Comitds do Vigilance, cette question, je ne puis la dUcutor a cette heure. Chaque homme est teuu pour\ninnocent jusqu'a preuve de sa culpabilitC. S'il est accuse, on doit lui den-","fullrs":{},"find":"1624.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1623","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"386927","cdmfilesizeformatted":"0.37 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
