<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 284</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1767</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1767</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1767/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:19">{"title":"Page 284","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 284 \u2014\ndes poumons humains. Parfois aussi ces eons s'eteignaient et la\nmaison semblait s'cnvelopper dans un silence de mort: c'etaient les\nbuveurs qui faisaient cercle et regardaient avec uue gravite grotesque un combat a, I'anglaise qui venait de s'engager entre deux.hommes avines. Et quand la lutte toucbait h son terme, quand un coup\nde poing maguifique avait terrasse un des luttcurs, oh 1 alors les\napplaudissemeuts eclataient avec autant de fureur qu'a Rome dans\nles combats de gladiateurs ; ils eclataient et grondaient comme le\ntonnerre un jour d'orage. C'etait le nee plus ultra de la joie de Ia\nBoheme. C'etait effrayant!\nNous enframes dans la taverne aitmomcnt ou une de ces luttes\nvenait de s'engager.\nC'etait une chambre noire, sombre, cnfnmee, comme ces taverne3\nallemaudes qui se trouvent decrites avec tant de verve dans les con-\ntes d'Hoffmann. La fuiuee de trcnte ou quarante pipes allumees\npar les spectateurs ranges en rond pour etre temoins de la bataille,\ncette fumee s'etait amonceiee en longs images bleuiitres et planait\nsur la salle bruyante, comme le brouillard plane au del dans les\nlongues journees d'hiver. lAien que la salle fut eclairee par une\ngrande quantite de chandeiles qui eusseut sufii pour l'iuonder de lumiere .en d'autres circonstances, elle paraissait obscure, taut la fumee voilait la lumiere ou en brisait le3 rayons.\nEn entrant, nous ne vimes done que ces images blauchatres et\nn'entendimes que le bruit de la lutte qui nous etait eachee par une\ntriple rang-ee de spectateurs. Mais quand nos yeux se furent accoutu-\nmes u cette lumiere opaque, a cette lumiere qui nous venait comme\ntamisee par un brouillard, nous vimes se dessiuer a travers les tein-\ntes capricicuses du nuage, une cspece de chinoiserie humaiue quitse\ntenait grayement assise derriere son comptoir et qui, habitue? sans\ndoute aux spectacles de pugiiat ou de boxe, ne paraissait pas ac-\ncorder la moindre attentiou a la lutte, que deux athletes selivraieut\na, cote d'elle. Cet homme,\u2014c'etait uu homme,\u2014qui tronait a. cote\nde sea poisons liquides, avait une de ces figures qui ediappent a\ntoute analyse ecrite, et qu'il faut avoir vues une fois pour compren-\ndre jusqu'a quel point la sublimite* de la laideur humaine peut\netre poussee, _\nNous allames it lui, en coudoyant nous ne Savons plus combien de\nfronts qui paraissaient noyes dans toutes les beatitudes de l'ivresse\n,","fullrs":{},"find":"1768.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1767","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"421009","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
