<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 144</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1628</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1628</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1628/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:14">{"title":"Page 144","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 144 \u2014\nqa'il est si facile a I'aatQrite d'employer dans laccompiis^emcnt de sea\ndevoirs. Est-ce qu'il ir etait pas du, au moins, a la memoire des onze\nvictimes qui gisent encore cnsevelies sous les debris de la grande rue\n{et qui sont nos amis, nos parents et nos enfants}, qu'on se donnat la peine\n( de rechercher leurs assassras'! Avons-nous institUid ces autorites pour\nnous laisser livrds a 1'assassinat et au pillage, ou bieu pour proteger\nnos personnes et nos propridtds ? En vain ces autorites argucraient-cllcs\npour leur justification de moyens d'action insutlisaiifs p-jur atteindre\nce but! Les Comitds se sont charges de leur repondre d'une mafliere\nqui ne leur laisse niextuses ni faux-fuyants.; car cette rdponse, ce sont\nles faits memes qui la leur jetteut a la figure avec brutality.\nNous avons deja dit que les individus expulses, loin dose censiderer\ncomme victimes d'un pouvoir illegal ct arbitraire, nous avaient publi-\nquemenj remercies de la conduite pleino de moderation, et memedegene-\nrosite dont ils avaientdte l'objet: car plusieurs d'entre eux, et ils 1'ont\naussi declare publiquemeut, s'attendaient, apres une enquete, a etre\nbel et bien pendus, en reparation des crimes rditdresque, depuis nombre d'anndes, ils eoimnettaient coustamment contre la societu.Enpreuve\nde, ce qui precede, nous invoquerens lc temoignage de M. Aristide\nDugas, jeune hommc respectable, et qui remplit actuellement d'une ma-\nuiere cxeniplaire les foitetions de geolicr de notre village.\nM. A. Olivier ponvait se dispenser de nous re'galer d'une lecture sur\nle droit criminel, chose que uous connaissons tout aussi bien que lui; il\ndovait s'en tenir au point capital dc la question, qui est de savoir si la\nsociete a dtd protegee telle qu'elle doit l'etre dans toute communauie rd-\nguliereinent constitute, ou bien si. elle a ete livree sans ddfensc a la\nmet'ci d'une bande de voieurs, d'incendiaires ot d'assassins. Quoique ce\nqui! cite pour notre instruction particuliere, soit l'A. B. C- du metier,\net conuu du moindre aaute-ruisseaa qui ait jamais griffonnd hi copie\nd'un acte quekonque, nous nc Ten prierons pas moins d'accepternos sin-\nedres rcmcix'iincuts, jnge-ant du fait par I'lntention.\nM. A- Olivier parle plus has de 1'organisation dcpatrouillesagissant\nsous l'autorite, et d'anrds la direction des magistrats.Mais ces patrouil-\nles cxistaieut, et telle est 1'admirable sagesse qui avait preside a leur or-\ngauisation, que les individus quilescomposaiont dtaient complices dee\nbandits memes qu'ils eraient supposes devoir surveiJler, ct partageaient\nle fruit de leurs vols. Pour preuve de ce que nous avancons ici, nous\nnous conteuterons de rflppclcr que c'dtaient les nuits memes qu'il y avait\npatrouille, qu'il se commettait le plus de vols : d'oii il rdsulte evidem-\nmeut que ce n'dtaient pas les proprietes quo protegeaicnt ces patrouilles\nmais bieu les bandits a la rapacitdde qui elles se trouvaient impune-\n.meut livrees.\nM. A. Olivier nous demande si l'on a lc droit de sc plaindre de l'mese\"-\ncution des lois 1 Xous lui demanderons a notre tour, si 1'assassinat. le\nvol a main armee et I'incendie,sont autorises oixde'fundus par la Ioi.?Et","fullrs":{},"find":"1629.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1628","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"411039","cdmfilesizeformatted":"0.39 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
