<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 424</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1905</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1905</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1905/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:24">{"title":"Page 424","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 424 \u2014\nBiarde, tous deux fouettes et exiles de la Queue-Torttte. C'etait la veille\ndu 3 Septembre. Ils voulurent 1'en trainer a la Queue-Tortue. Le plus\n.jeune fils de Mme Cadet Sonnier lui dit meme de louer un cheval pour\nce voyage et que la compagnie en paiemit le loyer. II re'pondit qu'il\nn'avait pas de fusil. aCherchez-en un, lui dit-on.\u2014Je n'en trouverais\npoint, njouta t-il.\u2014 Prends une hache, uncpioche, une arme quelcouque\net viens,d lui fut-il repondu. II formula enfin un refus foroiel. Ils parti-\nrent alors en disant: a II faut que tu marches avee nous ou que tu\nprolines la piniere. 2 Le temoin comprit.qu'ilsneprojetaieut rien debon.\n{Devant James Myers, juge de paix.)\nN\u00bb. 4.\u20145 octobre 1859.\u2014Par-devant W. Elkins, juge de pais (Saint-\nLandry), comparait J. Barousse, marchand de la paroisse St-Landry, qui\ndepose que, dane la matinee du 3 Septembre, paseerent chez lui Azolin\nGautreaii et Louis Balard, alias Nounoutte Gautbier, qui demanderent\ndes postes. II repondit qu'il n'en avait point. sCelam'est indifferent,\ndit Louis Balard, nous en trouverons la-bas.\u00bb Ledit Balard acheta\nensuite diverses choses, et comme il ne payait pas, lc deposant lui dit:\n1 Mais si-vous vousbattez et vouafaites tuer, qui eet-ee qui me paiera?i\nBalard lui dit de ne rien craindre pour lui; qu'en repassaut, il lui sol-.\nderail les objets achetes. II y avait en ce moment dans Ie magasin\nplusieurs personnes a qui il prouiit poignards, fusila. revolvers, toutes\n3ortes d'armes en eadeau. II dit aussi qu'il.ee rendait au barbecue dela\nQueue-Tortue; et le de'posant comprit alors que lets armes dont parlait\nLouis balard devaient etre prises en ee lieu.\nNo. 9.\u20144 octobre 1859.\u2014Temoignage d'Alexandre Doucel. -Le deposant etait au magasin de Jean Barousse lorsqu'entrerent Azolin Gun-\ntreau et Louis Balard, et confirme en tous points !a deposition pr^ce'-\ndente. A la tin, neantnolns, on trouve eetto variant* significative |\n\u00ab Balard demanda a acheter du cafe.\u2014Qui sine paiera, si vous etes tue ?\nobjecta Barousse.\u2014II repondit qu'il fouillerait les pochea des Vigilants\niues, ear dans lo nombre il s'en trouverait qui auraient de l'argent, et\nrju'en repassaut tl lopaieraitavec. \u00bb\n(Devant William Elkins, jugodc paix.)\nIV\u00a9. &amp;,\u20143 octobre 1859.\u2014 CHestin Bergeron depose quo, trois ou quatre\njours avant lajournee du ;i Septembre, Duprelon Istre, fils de Joseph\niatro, lui clit que lui et d'autres allaient sc reunir d la Queue-Tortue\npour marcher contre les Comites de Vigilance.- qu'ils eeraient mille\nhommes et auraient deux pieces de canon ; qu'ils auraient un barbeouo\ncompose de trois hceufs et de cinq cents pains., et que tous les hommes\nde I'Anse a la Riviere avaient donne leurs signatures a l'association.\nLe temoin sait aussi qu'ils out voulu faire entrer plusieurs personnes\ndam leurs rungs eu les raenacant de les fusilier, si elles rcfusaient. Ils","fullrs":{},"find":"1906.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1905","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"455804","cdmfilesizeformatted":"0.43 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
