<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 427</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1908</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1908</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1908/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:24">{"title":"Page 427","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 427 \u2014\nt nes   a cheval, avec uno  valise de voyage, et arme dun fusil. Lc\ndunmn  U cut occasion do voir Antoine Sonnier qui lui dit que Jones\n\"ait &lt;ile chercher les hommes de la prairie Mammoutb (St-Landry) pour\ntes ameuer, lc 3 Septembre, a laQueue-Tortue.\n(Devant Theogene Hubert, juge de paix.)\nIVo. 13-\u2014Manuel Myers declare qu'il fut requis, lui aussi, par la\nband,' de Jinkins, duller soigner Euphrasia Jones. II les envoya prome-\nner (sic). C'dtait le 2 septembre. a Puisque tu ne viens pas aujourd'hui.\nlui dit-on, viens demain avec ton fusil, i Sa reponse fut: a S'il faut que\nVale uufusiljen'iraipasdu tout.s Ilsavait qu'Euphrosiii etaitunbanui.\n(Devant James Myers, i age de paix.)\nNe. 14.\u201417 octobre 18^9.\u2014\"Francotg Gtrac rencontra O- Fruge le\nvendredi avant le 3 Septembre. Fruge lui dit que le 3 on se battraitavec\nles Vigilants et que, s'ils ne venaient pas, on  irait planter le pavilion\ndes Moderntcurs sur la Maison dc Cour de Vermillonville.\n(Devant W. Mouton, juge do paix.)\nNo. 15.\u2014 It octobre 1850-\u2014 Pierre Braux depose des faits deja\neonuus. II a ete menace par E. Alloc, qui travaillait chez lui, de mauvais\ntraitements, s'il ue faisait pas cause commune avec les Moderateurs ;\u2014\na refuse desejoindreueux. \u00ab Quand nous aurons fini a la Queue Tortue,\nlui a dit Eugene, nous irons a Vermillonville, nous empecherons le\ninoudo d'entrer an village et d'en sortir, et nous tuerons M. A. Mouton. a\nNo. 16.\u201412 octobre 1859.\u2014Domingeau Gario, de la paroisse Saint-\nLandry. depose que, dans la nuit du lerau 2 septembre, une bande de\ntrente hommes, commanded par J. Jinkins et E. Allots\" alia cbez lui. La\nbande etait armee de fusils. Jinkins et Alloe lui dirent qu'ils venaient\n!e SOmmer d'entrer dans leur compagnie,\u2014laquelle avail e'te forme\"edans\nle but d'ab;ittre les Comites de Vigilance, parce qu'ils chassaient des\ngens qui nc meritnient pas I'.-xil.\u2014R.-fus du dcposiuit.\u2014Jinking, qui\nuvaitdes epaulettes, lui (.it qu'il etait le chef des Moderateurs etque si\nlut, D. Gario, ne voulait pas venir de gre, il le ferait marcher de force.\nLe deposant lui repondit : \u00abVous no me forcercz pas d'aller avec vous ;\nj'ainie mieux etre tue dans ma cour qu'a la Queue-Tortue ! \u00bb Jenkins lui\ndit: a Je revicudrai domain, et si tu ne veux pas me-suivre volontaire-\nmcut, je t'amenerai garrotte ! s\nPendant cette conversation, uu des hommes de Jinkins, qu'il ne\npourrait reconnaitre, firma son fusil et mit en joue le deposaut. Quelques voix criereut : c Ne tirez pas ! \u00bb\u2014Eugene Alloc dit alors au depo-\niant qu'il devrait se joindre a eux pour sauver lo payB (to save the.\ncountry.)\nJenkins et Alloe njonterent qu'ils pretend nicnt tuer toutes les grosses\ntetes {to killall the big heads) ct piller ensuite leurs coffees-forts.\n(Devant C. H. Eastin, juge do paix )","fullrs":{},"find":"1909.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1908","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"409443","cdmfilesizeformatted":"0.39 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
