<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 393</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1874</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1874</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1874/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:23">{"title":"Page 393","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 393 \u2014\nEtudions d'abord les scenes de la maison :\nLk, des insurges etaient entasses. Le grenier en regorgeait; on'\nen retirait sept de de^sous un lit.\nSous un autre lit, c'etait uue vaste manne d'osier, recouverte do\ncotou, ct renfermaut plusieurs milliers de cartouches.\nEntre les matelas d'un autre lit, c'etait le drapeau fait par la\neoacubine de Lagrange et Mile Valette, sa fille, pour couvrir le\ntriomphe de Fiusurrection et qui ne couvrait, heias 1 que sa defaite\n\u2014et une defaite de$astrense!\nCe drapeau fut decouvert par Raphael Lachaussee (Cote-Geiee).\nEt k chaque pas, c'etait une decouverte et une trouvaille 1\nIci, des couteaux bowie-knivesj\nLa, des revolvers 1\nEt des postes 1\nEt des balles 1\nEt des lingots!\nEt tout ce qui peut dechirer '. et tuer ! et broyer 1\nEt a chaque instant, e'etaient un, deux, trois prisonniers qu'on ar-\nrachait des taniere3 peu discretes qu'ils avaient eru etre de3 as'des,\net qui venaient grossir le nombre de ceux qui, deja prisonniers des\nVigilants, etaient garde's, dans la cour de la maison Lagrauge, par\nun fort detachcmeiit.\nPendant ces scenes de confusion et de desordre inducibles, ils'ac-\ncomplissait uu drame, le seul qui ait assombri cette journee si heu-\nreuse pour la cause de Fordre.\nUn des bannis les plus dangcreux, par sa resolution et son au-\ndace, et dont Farrestation avait ete demandee par lc gouverneur\nMouton, sur lequel il avait levy son fusil k trois reprises, Geneus\nGuidry, voyant la cause de Finsurrection perdue, s'etait refugie\nderriere le magasin fortifie, dans uu carre de barriere protegeant\ndes berges de foin.\nUn Vigilant du Carancro 1'avait vu se refugicr dans cet asile\nqui ne devait pas etre plus protecteur que les autres, et croyant\nque son courage, a lui, etait au moins k la hauteur du celui de Geneus Guidry, il s'etait jure a lui-meme de Farreter, dut-iljouer dix\nlois sa vie. Ce Vigilant, d'une de3 meilleures families de la .paroisse Lafayette, etait un jeune homme d'une force athlctique et\nd'un courage k la hauteur de sa force physique : ils'appelait J.\nL. F. Trevillc Bernard.","fullrs":{},"find":"1875.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1874","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"416718","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
