<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 363</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1844</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1844</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1844/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:21">{"title":"Page 363","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 363 \u2014\nLe blanc passait a travers ces meandres de danseurs que le banjo\navait enivi-es avant le whiskey.\nUn pegre entra, courbe sous une dame-jeanne qui paraissait\npleine jusqn'aitx bords.\n\"Buvez!\" dit-il a |a ronde infernale.\nTxis dix banjos se turent comme par enchantement. Le blanc se\nretrouva au centre d'un cercle immense, et il versa a la rondedes\nverres d'une liqueur blonde qui devait etre du whiskey.\n\" Encore up coup. Eoaitre$ disait Fun.\n\u2014Deux coiips! trois coups ! quatre coups !\n\u2014Aujourd'hui 1\u2014domain 1\u2014toujours 1\n\u2014Un coup pour vingt-cinq coups de fouet 1\n\u2014Trop  eher!  moi, ii ce prix, je tends mon dos pour cinquante !\n\u2014Moi, pour soixante 1\n\u2014Moi, pour quatre-vingts !\n\u2014Moi, pour cent 1\"\nEu verite,'les actions montaient dans cette honorable assemble\nde Bozab et de Congos, que c'etait effrayaut! C'est an point que\nle spectateur invisible de cette scene crut un moment que les actions montaient de telle facon que ces droles demauderaient a\nboirc d'abord it outrance... quitte it Stre pendus... apies.\nLes libations H'arrettirent.\n\" La danse du mouchoir.' \" cria le blanc, le sultan dc ce noir harem.\nUue negresse sc detacha... puis un jeune mulatre...\nPuis commenca cette danse... ou plutot ce poeme, r6ve par quelque Taglioni africaiue sous un cocotier...\nCe poeme, tout le monde Fa vu, aussi nous ne le decrirons pas.\nC'est le poeme echeveie, effrayant, de FAfrique dansante. II fait\ngrincer ses banjos ct passer ses dauseurs delirants dans les reaves\ndes adolescents qui m sont heurtes une fois a ces debauches de la\nchoregraphic ai'ricaine. Au lieu d'etre de la poesie, il pourrait\ns'appeler ia fievre. Ce poeme, il ne peut etre regarde que par les\njeunes gens qui entrcnt dans la vie, ou les vieillards descendant de\nceux qui profane rent du regard le bain de la chaste Suzanne.\nNous nonimons cette danse... mais nous ne la deerirons pas.\nI^cs negres couvraicnt du regard la danse immonde etsuivaient\ndu  gests et da ceeur toutes les contorsions, tous ies fremissements","fullrs":{},"find":"1845.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1844","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"416370","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
