<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 181</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1666</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1666</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1666/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:15">{"title":"Page 181","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 181 \u2014\nturnes  de Georges, et l'on arriva bieu vite a la conviction morale\nqu'il volait les betes qu'il tuait\nMais les preuvcs materielles manquaient encore.\nHeurensement pour la communaute et niallienreuscment pour lui,\nsa  compagne  au   teint orange disparut un jour avec un matelot\nbronze  ct hale par le soleil, qui faisait le commerce des lmitres sur\nle bayou Yermillon.\nEt vogue la nacelle\nQui porte mes amours!\nCette fugue causa un profoud chagrin ii Georges Claus. Tout le\nmonde connait la sentimentalite allemaude qui s'apaise chez les\nuns par l'influence des spirales bleuatres qui s'exhalent du fourneau\nd'une pipe ; chez les autres, par les douches intericures et roulti-\npliees aussi souvent que possible, du vin on de l'alcool.\nComme Georges ne furaait pas, i). choisit, pour oublier son inn-\ndele, le second des moyens curatifs indiqucs plus haut: d'autrcs\npeut-etre diraient le vin; nous, pour etre historicn, nous dirous l'al-\neool. Heias i\n\u2022II aimait l'alcool, c'est ce qui I'a tutS!\nOn salt que, lorsqu'il nc stupefle pas, il delic les langues, et que\nles confessions faites h. ces heures ou, en 1'absence de la volonte*,\n1'esprit prend la clef des champs, comme un jeune clieval qui aurait\nf'ranchi son corad ; que ces confessions, disons-nous, sont ordiuaire-\nment aussi sinceres que cedes que les catholiques pieux font aux\npieds d'un pretre, et out meme inspire un proverbe latin qui dit; In\nvino Veritas.\nCette fois encore, ee proverbe devait avoir raison. Un soir, apres\nde nombreuses libations, et pendant qu'il nageait dans toutes les\nbeatitudes de I'ivresse, sa langue, delatrice involontaire, raconta\navec uue verve fort contestable, quelques chapitrcs encore inedits\nde ses m^moires. S'il avait commence par ses amours avec la fille\nau teint orange, qui s'etait envolee, pendue au bras d'un matelot, il\nfinit par la revelation d'un mystere qu'il aurait du taire : Dosithee\nMaux. le voleur acqmtle par lejuri parjure de la paroisse, lui portail,\nla nuit, a un lieu convenu, les quatre quartiers d'un b&amp;uffraiche-\nment tue.\nAinsi Georges Claus etait bien ce qu'on le supposait etre : e'est-\nii-dire un pirate de prairie, type qui alors abondait dan3 la paroisse","fullrs":{},"find":"1667.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1666","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"400921","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
