<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 71</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1556</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1556</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1556/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:12">{"title":"Page 71","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 71 \u2014\nune accusation de vol contreValsin Herpin. Cette bete volde etait a la\nfois sa propriete et son amour; le voleur evidemment dtait mal tombd.\nL'affaire fut noise eu cour, discubSe par un de ces rares jeunes\ngens dc nos paroisses qui ont leurs deux mains pleines d'avenir, M.\nWilliam Mouton ; et, malgrd deux temoignages donnes, 1'unparM.\nEmilien Vincent, l'autre par M. Olivier Trahan qui, tous deux, re-\nconnaissaient la jument comme dtant la propriete de M. Lyon, le juri\ninnocenta Valsin Herpin.\nCe verdict, disons micux, ce parjure resta comme un ressentiment\n\u25a0 sur le cceur des honnetes gens de la paroisse Lafayette.\nUn autre verdict malheureux vint augmenter, peu de temps apres,\n1'exaspe ration des masses.\nCette fois, il s'agissait d'un vol de peaux.\nCe jour-la, nous entramcs dans la Maison dc Cour de Vermillon-\nville avec un de nos amis ct voisins, un des jeunes gens les plus ho-\nnorables de la paroisse Lafayette, M. Duprd Guidry. On donnait,\nen ce moment, les tdmoignages, et ils etaient accablants.\n\" Cet homme sera condamne, dimes-nous a uotre compagnon.\n\u2014Un, deux, trois, quatre, cinq, six, sept, huit, neuf, fit-il en\ncomptant sur ses doigts, et eu regardant le banc du juri. Neuf\nvoleurs de peaux et trois hommes honndtes. Les neuf seront pour\nl'acquittement; les trois pour la condamnation ; mais ces derniers \u2022\nccderont pour ne pas etre en conflit avec les autres. Aussi sur\nqu'il fait jour, cet homme sera acquitte.\nIllefut!!!\nL'organisation des Comitds est toute dans ce mot, prononce par\nun jeune homme intelligent, nd en Louisiane, mais dont I'equitd se\nrcvoltait contre une indignite.\nMalheureu'sement pour les criminels ct pour leurs amis du banc\ndu juri, le Comitd allait entrer en scene, et briser, comme verre,\ntous ceux qui avaient porte un ddfi a la justice.\nXXII.\nNous arrivons s, une des pdripeties du triste drame que nous ra-\n,eontons.\nDans un coin reculd de la paroisse Saint-Martin, la carte de la","fullrs":{},"find":"1557.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1556","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"383844","cdmfilesizeformatted":"0.37 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
