<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 367</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1848</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1848</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1848/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:22">{"title":"Page 367","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 367 \u2014\n\" Qui vive 1\" cria-t-on encore.\nSilence.\n\" Qui vivel\"\nMouveau silence, suivi d'un coup de feu.\nLes fumeurs s'eiamerent et trouverent entre les mains des deux\nBcnt'inelles un rodeur des prairies, parti pour nous ne savons plus\nquelle expedition nocturne, et qui avait mieux aime essuyerle feu\nque de repondre aux trois sommations.\n\" Ou atlais-tu, drole, lorsqu'on t'a arrete ? lui demanda-t-on.\n\u2014La nuit est belle et je me promenais,\" fit-il avec uue indifference toute stoique, et en embrassant d'un regard assure tous les\nmembres de la patrouille qui, eux, le regardaieut des pieds h la tete...\net chcrchaient a surprendre son secret... s'il en avait un.\nLe chef de patrouille ordonua que le rodeur fut garde a vue jus-\nqu'au jour.\nCelui-ci s'assit froidement au pied d'un de ces arbres de haute ftt-\ntaio qui enveloppent presque cntierement le Pont St-Julien deleuri\nbranches gigantesques, ct s'y endormit jusqu'au jour avec le calme\nd'un fataliste.\nAu jour, il fut relache.\nCet homme etait un emissaire des bannis de File des Cypres\nqui, au peril de sa vie, etait venu reconaitre si les chemins etaient\nouverts.\nLe vol a, comme on Voit, lui aussi, ses devoue3 et ses enthousias-\ntes.\nSerait-il done vrai, mon Dieu 1 et la conscience humaine pour-\nrait-clle se tromper a ce point, qu'on trouve des hommes prgts a\nmourir pour les bonnes comme pour les mauvaises causes?\nLa patrouiile contmua silencieuse an milieu de ces bois pleins\ndes murmures dc la nuit et du concert fantastique donne par les\ncossardes, les sarrigucs et chats-tigres, aux fees de ces solitudes.\nA trois heures du matin, nu coup de fusil retentit: cette fois, il\nn'y avait pas a s'y tromper ; il venait de l'Re des Cypres, du lieu\nmeme que l'on devait fouiller.\nLes chefs de nos trois patrouilles s'etaient portes en avant au\nbruit du coup de feu.\nLa patrouille du Pont St-Julien, enchainee par ordre superieur,\na son pbite, etait restee ii son bivouac. Mais on s'y eutretenait a","fullrs":{},"find":"1849.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1848","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"404168","cdmfilesizeformatted":"0.39 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
