<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 274</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1758</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1758</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1758/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:18">{"title":"Page 274","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 274 \u2014\n\u25a0. Tu lis ! tu ris ! a s'ecria Bergeron, et il saisit le negre paries cheveux.\ni To ris! tu lis! \u00bb continaa Bergeron, en is train ant hors de sa\nprison ardefite.\nEt quand le negre toucha le sol, Bur lequel il etait tombe lourdo-\nuient, Bergeron se retourna et il passa sur son visage un eclair de\nhonheur.\nL'esclave qu'il venait de retirer du four n'etait plus qu'un eadavre.\n: 9.\t\nJe me fatiguerais, ami Alcee. a tons confer toutes les pages san-\nglantes de cette vie, dont le scandale n'est surpasse que par 1'impu-\nnite non moins scuudnleuse dont (die avait toujours joui jusqu'a 1'ins-\ntitution des Comites. Cetieimpunite est la plussanglante satire de l'ac-\ncessibilite de tous aux saintcs fonctions de jure ctsuffirait pour legiti-\nmer notre existence conmie tribunal populaire. Nous, au moins, nous\nsommes lit) conseil de gnerro ; nous n'avons rien a voir avee ['eloquence pftteuse des avocats, et quand un individu est coupable, il em\nsur d'etre condamne, ear nous ne nous parjurons pas.\nEN   TUAJTRE\nVous croyez  peut-etre  que   cet homme, apres avoir compte ses   ,\ncrimes, effra\\e de leur nombre, se sera repenti et aura deuiande a\nDieu, comme dit un poete,\nD'inventer an pardon pour le sauver.\nErreur! II aimait le sang, comme j'aime a Jeter au vent la fume*'\nd'un cigare,\u2014cigare que je m'empresserai d'allumcr auBsitot que\nj'aurai fini cette odieuse histoire.\nII avait un gendre, tin Francais, qui exercait iei lee modesteB fonctions de maitre d'ecole. Un jour, il passait on pirogue sur le bayou\nTeche, en ecoutant le chant des olseatix perches sur les beaux arbres\nqui font au bayou une ceinture d'oinbra\u00a3e. Uu coup de feu, parti de '\nla futaie, vint blesser le jeune homme a la euisse et le renversa sau-\nglant sur son embarcation.\nL'assassin, e'etait encore et toujours Pierre Bergeron.\nCe moustre est comme Saturne,\u2014il n'epargnait pas meme ses eii-\nfants.\nL'affaire, utise eu Cour, fut retiree plus tard par suite Au desiste-\nroent de la. victime, dont la jambe hoiteuse attestera du reste eteraci-\nlement le crime dc Bergeron.\nII y a longtemps que mon Comite aurait envoye cet homme au\nTexas, s'il n'avait ete retetiu par une des clauses de notre constitution, qui dit qu'on ne poursuivra pas lee crimes qui seront anterieur*","fullrs":{},"find":"1759.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1758","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"421780","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
