<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 149</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1633</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1633</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1633/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:14">{"title":"Page 149","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 149 \u2014\nqui pcnnet a l'individu comme a la societe de se clefendre, lorsque\n['un ou l'autre est attaque ;\nParce que chacun sait aussi bieu que nous, que le juri a e\"te souvent infainc dans nos paroisses ;\nFarce que les mal faite urs, stirs de I'impunite, rignaient par te\nmeurtre, le vol, le parjure, I'incendie, et parfois, dans quelques localities, par Uivjluence de leurs votes sur la societe attakapienne, et qu'il\nn'y avait plus guerc d'autre alternative pour les hommes honnetes,\nque de les etouifer sous une main impitoyable, ou de s'exiler au\nTexas.... la ou ils ont envoye Pe~cunie attaliapienne.\nA. Judice eut le tort dc donner a, sa poleinique des allures aussi\nguerrieres. Sa logique si serree, si impitoyable, n'aurait rien perdu\na etre plus moderee. II etait fort, car le bon droit etait de son\ncote.\nCet exemple est bon, du reste, a etre mis sous les yeux de certai-\nnes intelligences que nous aimons ; qui ont trouvd des triomphea\ndans la defense des causes gene*reuses, et rien qu'amertume et deception a epoufcer de mauvaises causes.\nXLIV.\nPendant que les agitations de la societe attakapienne se retie-\ntaient dans la presse, ce miroir des passions des etats de\"mocrati-\nques, uue reunion de plusieurs Comites avait lieu dans lc bois du \u25a0\nbayou Tortue,\u2014ce bois si beau, si pittoresque helas ! et qui tombc\narbre it arbre, sons la hache du planteur. Cette reunion avait pour\nbut de deliberer sur la proclamation du Gouverneur. Xous ne di-\nrons pas ce qui fut decide dans e^ petit Congrys, qui rcprescntait.\nles Attaltapas et leur fortune. C'etait la barque de Cesar,\n si parva licet component magnis.\nLes evenements ont rendu imitites, jusqu'a pr6sent, les resolutions adoptees a eette assemblee. Xoug ne devons compte au public\nque des evenements aecomplis. Quelqu'un a dit: L'histoire a sa\npudeur; ajoutons qu'elle doit avoir ses mysteres.\nXLV.\nCeux qui ont bien voulu lire les depositions des bandits de Saint-","fullrs":{},"find":"1634.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1633","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"372747","cdmfilesizeformatted":"0.36 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
