<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 265</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1749</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1749</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1749/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:18">{"title":"Page 265","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 265 \u2014\nNous remontames a cheval et ramesiauies la negresse Anita qui\npleurait beaucoup plus de ses blessures que de celles que nons avions\ninfligees a John. Quant ii lui, il dispurut et il s'est si bien noye dans\ncette foule, eomposee de millions, qu'on appelle la nation americaiue.\nque nous n'avons plus entendu parler de lui.\n\" Quelle moralite tirez-vons dc l'histoire que je .viens dc vons ra-\neonter? demanda Domingeau a Alcee.\ntt \u2014.Ma moralite, a moi, capitaine, c'est que votre John etait un\ndrole des plus dangereux, et que si c'est lit i'cspece de liiniers que\nle Xord nous envoie pour nous combattre, nons devOns tircr dessus\ncomme sur des chevreuils.\"\nEn ce moment, une robe blanche se dessina gradeusement sur\nla tribune, ou le violon d'Ed. Voorhies venait de murraurer la\nDerniere Pcnsec deWeber. Une belle ct sonriaute jeune fille npparut.\nayant it la main un e\"n,orme boucjuet de fleurs et saluant de ses\nbeaox grands yeux intelligents la foule gronviee au pied de la tribune\u2014foule paree etbigarrecde toilettes diverses, sur lesquelles les\nrobes blanches de ses compagnes se detachaient conmie des lis sur\nmi champ de roses. C'etait la gracieuse fille de M. Edmond Cas-\n\u25a0 illo. adoree de sea parents et ornantleur foyer conmie les fleurs or-\nnent le sanetuaire; c'etait Mile X... qui allait offrir 3on bouquet au\ncolonel Thome. Impossible de rendre la grace et la gentillesse que\nmit cette jeune fille dans les quelques paroles dont elle tteefimpa^na\nl'oftre de son bouquet. Le. colonel en fut tout ebloui. Ed. Voorhies\nle sauva en improvisant, en son nom, quelques paroles.\nEdgar! Voorhies est comme un pnqnet de feux d'arlifice. Ap-\nnrochez-le du fen et soyez certain qu'il s'allumera.\n\" Vous m'avez prqmis une autre histoire, dit Alcee an jeune ca-\npitaine. La belle et chaste jeune fille que nous venous d'applaudir\nvon.-; inspirera. Parley.\"\nLes deux amis s'etendirent dc nouvcan sous le chSnc vert et Domingeau fouilla encore dans ses souvenirs.  .\n- Comment allez-vous intituler votre histoire. capitaine ?\n\u2014ITn monstre! vive Dieu 1 un mojistre ! Et la suite vous prou-\nvera que ce titre n'est pas vole.\"","fullrs":{},"find":"1750.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1749","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"373981","cdmfilesizeformatted":"0.36 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
