<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 59</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1544</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1544</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1544/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:11">{"title":"Page 59","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 59 \u2014\na Taconter la romanesque histoire. II dtait dans un enfer, que nos paroisses toldraient depuis quarante ans, comme un ulcere maadit,\nmais incurable.\nII dtait a cocoville (c'dtait le nom de ce moral village.... aujourd'hui ddtruit, heureusement).\nLa unit etait froidc, humide, pn*rfois pluvieuse. II falla.it passer a\nVermilion ville, chef-lieu de la paroisse Lafayette, se rabattre a.\ndroite, suivre les sinuosites du bayou, a traver3 les chemms rendus\naffreux par la moindre plufc, ct saisir Gudbeer dans un nid, d'ou il\naurait peut-etre le temps de s'cnvoler.\nLe Comitd partit, au nombre de 22 homme3, nombre convoque,\nnon pour prendre un vulgaire bandit, mais pour donner a la premiere execution d'un coupable la consecration de nombreux honnetes gens,\nLe Comite voyagea longtemps, longtemps, par une nuit obscure,\npar des chemins affreux, mais que lui importait? Sa premiere cam-\npagne dtait un pen penible, ddsagreable ; mais c'etait la premiere\npage d'une renovation sociale, et il avait la foi!\nUependant le Comitd dtait arrivd a CocovUle, avait fouille dans\ntous les sens ce chenil de droles et de drolesses habitudes a trafiquer\nde leurs charmes des 1'adolescence,\u2014et n'avait rien trouvd.\nII entrajt dans la paroisse St-Martin, apres avoir franchi \\ePont\ndes Moutom. lorsqu'un cavalier tomba au milieu d'eux. II dtait alors\ndeux heures du matin.\n\u2014Oh somincs-nous, mou cavalier? lui demanda un membre du\nComite, soit par hasard, soit qu'un pressentiment lui cut dit que\nc'dtait la la proic cherchde.\nEt comme lc voyageur inconuu ne faisait point dc rdpouse, on\nParreta, et, a la grande joie de tous, on reconnut Gudbeer.\nII fut solidement lid, et comme on Pavait arrete dans les limites\nde la paroisse Saint-.Martin, qui ne s'dtait pas encore jetde dans Pin-\nsurrection vigilante, on fit repasser au jeune condamnd le l\\n! des\nMoutons, ct les voisins, s'il y en avait, purent voir un spectacle fan-\ntastique, une page arrache'e aux ballades allemandes.\nIXne torche de pin s'alluma, et jeta ses reflets rougeatres sur ce\njuri de viogt-dcux hommes, et sur ce jeune et dangereux voleur de\n22 ans.\nGudbeer fut dtendu sur le sol et le fouet siffia.","fullrs":{},"find":"1545.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1544","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"410471","cdmfilesizeformatted":"0.39 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
