<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page_2</title>
  </titleInfo>
   <location>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      
      <holdingSimple>
         <copyInformation>
            <subLocation>Hill Memorial Library: Special Collections</subLocation>
         </copyInformation>
      </holdingSimple>
   </location>
   <accessCondition type="use and reproduction" displayLabel="Contact Information">Please submit an LSU Special Collections reference ticket at https://askus.lib.lsu.edu/special for any questions or comments about this digital object.</accessCondition>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/LSU_CFF/id/597</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2008-07-16</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-03-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>LSU_CFF</alias>
         <pointer>597</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/LSU_CFF/597/json"
                        timestamp="2017-01-13 13:22:52">{"title":"Page_2","creato":{},"author":{},"authoa":{},"authob":{},"authoc":{},"authod":{},"date":{},"langua":{},"letter":{},"transc":{},"subjec":{},"digita":{},"reposa":{},"reposi":{},"physic":{},"type":{},"descri":{},"digitb":{},"item":{},"contac":"E-mail lsudiglib@lsu.edu with questions or comments. See instructions for ordering reprints of this item here: http:\/\/www.lib.lsu.edu\/special\/services\/duplication.html Mention the \"Item number\" or \"Item URL\" in your request. ","rights":{},"source":{},"identi":{},"relati":{},"catalo":{},"catala":{},"transd":"F 4\nAs tu bien re\u00e7u le paquet que je t\u2019ai envoy\u00e9 par le Gipsy\nil y a 15 jours avec une lettre ? J\u2019ai fait de mon mieux pour remplir\ntes commissions dis moi dans ta prochaine si tu es contente. Kerby a\npay\u00e9 son dernier mois de loyer, de sorte que j\u2019ai \u00e0 toi 21 piastres\nla dessus il faudra j\u2019en suis s\u00fbre bien 10 piastres pour les taxes et\nonze piastres\nla balance est \u00e0 tes ordres. Les P\u00eachers que tu as envoyes sont trop\nbeaux, les Orangers n\u2019ont pas encore bourgeonn\u00e9s mais je pense qu\u2019ils\nne tarderons pas. Quoique je t\u2019aies \u00e9xpos\u00e9 notre position qui n\u2019est certes\npas brillante puisque nous sommes sans un seul revenu si tu as\nbesoin de quelques articles adresse toi \u00e0 moi et je me ferai un\nvrai plaisir de te les envoyer. Embrasse les enfans, le Dr pour\nnous. Ecris moi bient\u00f4t. Je pense que nous te verrons lorsque ta\nmaman restera ici puisque tu n\u2019as jamais voulu venir me voir.\nTa tante et amie\nO Sheppers\nSi par hazard tu trouvais une occasion directe et que tu puisse\nm\u2019envoyer quelques plantes ou arbustes dans une caisse tu me feras\nplaisir, des oeillets quelques beaux rosiers enfin ce que tu pourras cela\naugmentera la collection des fleurs et arbustes. Tu te diras toujours\nmendiante ! Mais il faut bien pour faire un jardin avoir recours\nd\u2019un bord et d\u2019un autre.","typa":{},"genera":{},"fullrs":{},"find":"598.jpg","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2008-07-16","dmmodified":"2008-07-16","dmoclcno":{},"dmrecord":"597","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"1504524","cdmfilesizeformatted":"1.43 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"0","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
