<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 63</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1548</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1548</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1548/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:11">{"title":"Page 63","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 63 \u2014\nceux-ci, acteurs; ceux-!a. spcctateurs.Mais chacun concourut aetivement\ne Pceuvre- commune. Reeoltes, animaux, tout cequi fait le bien-etredea\npopulations laborieuscB de nos campagnes, tout se trouvait expose' aux\ncoups de main dc ces bandits. L'inecudie fut aussi employe par eux: temoin le monlin de M. Joseph Laprade qui fume encore et dont la fumee\nost pour nous a la foia uno meuaco et un avcrtissement!\nPine's, iucendies, menaces dans nos proprifites, mais non dans nos\npersonncs, Dieu mcrci! ear les bandits sont trop laches pour se poser\non cnnemi3 ansae's devant nous, \u2014devious-nous attendre faction d\u00a9 la\njustice, desarmee par des hommes qui acquit tent souvent, meme lors-\nqu'lls out les mums ploinos do preuves t Dovions-nous chargerdes jures\nde faire la chasse a ces bandits 1 Non. Nous nous sommes rallies\n&amp; la loi do 8alut puhhc, cette loi qui prime toutes les autres 1 et nous\nnous sommes constituus on tribunal temporaire contre les brigands,\nNous nous appclons done aujourd'hui: Comite do Vigilance.\nNotre programme ne coutient qu'un seal mot: Chatiment!\nCh&amp;timent sommaire et implacable a tous ceux qui comme'etront 1\u00ab\ncrime do vol, on tout autre, dans notre ressort!\nLe fouet et la eorde seront nos deux armes : ter'ribles et fl\u00bb\u00a3trissantes\ntoutes les deux!\nYoila notre programme.\nTous voyez que notre association est celle de 1'honneur contre hi\nerime.\nNous no craignonspas plusleblfiriliJ dePieu que celui d'un juri.\nMain tenant, citoyens, eeoutez notre dernier mot:\nSi vous approuvez les pr'mcipes et le but do notre association i\nSi vous tenez a conserve! co que vous avez acquis par votre travail:.\nSi vous desirez purger notre societe\" des elements immondes qu'elle\noontieiit\u2014ct designer au pays ce-ux que la corde et le bagne attendent\ndepuis trop longtemps:\nEnfin si vous voulez, comme nous, marqaer du stigmato du fouet ou\npunir du baunissement les bommes tare's, dout la presence est une in-\nsuite a notre moralite\" et un danger pour nous et nos families :\nImitez 1'exemplo que vous out donue\" les citoyens des 5e,(ie et Te districts. Lcyons-nous de concert et opposons les soldats dc 1'honneur a ceux\nde I'incendie et du pillage. Gravons avec la laniero do nos fouets le\nmot voleur sur les epaules de ces misirables:\nUne explosion populaire les broieraitcn quclques jours\u2014et la paroisse\nuous devrait sa regeneration.\nCOMITfe EXfcCUTIF\ndes cinquiemc, sixiOmeot septk-me districts.\nCUte-Oelte, 15 mars 1859.","fullrs":{},"find":"1549.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1548","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"384958","cdmfilesizeformatted":"0.37 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
