<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 15</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1503</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1503</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1503/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:10">{"title":"Page 15","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 15 \u2014\ntous ces pirates de prairie qui infestaient les Attakapas! Comme\nils savaient tendre leurs filets et y faire tomber ces troupeaux, es-\npoir du travailleur pauvre, richesse du travailleur aise ! Beeuis, che-\nvaux, cochons, tout fondait, fondait en quelques mois, comme la\nneige ; une razzia d'Arabes n'aurait pas etc plus apre au vol, plus\nardentc au pillage. Les pirates de prairie etaient en efict des enne-\nmis que la faiblesse ou la complicite desjurh laissait camper dans\nune societe qui aurait du. les broycr clle-meme. Fils de la boue, ils\nvivaient depillage... Les honnetcs gens etaient si bous !\nBien bons en effet, et ce mot legitime mille Ibis la prise d'armes\ndc leurs Comites de Vigilance, que tant d'advei'saires ont attaques:\nles uns loyalement, les autrcs dcloyalement!\nPendant plus de vingt ans, ils avaient vu les maraudeursselivrer\na Pe'trange commerce des animaux voles..., et ils s'etaient tus. lis\navaient vu leurs bceufs, leurs vaches, leurs chevaux disparaitre tantot\nun a un, tantot par dizaines,_quelquefois meme par troupeaux, comme\nnos lecteurs ponrront le voir plus loin, lorsque nous arriverons a 1'ex-\npulsion des freres Harpin,\u2014expulsion restee celcbre dans les tastes\ndes comites et qui est certes, a elle senle, la page la plus eloquente de\nla triste histoire que nous nous sommes donue la mission d'ecrire....\nct ils s'etaient tus.\nD'un autre cote, les voleurs leur etaient parfaitcment eonmis.\nDepuis iongtemps Popinion publique avait touche chacun decesim-\ninondes bob6miens de son doigt de fiamme, et ce doigt leur avait\nlaisse sur le front comme un stigmate de for chaud. 11 aurait done\nsuffi de les rassembler, ou plutot de les parquer quelquc part comme\nun troupeau de betes fauves, de rcconnaitre chacun d'eux par la\nviarque appliquee sur leur chair par le fer chaud de Popinion publique et de leur dire :\n\u00ab Vous etes tau&amp;ftt'tris et uous alions vous designer, chacuu par sit\nfctrissure a vos eoncitoyens Toi, tu es Un voleur de profession!\nTu as tole dix fois, cent fois, par toi, partes eufants. partes engages,\npar tes esciaves ! Tu n'ns pas gagne loyaleinent une seule piastre de ta\nfortune ! Au doigt, le voleur, an doigt! \u2014 Toi, tu es un incendiaire ! Tu\nas brule pour voler et pour te veuger de ceiui qui t'avait inis en Cour\npour le vofde son unique vache ! Au doigt, Pincendiaire! \u2014Toi, tu\nt'es parjurti dix fois pour de l'argent ou pour l'unique plaisir de coui-\nmetfere uu parjure! Au doigt. le parjure ! \u2014 Toi, tu as tendu un guet-a-\npeus a un vieillard! \u2014 Toi.tu astue froidement, le soir, un etourdiqui\neourait a ses amours! \u2014 Toi.tu as pille un magasin! \u2014Toi, une","fullrs":{},"find":"1504.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1503","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"427861","cdmfilesizeformatted":"0.41 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
