<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 380</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1861</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1861</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1861/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:22">{"title":"Page 380","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 380 \u2014\nII etait de taille ordinaire. Sa chevelure brunc, son teint bistre\nsa constitution sechc et nerveuse, tout annoncait en lui le bouillon-\nnement du sang espagnol ou portugais, plutot que celui de la race\nganloise, qui courait aussi dans ses veines. Dans cette figure angu-\nleuse qui trahissait tons les details anatomiqucs dit\/ae*'es, ily avait\ncomme nne etampe laissee par le soleil d'Afrique. Depayse et\ntransporte dans un gourbi de l'Algerie, on l'aurait pris facilement\npour un Arabe de Blidah ou d'Oran.\nH possedait une habitation dans le voisinage de celle d'fimilieu\nLagrange, et Fexploitait avec queiques esclaves qu'il avait acquis\npar son travail. La superiorite relative de sa fortune sur celle de\nses voisins lui avait donne sur eux une influence qu'il avait accrue\npar Fabondante fluidite de sa parole. 11 rappelait ces ruisseaux des\nAlpes et des Pyrenees qui roulent du poison dans leurs vagues Hm-\npides. Ses voisins Fccontaient comme un oracle. Sa reputation etait\nbonne ct completait le credit qu'il s'etait cree.\nJones etait du reste un diamant brut que Feducation, ce divin\nlapidaire, avait oublie de polir. II savait un peu lire, a, peine ecrire,\nce qui ne 1'avait pas ernpeche, l'orgueil aidant, de se eroire un\nflambeau destine a edairer la societe.\nCet homme sans instruction, sans energie (il devait le prouver\ndans cette journee du 3 septembre), cet homme avait epele la proclamation du Gouverneur contre les Comites et 1'avait lue ensuite,\na peu pre-s-'couramment, aux pirates des prairies, ses voisins. II\navait ensuite appeie ului tous les hommes de professions douteuses,\ntous les aventuriers, tous les voleurs, et Di^u sait s'ils abondaient\ndans les prairies attakapiennes ; il les avait appeles a, la croisade de\nceux qui n'ont rien contre ceux qui sont riches ; avait fait aeheter\ndans tous les villages dc la poudre, du plomb, des postes, tout ce\nqu'achetent les Indiens lorsqu'ils vont deterrer leurs tomahawks de\nguerre ; avait prepare des creneaux ii une maison ; avait ensuite eiy\nvoye une provocation aux Comites. A leur arrivee, il devait e'trc\nsaisi d'une terreur panique et voir flair son epopee heroi-comique...\npar le fouet.\n0 Schiller 1 reconnaitrais-tu la ton Karl Mor ?\nAupres de John Jones brillaient, comme autant de constellations,\nbeaucoup trop edatantes, quelques lieutenants dont nous allons\nessayer d'esquisser les traits.","fullrs":{},"find":"1862.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1861","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"417464","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
