<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 36</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1523</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1523</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1523/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:10">{"title":"Page 36","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"_ 36 \u2014\nqu'il devait etre ampute.\u2014Cette terrible nouvelle lui aurait fait mal,\nuous a-t-il dit plus d'une fois avec une sublime naivete\".\nC'e\"tait une opposition puisee dans Pinstinct de conservation, car\nen de\"masquant impitoyablement les faiblesses, les palinodiea, le rela-\nchenientde la justice, les comites allaient imprimer a 1'opinionpublique un de ces chocs electriques qui brisent tous ceux qui,de pres\nou de loin, peuvent etre regarded comme solidaires des abus dont\nI'exces met des armes dans les mains des homines genereux. Ce*\nhommes se senlaicnt menaces dans le pouvoir qu'ils occupaient depuis quinze ans, non par Taction directe des comites, mais par la\nportee morale de cette action ; ils sentaicnt vacillcr sous eux les\nfauteuils qui, pendant tant d'annees, avaient supports vaillamment\nle poids de letrra corps. 11 courait dans l'air comnic des signed pre-\ncurseurs d'un tremblcment de terre. Les lois physiques semblaient\navoir  change\"..,. La terre ferine e\"lait devenue prairie tremblante.\nAlors, chess cesvainqueurs qui pressentaientla dcTaite ; chez ces\nhommes qui avaient bn durant plusieurs annees a la coupe du pouvoir, qui enivre comme celle de Circe\", il y eut une reaction fatale,\nirresistible, qui les jeta sans retour dafls l'opposition. Favorable^\nd'abord, comme gens d'honncur, a uu coup d'etat qui avait* pour\nbut dc rendre au pays et a la justice l'anre\"c*le d'honorabilite qua\nI'un et l'autre n'auraient jamais du perdre, ils sejeterent duns Top-\nposition par instinct de conservation. Oe fut a nos yeux une fautc\nindigne de leur adresse et dc leur parfaite eonnaissance du terrain.\nL'histoire deinontrc a chaque page que toutes les reactions ont uns\nforce dc couraut qui depasse celle des torrents les phi3 dangereux\nde l'Amerique du Sud.\u2014et que par consequent vonloir leur resip-\nter, e'est vouloir etre brise ; et pourtant, maigre\" Pevidence de cetto\nforce, l'histoire est aussi rcmplie d'exemples de victimes qui ont\nperi dans ce torrent en voidant batir une digue pour l'arreter. Le\nplus illustre de ces avetiglgs est Mirabeau, qui voulut muselcr la i\nvolution francaise apres l'avoir dechainec connne mi dogoe furieux\nsur le monde, et qui pe*rit a I'ceuvre, bien qu'il fut un Herculc et\npar la parole et par la pensee. II n'est pas le sen! dans le passe et\nue sera pas le seal dans Tavenir. L'abimc a ses seductions et s\nvertiges, te\"nioin Mirabeau ct cette bellejcune Mile americaine qu'ont\nchantee tant dc poetes. qui tomba. il y a quelqucs amines, dans la\ncataracte du Niagara en void ant cucillir une fletrr snuvnge sur sea","fullrs":{},"find":"1524.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1523","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"430927","cdmfilesizeformatted":"0.41 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
