<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 387</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1868</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1868</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1868/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:22">{"title":"Page 387","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 387 \u2014\nmains et des paroles amicales et l'on avait informe promptemeut\nnos colonnes anxienses que lc  corps que l'on venait de reconnai-\ntrc etait compose d'auxiliaires et d'amis.\nPrairie-Robert et Fakataique etaient en effet les deux corps\nattendus pour prendre part a Fattaque de la maison Lagrange. Ils\navaient fait sept prisonniers qu'ils avaient trouves armes de revolvers et de fusils portant d'enormes charges, et les poches bourses\nde postes et de cartouches et qui, interroges sur ce qu'ils voulaient\nfaire de leurs munitions et de leurs armes, avaient reponda qu'ils\nvoulaient faire une chasse k la papabotte.\nQuelques .jeunes gens de Calcassieu s'etaient joints a cette vail-\nlante troupe commandee par les capitaines Stanton et Maggy.\nDes ce moment, tous les Comites se trouvant au complet, on\neommenca le dernier mouvement, le mouvement decisif, la marche\nsur la maison Lagrange.\nEntre elle et les Comites, il y avait une distance de deux milles\net demi h trois milles.\nL'expeJition eomptait environ six cents cavaliers. Cette derniere\netape serait done vite frauchie.\nDans toutes les poitrines, il y avait ardenr et espoir. Si nombreuse que fut la bande de Jones, si forte que fitt sa citadetle, il ne\nlui restait guore d'autre alternative que d'etre broyee, soit dans tin\ncombat dont l'issue ne pouvait etre douteuse, soit dans une defaite\nqui, si elle avait coiite une blessure ou une vie aux Vigilants, ao-\nrait expose les vaincus k des represailles qui seraient restees ii\nFetat de legende dans l'histoire attakapienne...\nOn fut bientot en vuo de la- maison Lagrange.\nA un millc et demi environ, un des chei'd de l'cxpedition braqna\nune longue-vue sur le quartier-general de cette insurrection le-\npreuse, et contcmpla longtemps le spectacle qui semblait danser au\nbout de sa lunette.\nBien que des nuages cuivr^s voilassent le soleil, la maison Lagrange n'en decoupait pas moins, dans un ciel assez lumineux, son\ntoit ainsi que ceux de sa cuisine et de son magasin.\nI^es uns et les autres fourmillaient d'hommes armes qui interro-\ngeaient la partie de la prairie que eommencaient a rayer les colonnes vigilantes.\nLa cour regorgeait aussi d'honwnes allant, venant et echangeant","fullrs":{},"find":"1869.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1868","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"393963","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
