<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 257</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1741</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1741</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1741/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:18">{"title":"Page 257","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 257 \u2014\nde rire qui avaient un sens que nous sommes heureux de pouvoir\nnous dispenser de traduire,\n\"Oontiiuiegj.luidit Alcee, je commence kmlntSresser it votre narration.\"\nOui, il lui avait fait 1'honneur de rainier d'un amour platoitiqne...\n' Ha ! ha \u25a0 ha ! ha 1,.. d'un amour, pour le bon motif... Sur ma parole !\nil v a. de quid rire a moinir, rien que d'y penser. II avait a, peine\nbai'so les doigts ealleux de la fille de Cham ; elle etait pour lui une\nJeanne d'Aro, une vierge.., noire, c'est vrai, mais il avait hi daus le\nCantiquo des Cantiques: Nigra sum, sed formosa, et sa conscience\ns'en etait trouvee pnrfnitement en repos. Si le poete de la Bible avait\nainie la Sulamite, il pouvait bieu aimer, au dix-neunenie eiecle, une\neselave qui descendant peut-etre de la negresse bibliquo. 11 respee-\ntn.it cette eselave, comme nous respoctons, nous, ces adorablesjeunes\nfilles blanches qui, en ce moment, (.content IMg&amp;rd Vdor*h(ea de toutes leurs oveilles. Sur l'lionneur ! c'etait de laJ'olie i\\ la trente-troi-\nsienie puissance, et ni, plus tard, il n'avait pas enleve cette meme eselave, ce qui est un vol puiu du bagne, je regretterais de ne pas lui\navoir fait faire coiinaissaiice avee 1'liospice des font; plutot qu'avec le\nfouet de mon Comite.\nUn jour, le piopiietaire de la Sulamite ainericaine, assis sur\nsa gak-rie, roulait une cigarette entre ses doigts et se d-ispoeait a passer un quart-d'lifure &gt;\\e fur niente, eu sc noyaut dans les neves que la\niuro.ee du tabac fait mooter au eerveau.\nJohn se presenta chez lui, grave, uuilaucoliquo comme a l'ordinaire.\nL'habitant lui tendit une main cordiale.\ne Voulez-vous boire un coup? lui denianda-t-il apres avoir echaugc\nquelques paroles avec lui.\n\u2014Je ne bois jamais, repOndit le jcune americain, en s'asseyant.\n\u2014Tous les mediants sont buveurs d'eau, j inurmura l'habitant.\nJobn ne solicit memo pas a cette boutade toute gauloise. II passait\nla main daus ses cheveux et sembluit se reeueillir.\nL'liabitant avait allunie son cigare et s'etait uoye dans des dots\nbleuatres de funieo -counne un dieu olymjuon dans des images ; mais\nen fumant voluptueiisciiieut son cigare, il etudiait la silenci euse %ure\nqui posait devant lui, froide et immobile comme une statue de marbre. Comme son silence so prolongeitit, et que nns habitants .ne sour\ngu&amp;re patients, (la patience, vous le savez. est leur inoindfe defaut).\nl'habitant prit brusqueiiient la parole.\n\u25a0:. A quel dois-je 1'honiieur de votre visite. John? a I\nJohn leva ses youx bleus qui scuiblaieiit b ruler du feu d'une idee\nfixe.\n\u00ab Sir, dit-il, je voudrais avoir une petite conversation avec vous ;\ninais le sujet en est si etrange, 11 va tellement vous i'roisser, vous,\nhomme du Sud et posBesseur d'eeclaves, que jo ne sais comment\n1'abordev.\n\u2014Dites toujours.","fullrs":{},"find":"1742.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1741","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"368460","cdmfilesizeformatted":"0.35 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
