<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 28</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1515</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1515</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1515/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:10">{"title":"Page 28","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 28 \u2014\nLe delai accorde pour le reglement des affaires dependait des tcr-\nmes de Parrot; il serait de 24 heures, de deux jours, de cinq, dehuit';\nmais il ne pourrait jamais depasser dix jours.\nLe condamne qui laisserait expirer le de\"lai accorde sans partir.\nscrait foitette saverement.\nPris en deuxieme rupture de ban, il serait pcndu. Pour meurtre, incendie, viol ou tout autre acte qualifte\" crime, le comite avait\naussi de\"cre\"t6 la corde... Et c'6tait tout simple. On avait si souvent\nrefuse de dresser la poteuce, qu'on avait fini par ne plus y croire.II\netait bon de montrer qu'on etait de*cide* a la relever.\nTel fut le code, de procedure criminelle adopte\" par le comite organise\" a la Cote-Gelee. II fut simple et inspire\" a ses auteurs par\nle bon sens. Les membres du comite' comprirent que pour frapper\nde grands coups il fallait adopter une justice prompte, expeditive,\nimpitoyable, et surtout fermee a Peloquence pateuse des avocats.\nEn honnetes gens, ils allaient aussi ecrire sur la porte de leurs deliberations : \" Les avocats n'entreront pas ici.\"\nIV.\nAujourd'hui, quatre paroisses sont couvertesde ces associations\narmies qui se sont donne pour mission de purger le pays de ses\nbandits,\nAujourd'hui, partout ou elles se sont etablies, ces associations\nregnent et gouvernent, et tout le monde trouve leur joug leger.\nQue faut-il conclure de ce pouvoir generalement acclame' et rc-\nconnu ?\nQue Phomme qui fit la premiere prise d'armes a la Cote-Gelee,\nfit un coup d'andace en meme temps qu'un coup de genie ; qu'il\neomprit que les griefs des honnetes gens etaient assez grands pour\nqu'on les traduisit a la fin par un cride colere qui troublat les bandits endormis sur leurs lits de roses ; et qu'en se faisant le premier\nvcngeur de la societe, il aurait Phonneur de sonner le premier, sur\nnotre pays, Vheure de la providence qu'on accuse souveHit de lenteur.\nmais qui finit toujours par sonner.\nII faut en conclure encore que le pays attendait ce cri pour sauter\nsur ses armes et couper court a la scandaleuse et trop longue impu-\nntte des malfaiteurs.","fullrs":{},"find":"1516.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1515","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"439376","cdmfilesizeformatted":"0.42 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
