<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 165</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1649</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1649</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1649/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:15">{"title":"Page 165","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 1C5 \u2014     '\nbruit, ct 1'Italien -pesant sur la choice tendue d'une rive a l'autre,\n\u25a0 .lor la lourde'earcasse du bac comme une Heche.\nBientot nous touchions a l'autre bord.\nApres avoir gravi une Score a pic ou u peu pres, comme les fa-\nlaises de Prance, nous nous trouvames dans la cour de Pierre-Marie.\n\u25a0; Le capitaine n'est pas iei, nous dit-il, apres avoir ecliange\nquelques mots avec une voix pure et argentine qui lui repondit do\nI'lnlericur dc la maison.\n\u2014 Vuuillez le faire avertir, s'il est dans lc voisinage... Jesuis porteur de depeches, ce qui equivaut presque au titre de parlementaire\neu temps de guerre.\n\u2014J'ai deja envoye uu de mes enfantsl'infonacr que vousdcsjriex\navoir  une entrevue avec lui... et daus un quart d'heure au plus il\nsera ici En attendant, pennettez-inoi de vous faire les houneurs de\nmon lie d'abord, ensuite de ma maison.\"\nEt, Pierre-Marie, avec 1'iustinct artistique que les Italiens semblent sucer avec le lait dc leurs meres, Pierre-Marie m'avait eu-\nfraiue\" sur un mauielon d'ou l'on pouvait embrasser du regard son\nlie, comme il 1'avait appel^e.\nUne He en effet 1 une miniature (Vile ' uue corbeille de fleurs 1 uue\ncouronue d'arbres trois ou quatre lois ccntenaires! elevee au-dessus\ndu bayou, a pic comme une petite Antillc? deeoupec comme cette\nbarque du temps des croisades, retrouv\u20ace a Aigues-Mortes en 1832\nou 1S33 ct dont la gravure a popularise la copie 1 un diamant cache\ndans les bois par la Nature, cette artiste si grande et si modeste\nqui cache son ecrin dans la solitude, lorsque la femme met tant de\nsoiu a montrer le sien !\nNous tomes emerveille, et pourtant Dieu sait si, daus notre vie,\nnous avons vu des choses qui nous ont blase eu ce qui touche Tad-\nmiration.\nL'Ue\u2014ear c'etait bien une He\u2014avait environ cinq cents metres\nde long, etait decouple, ainsi que nous Tavons dit plus baut, comme\nuue barque du temps des croisades, et semblait avoir etc fouille'e et\nseulptee par quelque statuaire de*daigneux des applaudissomeuts de\nses con temporal\u2122 et de laposteritc'. Au centre de Vile, s'e'levait une\nmaison en pise, comme toutes celles que Ton construct encore dans\nnos campagnes et haut-voilee d'arbres qui auraientpu abriteruu","fullrs":{},"find":"1650.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1649","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"412143","cdmfilesizeformatted":"0.39 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
