<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 331</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1812</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1812</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1812/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:20">{"title":"Page 331","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 331 \u2014\nAnclcn Sieve de West-Point, arrache* k la vie militairc par une\nfortune inddpendante qu'il avait trouvde sur sou berceau, M. A.\nMouton dtait un esprit cultivd, un honnStc homme et un onicier\ncapable de guider le Comite, s'il se prdseutait jamais une prise d'ar-\nmes ou une campagne.\nII devait en donner une preuve it la Qaeuc-Tortue.\nLes soldats, nous avons a peine besoin de le dire, dtaient dignes\nd'avoir de pareils ofTiciers.\nEn parcouront les deux cents signataires de la seance du 21\nmars, '\"nous trouvons les noms les plus conuus, les plus aimds de la\nparoisse. Tous ceux qui avaient de 1'honneur s'dtaient engages des\nle premier jour.\nEn effet, rien qu'en parcouraut an hasard cette liste de noms, que\nnous citerons peut-etre tout entiere ailleurs, et que nous citerions\nsurtout avec empressement, si nous pensions que ces feuilles fussent\ndestindes a vivre ; dans cette liste on remarquait : les Mouton, les\nLatiolais, les Martin, les Braud, les Boudreau, les Guidry, les Dou-\ncet, les Bernard, les Peck, les Cormier, les Broussard, les Dugat,\nles Patin, et tant d'autres que nous pourrions joindre a ces noms\nddja si honorables.\nJ'en passe et des nieilleurs !\nfait dire \"V. Hugo a Ruy Gomez, dans uue scene d'Hernani, em-\npreinte d'une grandeur toute corndliennc. Par la probitd, sinon\npar les parchemins, nous pouvons dire que cette assevnblde valait\ntous les a'ieux du vieux gentilhomme castillan.\nAinsi organise, ce Comitd apportait a celui de la Cote-Gelde\nune force dnorme ; d'abord celle d'un prdsident qui avait rempli\navec dclat ct dignitd les plus hautes charges de la Udpubliquc et\nqui, en presidant une association rdputde illegale, lui donnait, pour\nla faire absoudreet aimer au loin, le baptdme de son nom ;\nEnsuite Pautoritd de ses soldats qui tous.p^anteurs, avocats, pro-\npridtaires, mddecins, e'est-a-dire appartenant a la classe lettrde et\npartant coDscrvatrice, accusaient le mal qui rongeait la socidtd at-\ntakapietme par Pilldgalitd mdme de leur protestation.\nAinsi organise\", ce Comitd, comme tous ceux qui existaient deja.\npouvait ddfier tous les tribunaux du monde ; car, quel est le juri\nqui. en voyant des floursuites criminelles dirigdes pour ce fait, con-","fullrs":{},"find":"1813.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1812","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"396053","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
