<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 97</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1581</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1581</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1581/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:12">{"title":"Page 97","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 97 \u2014\ndes bras prets a defricher, beaucoup la civilisation,\u2014et peu a peu,\ncehapicau qui nccomptait des leddbut que quelques cabanes groupees\nautour d'une dglise dirigde par le pere Barriere, un missionnaire a\nqui les Indiens avaient arrachd les ongles,\u2014peu a peu^disons-nous.\nce hameau avait pris les proportions d'un village. Puis il s'y dtait\nforme* une socidtd polie, elegante, aimant les artistes, ces ehers in-\nterprctes des passions humaines, aimant aussi les fetes, les bate, et y\nmontraut avec orgueil ses essaiins de jeunes et gracieuses femmes ;\nune socidtd franchise par ses mceurs, par la civilisation et par une\ntolerance charmante, qui n'dtait que la mise en pratique du prd-\neepte dc l'Evaugile : aimez-vous les tins les autres.\nLe parti Know-Nothing devait passer sur cette socidtd, la lancer\nen petit Av.au tous les exces de pouvoir par lcsquels il devait signaler en tout; lieux son passage et enfin, par suite d'une rdaction pro-\nvideutiellc, prdeipiter ses adherents du pouvoir, comme pour donner\nraison a ce passage de l'Ecriture :\nDcposuit pctentes de sede et exallavit humiles.\nVI.\nLe jour ou la paroisse Saint-Martin avait pu dchanger see pro-\nduita, les capitaux et I'abondance lui dtaient venus. Le bayou Te-\nehe, si beau, si pittoresque, de Patterson a Saint-Martinville, s'dtait\neouvert peu a peu d'habitations prineieres qui semblent aujourd'hui\nun paysagc ddtachd du fleuve ou du bayou Lafourche. Des villages\ns'dtaient dlevds : Franklin, avec cette merveilleuse rapiditd qui ca-\nractdrise la race americaine ; la Nouvclle-Iberie, le Pont-Braux et\nVermillonville, avec toutes les diflicultds qu'dprouveront toujours\nles fondatcurs d'un village a, 1'dlever loin de tout eheniin ou de toute\nnavigation. Saint-Martinville scul avait dtd lui aussitot que les\nclieniins qui conduisaient a ses portes avaient dtd ouverts. La, nous\nle rdpdtons, s'dtaient groupees la grace, la poesie, la probitd, la civilisation, tout ce qui tend a faire aimer la vie. Aussi allait-on a\nlui comme on va a la lumiere. Heureux temps ou tout le mond\u00ab\ns'aimait! ou les Capulet et les Montagu n'y avaient encore ddployd\nni leurs &lt;lr;: peaux ni leurs haines !","fullrs":{},"find":"1582.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1581","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"404321","cdmfilesizeformatted":"0.39 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
