<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 108</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1592</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1592</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1592/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:13">{"title":"Page 108","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 108 \u2014\nXVI.\n\u25a0\nApres ce drame, dont le souvenir restera comme legende, dans\nl'histoire de la paroisse Saint-Martin, le feu devora les maisons :\nLebesque,\nSaint-Germain.\nMoulin,\nLap Ian te,\nEt la Bourse.\nMais tous ces malheurs partiels s'effacerent devaut la tragddiede\nla maison Tertron. Cet autodafe, sous ces decombres, cet holo-\ncauste affreux ou onze victimes avaient etd offertes au demon de\nI'incendie, avait jcte la population dans la stupeur. Tous les desas-\ntres, toutes les mines palissaient devant cela. Qu'dtait-ce en effet\nque Pdcroulement de toutes ce3 maisons devant ces onze tombes ?\nL'dloquence de ces ruines valait-elle les prdciettses gouttes de ce\nsang qui avait could ?\nQuant a I'explosion, cause de tous ces malheurs, qu'est-ce qui\n1'avait provoqude ? Qiielqucs tonneaux de poudre ddposds depuis des\nannees dans les dtages supdrieurs, et oublies depuis longtemps. II\nn'y eut, du reste, la, de 'coupable que la fatalite*. Un drame devait se jouer ; la maison Tertrou devait en etre la scfene. Ses patrons dtaient au poste du danger comme les autres et ils pleurerent\nmoins la perte dnorme qu'ils essuytirent (ils n'dtaient point assured), que les onze tombeaux qui s'dtaient ouverts sous les ruines\nde leur maison.\nXVII.\nLe lendemain, pendant que les mines des maisons incendiees fu-\nmaient encore, la foule se porta tristement sur ce thdatre de tant\nde larmes et demotions. Chacun sc courba sur ce champ funebre et\nprocdda pieusement a l'exhumation des morts.\nTerrible travail, digne du pinceau de Martinn !\nOn remua d'abord cet amonceliement pierre a pierre. La pioche\nmordait le sol d'nn cimetiere. Chaque briqne ddplacde pouvait dd-\nmasquer les restcs d'une victime de I'incendie. On avail peur de\ncauser une douleur, de faire une meurtrissure de plus a ceux qui\ndtaient morts.","fullrs":{},"find":"1593.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1592","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"444621","cdmfilesizeformatted":"0.42 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
