<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 51</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1538</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1538</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1538/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:11">{"title":"Page 51","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 51 \u2014\nCe jour-la Pindignation fit pronoucer pour la premiere fois ce\nmot: Comite de Vigilance.'\nA ce Comite il fallait un chef; un chef qui assumut la grave res-\nponsabilite d'une insurrection contre la justice qui garde toujours\nun certain prestige, si impuissante, si ve\"nale,si discrCditee qu'elle\npuisse etre; uu chef qui fut a la fois homme d'actioq et de moderation ; et qui, de-plus, fut assez haut place dans l'esprit dc ses con-\ncitoyens pour que son nom fut le programme et le drapeau dePhi-\nsurrection. Aux heures de crise, la foule a toujours, a quelques pas\nd'elle, un hommc qui resume toutes ses aspirations, qui est capable\nde comprendre et d'epouser toutes ses soufi'rances, tous ses griefs.\nPour choisir cet homme, les ambitious, leg vauites individuelless'ef-\nfaccnt ou se taisent. Dans ces moments, on se rallie au nom le plus\njuste et 3c plus energique. Le nom du Major Saint-Julien fut ac-\nclame.\nNous allons e*tudier avec bonheur cette puissante individualite.\nBien que faite par une main amie, cette e\"tude sera impartiale, car\ncette individualite est a la hauteur de tout ce que nous dirons d'elle.\nVI.\nLe Major Saint-Julien est cre*ole de la Louisiane. II naquit en\n1805, dans la paroisse Lafayette, sur les bords du bayou Tortue.\nSon enfance fut ce qu'elle pouvait etre a cette ^poque, ou la\nNouvelle-OrMans etait plus eloignee des Attakapas qu'elle ne Pe3t\nanjourd'bui de l'Europe. Dans les premieres anndes de ce siecle. les\nprofesseurs etaient aussi rares aux Attakapas que les tenors le\nsont aujourd'hui.\nMais qu'importait h. cet enfant? II etait intelligent; il devait\nbeaucoup apprendre, ct se completer par l'observation a I'ecole du\nmonde ou il allait vivre ; dcole qui brise quelquefois, fortifie souvent, et qui, on l'a dit avant nous,\u2014a plus d'esprit que M. de Voltaire.\nA la premiere de ces ecoles il s'e\"tait assis gamin ; a la scconde\nil entra homme.\nSi Penfant avait fait Pecoie buissonuiere, Phonimc jeta un regard\nprofond sur la sode'to*. Modeste comme une jeune fille, se taisant","fullrs":{},"find":"1539.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1538","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"416441","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
