<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 20</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1508</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1508</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1508/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:10">{"title":"Page 20","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 20 \u2014\nhommc riche ou en haillons ( car toussont egaux a ses yeux), elle\nfait plus qu'un hommc, elle en fait un pretre. Elle lui dit:\nb Ce maudit que tu vois la, s&gt;~r ce banc, est accuse de vol, ou de\nmeuvtre. Si tu sais quelque chose qui puisse le eondainner ou l'inno-\ncenter, au nom du Dieu vivant, nous te sommons dele dire hautement,\ntu seras beni de Dieu lui-meme, si tu fais eclater son innocence; cou-\npable, aide-nous a le faire condaumor, et tu seras encore beni de\nDieu. \u00bb\nNous le repe*tons : rien de plus grand, de plus auguste, que le\nrole donns en ce moment a cet hdmme. Honneur a celui qui, dans\nce3 occasions solcnnelles, ne confesse que !a verite\" 1\nMais \\efaux temoin, celui qui sciemment, froidement, apres avoir\nprete' serment a Dieu et aux homme3, de dire la verhe, toute la verite, rien que la vente, trahit le serment qu'il a pretc devant Dieu et\ndevant les hommes ; \\efaux temoin qui brise Phonneur, laliberte ou\nla vie d'uu innocent, lorsquc d'un mot il pourrait lui rendre ce triple tresor que Dieu donne, mais que les hommes sont impuissants a\ndonner ; le faux temoin qui n'a qu'a ouvrir ses mains pour en faire\ntomber la coudamnation d'un coupable, et qui tient ses mains obs-\ntine\"ment fermees; le\/ara temoin que la loi romaine et celle de l'Europe du moyen-age condamnaient a avoir la langue percee d'un fer\nrouge, afin de rendre le mensonge impossible h, qui avait deja menti\ndevant la justice; \\afaux temoin a, qui les legislations modernes im-\nposent, s'il fait condamner un innocent, la meme peine que sa vic-\ntime aurait subie ; le faux temoin, ce monstre qn'on devrait prock-\nmer impossible dans les societes de notre dix-neuvieme slecle, de\nmeme que les lois de Solon admettaient Pimpossibilite\" du parricide;\nle faux temoin abondait dans les cours attakapiemies : on le cou-\ndoyait dans la rue, au caie\", a 1'eglise, au bal, partout ou il y avait\nconcours d'hommes. he faux temoin etait partout.\nEt ici, avons-nous besoin d'expliquer une pensee renduc deja fort\nelaire par les pages qui precedent ? Avons-nous besoin de dire que,\ndans cette etude sur les classes dangereuses de la societe attaka-\npienne, nos observations ne s'etendent, ni directcmentni indirecte-\nment, aux honnetes gens de nos paroisses, et quelles plongent seu-\nlemcnt dans les bas-fouds de notre societe, ou s'agitaient naguere\nencore ceux que nous appelle'rons toujours les bandits, ces lepreux\nde notre civilisation ?","fullrs":{},"find":"1509.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1508","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"425931","cdmfilesizeformatted":"0.41 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
