<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 52</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1539</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1539</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1539/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:11">{"title":"Page 52","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 52 \u2014\nlorsqu'il ignorait, ne parlaut pas mSme toujotirg lorsqu'il savait, il\nobserva beaucoup.\nDoue\" d'un esprit juste, complete par une modestie vraiment ex-\nceptionnelle, il sortit de cette eeolc, non avec une glane, mais avec\nune gerbe de connaissances. II avait etudie en e'coutant. Lui qui\nest si ge\"ne*renx, il avait meuble sa memoire et son intelligence aux\ndepens des autres.\nNous ne dirons rien de son enfance et de son adolescence, pages\nnoyces dans l'ombre, fleurs peut-etre, mais flours perdues sous les\nbuissons.\n11 se maria. Onze enfants sont hi pour continuer sa race. Les\nplantes vivaees et fortes ont toujours de nombreux rejetons.\nA son entree dans la vie, il se montra arme\" de deux qualites qui\ndevaient faire sa force : une probite antique et un esprit de justice\naussi robuste que sa probite.\nOn ne saurait assez le repe'ter : ces deux vertus pescnt plus dan3\nles balances de POpinion Publique que les ecus de cent coquins !\nAussi, bien qu'il ne jouisse que d'une modeste aisance, bien qu'il\nn'ait que I'aurea mediocritas d'Horace, PEstime Publique,\u2014solli-\ncitee par beaucoup, mais qui ne se donne pas a tout le monde,\u2014\ncst-elle venue a lui depuis longtemps.\nCela, disons-le a sa louange, ne Pa pas gate\": chez lui, il n'y a\npas, il n'y a jamais eu l'ombre de ce que l'on appelle : Pambition.\nVint-on lui offrir la coupe enivrante du pouvoir, le saluat-on se-\nnateur a Baton-Rouge, sherif, greffier, lui conferat-on tous les litres que peut donner une foule reconnaissaute, il repondrait: non!\navec une simplicity qui ne lui couterait pas une minute de reflexion.\nil pourrait etre, dans sa paroisse, ce qu'il voudrait, et pour cela.\nil n'aurait qu'un mot a dire.\nCe mot, il ne le dira jamais....\nL'intimite avec quelques-uns, la bonte ct la simplicity avec tous.\nles mains toujours ouvertcs pour relever un courage dtSfaillant ou\npour soulager une souifrance, voila sa force.\n11 en a une autre, sans laquelle Phomme est comme une lame qui\nn'aurait pas\u00abete trempee: il possede l'energie.\nL'fSnergie, marchaut toujours avec la justice ! L'energie ne se\nmontre que lorsqu'on Py force au nom d'un droit viole, ou d'une societe qui a besoin d'etre defendue.","fullrs":{},"find":"1540.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1539","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"416938","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
