<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 188</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1673</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1673</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1673/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:15">{"title":"Page 188","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 188 \u2014\nClaus ; c'est-a-dire courir sus, comme le premier, h. Ia propriete de\nson voisin, et, comme l'autre, vcndre  aux habitants  de la viande\nqu'il preievaifc sur leurs propres troupeaux.\nII s'etait fait boucher. I\nLa boucherie est un metier qui lui permettrait de retircr le plus\nde profit possible de ses vols nocturnes : Baretne n'aurait pas mieux\ncalcule.\nDe Pause Latiolais, ou il avait son etal-.il traversal le Yermillon, frontiere de sa paroisse, et allait, trois ou quatre fois par\nsemaine, vendre le produit de ses vols ii la Grande-Anse, paroisse\nSt-Landry.\nLe metier ne lui avait pas reussi. Son masque avait eclate un\nbeau jour et avait laisse transparaitrc un visage de voleur.\nAussitot le comite de l'Ausc-Lyons s'etait rassemble et lui avait\ndgnifie le plebiscite qui lui retrancliait Fair et le sol de la patrie.\nVileor Thilnxlenu avait slmplement traverse la riviere et avait\nplante sa tente a la Grande-Anse, croyant sans doute qu'il scrait\ncouvert par le pavilion que certaines gens ont voulu faire Hotter sur\nia paroisse St-Landry., Helas ! ce pavilion resscinble fort a celui du\nroi de Naples, et ne protege rien du tout.\nVileor devait s'en apercevoir.\nII etait pourtant en pays ami, au milieu d'une population ou Ton\navait parie do le defendre a outrance, si l'on venait l'attaquer.\nSes compagnons avaient fait tant de fanfaronnades. affiche des\npretentions si guerrieres, profere tant de promesses de pourfen-\ndre les Vigilants qui sa presentoraient, que notre banni avait fini\npar se croire entdUre\" d'un corps de Bayards.\nFuneste seeuiite!\nCeux qui orient le plus dc loin sont ceux qui capitulent le plus\nvite quand l'enhemi est pres.\nVileor devait I'apprcndre a ses depens,\nUn samedi soir,\u2014c'est toujours le samedi que le violon grince\ndans toutes les salles de bal attakapiennes,\u2014un samedi, disons-\nnous, il y a\\'ak grand fakdaxoo a, la Grande-Anse.\nNombreux etaient les danseurs et les danseuses. C'etait un\ncongres-de crinolines fort jolies, ma foi! car on dirait que le voisi-\nnage de la mer ct 1'hygiene particuliere ii cette zone du pays donne","fullrs":{},"find":"1674.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1673","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"422855","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
