<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 7</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1495</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1495</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1495/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:09">{"title":"Page 7","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"COUP D'ffIL SUR LES ATTAKAPAS\ni\nLes maladies des societes se traduiseut comme celles des homines\npar des symptOmes. Cbez ceux-ci, la fievre; cliez les premieres, 1'epi-\ndemie de plus en plus croissante du crime, le rcluchemcnt des mceurs,\nl'affaiblissement des croyances religieuses et surtout la venalite, la\nlachcte ctrimpuissauee de la justice, cette triple lepre qui apparait\nsur la terre quand la tcrre ne sait plus prononcer le nom de Dieu.\nt^uand les religions disparaissent ou scmblent avoir disparu et que\nla Justice, cette fille de Dieu, qui ne vit que de la force que lui pre\"te\nson pere, ne eouvre plus les \u25a0societes qu'elle a mission de proteger\net de defendre, on doit voir dans ce symptome un signe certain de\nmaladie sociale. Alors le temps vient ou les nations qui ne veulent\npas mourir doivent se rccueillir et se preparer par la lutte aux re-\nmedesbero'iques qui les gueriront.\nDu reste, l'apparition des maladies sociales n'a pas les allures per-\niides de ces tcrribles poisons du moyen-age qui, donnes a un en-\nnemi, lui conservaicnt six mois, un an, deux ans, sa saute appa-\nrcnte et le tuaient ensuite, soudainement on graduellement, a ud\njour donne.\u2014Non, l'hypocvisie des poisons italiens e\"tait digne\nd'unc main humaine. L'homme qui versait ces poisons, se servait\nd'une arme faite a sa taille; la portee des blessures n'etait pas plus\ngrande que la main qui les faisait.\nElles procedentaivtrement, les maladies sociales, car celles-la sont\nbien les envoye'es de Dieu! Pour elies, pas de masques, pas de coups\nportes dans 1'ombre. Elles marehent la tete haute, l'ceil hardi, en\nt'aisant etinceler au soleil les armes dont elles so serviront pour\nfrapper au cceur le3 societes designees a leur colere. Aveugle qui\nles voit passer sans les recormaitre ! Sourd qui ne les'entend pas\nchanter ces deux mots du terrible chantcatholique :\nDies ir&lt;\u00a3, dies Ula '.","fullrs":{},"find":"1496.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1495","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"403682","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
