<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 10</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1498</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1498</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1498/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:09">{"title":"Page 10","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 10 \u2014\nCette cause est due a un vice de notre organisation judiciaire.\nExpliquons-nous:\nLes populations clair-semees de nos paroisses formaient autrefois\net forment encore de nos jours une immense famille dont tons Ie3\nmembres se connaisscnt ou sont lies entre eux par les liens dc Pami-\ntie\" ou du sang. Or, quand un crime se commettait, Paccuse compa-'\nraissait devant un juri compose d'hommos qui connaissaient son\nnom, sa famille, qui, peut-etre, avaient joue avec lui aux jours de\nleur enfance, ou qui, la vetlle du crime, avaient echange avec lui un\nsalut ou une poignee de main. Les debats s'ouvraient et qnelles\nque fussent la portee et meme Pevidence des temoignages, on se\nsouvenait des vieillcs relations de famille ou d'amitie*; \u2014 onpensait\na la femme ou a la mere de Paccuse pleurant au foyer, a sesenfants\ndont on avait soi-meme caresse\" souvent les longues tresses ; la tris-\ntesse de ce tableau faisait oublier la grandeur du crime ; le eceur,\nvous cachant le mal que vous alliez faire a la society par un acquit-\ntement, vous parlait bien haut d'indulgence ; les mains qui avaient\nserre celles de Paccuse, repuguaient a ouvrir le bagne ou a dresser\nla potence, et sans remords, sans songer meme au parjure, l'on ren-\ndait un verdict de non-culpabilite.\nCependaut ces acquittements, que nous pourrions appeler syste-\nmatiqir.es, avaient produit les plus deplorables resultats. Laclemence\nest une vertu si douce a pratiquer ; elle est en apparence si chre-\ntienne, quoique contraire au dogme qui admet dans l'autre vie Peter-\nnite des chatiments, qu'on avait longtemps ferme les yeux sur les\nfunestes effcts de son application. Cependant par cette porte ouverte\npar la bonle excessive du juri, s'etaientglisses la paresse, le vagabondage, le parjure, le meurtre, le vol, I'incendie, tous les crimes prevus\nou non prevus par notre legislation criminelle,\u2014crimes d'autant\nplus audacieux et frequents qu'ils restaicnt plus impunis. Ici nous\narrivons a la partie la plus sombre de Phistoire de notre societe*;\nmais avant de Paborder, jetons sur le papier cette reflexion :\nHeureuses nos paroisses, si elles s'etaient apercues plus tot que\ndecouvrir la societe en epargnant des criminels, e'est commettre un\ncrime plus grand que tous ceux qui sont ecrits dans nos codes!\u2014","fullrs":{},"find":"1499.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1498","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"476733","cdmfilesizeformatted":"0.45 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
