<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 217</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1701</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1701</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1701/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:16">{"title":"Page 217","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014'217 \u2014\nUN MORMON NEGRE\nII y a environ un demi-sieclo,, les Attakapas etaient une denii-so-\nlitude que la charrue et la hache eommencaient a attaquer. Leur\npopulation fee composait de quelques centaines de colons, descendants de ceux qui y avaient ete envoyes lors de l'emigration forcee\ndu Canada, de la race Acadienne\u2014ce grand crime dc l'Angleterre !\nBepandus sur ee sol.immenseet d'une fertility exceptionnelle, ils en\navaient occupe les plateaux les plus eieves et dont la culture pa-\nraissait la plus facile. Quelques villages eommencaient it sortir ti-\nmidement du sol: ils se eomposaient de deux ou trois maisons grou-\npees autour d'une eglise conronnee d'une croix. Ce drapeau du\nChrist avait convert les premiers cssais de colonisation de son ombre protectrice. A voir ce que sont nos paroisses aujourd'hui, on\npeut dire hardiment qu'il a porte bonheur it la terre attakapienne ;\nBenedictus qui venit in nomine domini.'\nA l'epoque dont nousparlons, Saint-Martin et Ia Nouvelle-Iberie s'essayaient it peine ii jouer leur role de villages. Vermillonville\ndormait encore dans les limbes de l'avenir, ainsi que le Pont Braux.\nIls ne figuraicnt encore sur aucune carte, car ils n'etaient pas encore nes.\nEntre les deux futurs villages\u2014Vei'inillonville- et Pont Braux\u2014\ns'dtendait une cypriere que la hache du pionnier mordait encore, il\ny a it peine deux ans, avec I'insouciaoce d'un grand seigneur qui\ngaspille ses richesses, et dont la propriete a ete monopolisee depuis\npar cinq ou six particuliers. Dans une partie de cette cypriere, que\nuous pourrions appeler foret, pour etre pins fidele h l'acception du\nmot, il se fait tout d'un coup une edaircie ; les arbres s'arretent\nbrusquement, sans raison, comme si la voix d'en haut leur avait dit\nun jour, comme aux dots de la mer : Tu n'iras pas plus loin '. La,\n.vetend une prairie, d'une vegetation luxuriante, qui s'appelle la\nPrairie-Marromie.Jl est facile de trouver retymologie du nom\nqu'elle porte. Sa beaute et sa position dans une foret impenetrable\nen faisaient tout naturellemeut le refuge des negres marrons, surtout","fullrs":{},"find":"1702.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1701","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"416764","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
