<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 407</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1888</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1888</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1888/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:23">{"title":"Page 407","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 407 \u2014\nI ura oroprietes. 11 s'ag'ifc maintenant de savoir b'IIs seront BOttteffltt on\nuue horde de cnquins sera de nouve: u laehee sur nous.\n\"' nerniereracnt,plusieurs proBcritsontparcourulea ruesd'Opelousan.\nhai'dimentet eu plein midi; Us rodent en amies dans le voisinage et\nse inontreiit au coin des rues. Quel charme, quelle langue de syrene\nles retiennent encore ici'' St nous avions un mot d'avis a leur donner,\nMar leur profit et celui du public, nous leur dirioiiB : a Ne vous ou-\nbliez poiut ici. 1-&lt;'R Comites et vous ne pouvez vivre voisins ; les uns\non les autres doivent partir. *\nNotre but \" est pas de prouver que les Comites de v igilance sont\nabsolument neoessai''es dans St-Landry, mais ils existent, et il est\nimpossible de juger de la chose k quiconque est t'loigne de Fendroit\nL.t ignore la topographic de la paroisse et les occupations des citoyens.\nSt-Landry embrasse une vaste superfioie dont une notable partie\nest appropriee a Feleve du betail. La eont Bituees les vacbeiies et\n(\u25a0rrent les grands troupeaux qui, jusqu'a ee jour, ont eonstitue princi-\npalementla rk-hesse de la paroisse; la uuss'i se rassemblent les pirates\nqui traiteut. leurs sembbiblee comme une proie. Ils s'etablissent le\nlong des bayous et daus les bates oil ils peuvent le mieux poursuiyre\nleur erimmel trafic : ils vrvent sur one terre qui n'est pas souvent la\ntear, dans de petites cabauea pros desquelles on voit &amp; peine le soup\neon d'un champ; ils n'ont rien, ne font rien et pourtant vivent. Tin\nhonnete homme ne pourrait demeurer la, oil sont reunia dee gens de\ntrempe. En de tels lietix, bien faibles sont les chances de sur-\npreudre tin voleur. et lorsque par hasard un iudividu est atrete en\nflagrant fl\u00ablit de vol, ].\u25a0 faux serment de ses eotnpagnons lui fait un\nbouclier centre les pe'.ne^ de la loi tmtragee.\nlis sont bii :i approvUionnes-de brauf; il* ont des peaux a vendre,\ntouvent avec la marqi coupee, et-Hs tie pourralent nommer un seul\nproprietaire auquel ils aient achete un breuf depuis plusieurs annees.\nA cause ile leurs depredations, il se marque aujourd'hui beaucoup\nmoins de veatlx que par le passe.\nMais ces miserabk's ne sont pas les seuls dont ait souffert In bon\npeuple de St-Landry; Hm ne sont que de pauvres instruments entre les\nmains d'hommes arnbttieux, de coqu'ins plus bardis. Les demagogues\nalimenteut leurs vices et reeoivent, leurs votes', dee homines qui out\ntine fortune plus grande. une'position plus eleveo dans la societe,'mais\naussi une honnetete raoindre etdes instincts plus vils, s'il est possible,\nfavorisentleuvcvasion aux poiirsuites de la justice et proiitentdeleur\n\u25a0&gt;\u25a0\u25a0\u25a0' el.- rate we. C'est a purifier la eommunaute de ces fanges que tra-\nvatllent main tenant les Vigilants. Taut qti'ils Be fcorneront a l'objet de\n\u2122ttr organisation, tous les bons citoyen\u00ab doivent les eneourager dans\naeur noble tache.\nLA  FRESSB  IjOUISIAN.USF.\nCcmstatons maintenant le ton general de la presse au dehors des\nakupas. Void t\/abord comment s'exprime'le Baton Rou&lt;*e Ad-\nmcate, journal ofilciel de l'Etat:\n#-fl ^^veriieur Wickliffe arrive ^es parotBses du Sud-Oucst, qui","fullrs":{},"find":"1889.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1888","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"396941","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
