<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 25</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1512</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1512</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1512/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:10">{"title":"Page 25","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 25 \u2014\nde  trouver  devant un juri, Pun douze parrains de son iunocence,\n1'autre donze juges austercs qui prononceront sa conclamnation.\nOni, nous 1'avouons avec vous : quand la Justice est respectee\npour ce qu'elle est, e'est-a-dire pour uue eblouissante fille de Dieu,\nil serait a la fois insense et crimiucl de faire schisme avec elle, d'elc-\nver temple coutre temple et de ternir dn souffle des passions humai-\nncs lc miroir ou son augustc visage se ddtache dans toute sa pu-\nrete. Oui, quand tout est calme et serein sur la terre, nous dirons\navec vous que :\nUn comite de vigilance n'est point legal.\u2014Mais ou en etions-nous\nquand les comites se sont forme.. ? Tous ies e\"tais de la societe man-\nquaient a la fois. Un voile noir s'e'tait etendu sur les times et les\nconsciences. Lorsqu'on rencontrait un passant sur son chemin, on ne\nsavait si l'on allait saltier un coquin ou un honnete homme. II y avait\ndans toas les ccenrs doute do l'avenir ct desolation du present. La\nfrayeur etait partout. Etait-ou vole\" ? on n'osait plus se plaindre dc\npeur de voir sa. maison ineendk-e et ses betes e\"gorge\"cs. La morality publique commencait a baisser d'une maniere effrayantc. Devant la fortune des bandits, qui montait, et celle des honnetes gens,\nqui descendant, certaines consciences se (lemandaient si la route du\ncrime n'etait pas pietci'uble a celle de la vertu. Les bandits etaient\npartout meprises liautement par beaucoup, choyes pftr les autres,\ncar ils pesaient d'un poids souvevain dans les balances electorales ;\nI'improbite et le vol triomphants. la vertu regardee par un grand\nnombre comme une niaiserie ! epidemie de vols etde crimes de touted\nsortes! bureaux ouverts de parjures an plus offrant et dernier en-\nehe'risseur 1 Pour tout resumer en nn mot: infamie ! Inftimie! tel\ntitait le biian de notre socie'te'. *\nAssez, messieurs les chevaliers de la legalite\"! Devant un 6tat de\nchoses aussi desastreux, il etait da devoir de nos populations d'ou-\nblicr qu'il y avait des maisons qui s'appelaienfpalais de justice, des\nhommes qu'on appelait juges, des hommes qu'on appelait avoeats!\nXiOrsque la societe etait en feu et que les pompiers designes par la\nloi restaient paisiblenient chez eux, il etait du devoir de nos populations dc courir au feu et d'eteindre un hicendie qui menacait de\ntout consumer, lit s'il y avait eu un crime daus ce magnifique sauvo-\ntage d'un navire perce a jour et ayaut deja dix pieds d'eau dans la\ncale, qui oserait blaiuer les hommes dc cceur qui prirait sur eux $\u2022","fullrs":{},"find":"1513.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1512","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"411431","cdmfilesizeformatted":"0.39 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
