<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 90</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1575</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1575</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1575/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:12">{"title":"Page 90","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 90 \u2014\ntexted'empoisonuer des rats ; mais qu'il a dit, plus tard, confidentiol-\nlement, qu'il destinait ce poison a etre distribue k ses camaradeB de\nla- paroisse Lafayette pour empoisonner les Vigilants, leurs ennemis.\nCette note me vient d'une pefsonae respectable qui ne desire pas\ndonner son nom, pour le moment, mais qui le donnera plus tard, si\nbesoin en est.\nANTOTKE GUIDRY.\nNous le rdpetons : cette lettre est entre les mains du president\nd'un comitd voisin, et est signde de l'un des noms les plus connu3\nde la paroisse Lafayette.\nXXXIX.\nLe Comite venait done d'avoir sa premiere lutte sdrieuse ; lutte\nou la force du droit avait rencontrd, face a face, la force du crime\u2014\net ou la premiere avait triomphd. Lacouture dtait mort plus glo-\nrieuseraent qu'il ne 1'avait mdritd.\nBanni pour des vols nombreux, les mains souilldes d'un\nmeurtre atroce commis lachement, la nuit, a la lueur des dtoiles, il\naurait du mourir comme les criminels de Tyburn ou de New-Gate,\nla corde au cou, et en dansant une ronde adrienne, ronde qu'aucune\neylphide n'a jamais dansde.\nLevaillant capitaine du comite de la Cote-Gelde aurait pu,a,tra-\nvers la breche ouverte, le faire tomber sous les balles de ses Vigilants\nqui encombraient l'dtroite chambre, et dtaient masses sur les de-\ngrds non moins dtroits de Pescalicr. On ne tue pas les loupsen combat siugulier, on les tue par tous les moyens possibles. La mort des\nbetes fdroces, la mort par la fusillade, etait done la seule qui fut\ndigne de Bernard.\nEn voyant Lacouture devant lui, le Major oublia le bandit pour\nne voir en lui qu'un homme. II n'engagea la lutte que de poitrine a\npoitriue. Le chef chevaleresque des Vigilants de la Cote-Gelde vou-\nlut \u00a7tre soldat... meme en combattant un bandit.\nXL.\nDans une paroisse de Vermilion vivaient deux vieillards, les Phi-\nldnion et Baucis de la paroisse, qui pendant pr&amp;s d'un derai-siecle,\navaient vdcu cote-a-cote, obseurs comme les fleurs sauvages qui\ns'dpanouissent dans les bois voisins. Chez eux, pas d'dpopde ; pas","fullrs":{},"find":"1576.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1575","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"414529","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
