<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 355</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1836</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1836</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1836/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:21">{"title":"Page 355","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 355 \u2014\nbruits avaient fini par prendre une forme et meme par mettre en\nrelief des personnages qui avaient jusqu'alors joui des benefices de\nla plu3 complete obscurite. On commencait a preciser les actes, a\ndesigner les noms propres. Les preuves d'une prise d'armes pro-\nchaine devcnaient de plus en plus evidentes. Des ce jour, le Comite\nde Vermillonville ouvrit les yeux et les oreilhs, et bientot il eut un\npied et un ceil dans tous les conciliabules de ses ennemis. Ce futune\ninsurrection suivie, pour ainsi dire, licure par heure. Le secret est\nla plus grande force des conspirations: nos bandits semblaientl'igno-\nrer- * \u25a0 V\nLes mcneurs, nous Favons dejit dit, eommencaient a sortir de\nleur penombre.\nC'etait John Jones, un homme d'une quarantaine d'annees. Cet\nhomme n'avait reeu ancune instruction, mais etait hableur et exer-\ncait une certaine influence sur ses voisins, moins avances que lui,\net qui ecoutaient avettgiement sa parole, soit dans les elections, soit\ndans les differends de famille qu'il etait parfois appeie a regler.\nII etait de taille ordinaire. Son teint brim accusait un sang plu-\ntot castillan que francais ; le soleil avait ajoute une couche de hale\na son visage, qu'uu temperament bilieux revctait parfois de ces tons\nbronzes particuliers a, la race arabc, peut-etre son a'iehlet II gesti-\nculait eu parlant comme tons les individus de race meridionale chez\nqoi'le systeme nerveux domine. II etait le tribun naturel de ces\nprairies oil les lettres fleurijsaicnt beaucoup moins que les ronces\net les cactus.\nDu reste, il joimsait d'une certaine aisance qui devait lui donner\nune superiorite naturclle sur les boli6miens qui 1'entouraient. Quelques esclaves cuitivaient ses terres qu'il arrosait lui-meme de ses\nsueurs ; son travail intelligent lui procurait d'abondantcs recoltes.\nCet homme etait plus qu'aise, il eotoyait la richesse. Jusqu'a la\njournee dont il allait etre le heros, sa reputation n'avait jamais ete\nattaquee.\nDerriere lui, se trouvait Finspirateur de la journee, lc serpent \u25a0\ntentateur de ces populations que la paresse et des habitudes de vagabondage prises depuis longtemps allaient pousser 5, une prise\nd'armes criminelle; son nom etait Wagner.\nII etait d'or'gine allemande et avait debute comme ecouome dans\nla paroisse Stc-Marie. Plus tard, il avait dit adieu a cette vie dont","fullrs":{},"find":"1837.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1836","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"402532","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
