<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 164</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1648</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1648</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1648/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:15">{"title":"Page 164","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 164 \u2014\nmonuments sur lesquels a passe la colore du peuple,\u2014et nous nous\ncngageames dans la prairie du Vermilion.\nMalgre l'ardeur du soleil, nous traversitmes lentement cette prairie ou s'etalait la riche corbeille de la Flore attakapienue, corbeille\nqui attend encore son naturaliste. Arrive a l'entrecdu bois, ou le\nv toi snbit une de ces brusques depressions qui sont si freqnentes ici,\net' qui accusent toujours lc voisinage d'un bayou ou d'une cypriere,\nnous primes un chemin parfaitement trac6 et descei'dant a travers\nune voute de verdure impenetrable aux rayons dn soleil, jusqu'a, un\nbac que nous voyions dc loin amarre a 1st, rive du bayou Vermilion;\nvers laquelle nous nous dirigions.\u2014Dieu a seme des oasis dans le\nriescrt; il nous donne, a nous, un parasol de verdure, comme pour\nnous faire oublier.lachaleur torr.efiante que nous venous de subir.\nTel fut le monologue que nous nous permimea durant cette de\ncento que nous rendimes aussi lente que possible, autant pour jouir\nde la fraicheur que par respect pour le peu de^c-lidite\" des jarrets\nde notre chcwil.\nArrive au bac, retenn par une forte chainc de Fer a, un de ces cypres ccntenaircs qui sont a, la fois les geants et I'orgueil de la Louisiane, nous vimes appara,itre un hommc an teint olivatre, a la barbe\nbrune, aux yeux ardents, au visage ovale\u2014une medaille frappee au\ncoin, non des plus beaux types italiens, car notre hommen'e*taitp\nbeau\u2014mais des types italiens les plus accentues.\nNous lui dimes notre nom.\n\" Soyez le bienvenU, nous repondit-il en s'tnclinant avec cette-\nexageration de gestcs qui est le propre de la nation italienne. Qu'y\na-t-il a votre service?\n\u2014On m'a dit que je trouverais le capitaine Sarrazm Broussan\ndans cette maison.... et je suis venu.\"\nEt je lui designais du doigt une maison noy6e pour ainsi dire daus\nlu verdure, selou la cliarmante coutume attukapienne.\n,c Cette maison est la miennc,\" nous dit I'homme au teint olivatre\nen sc' rengorgeant.\nNous nous inclinfimes avec le respect que tout proletaire doit ?i\ntout proprietaire.\n\"Alors vous vous appejez? lui demandames-nons.\n\u2014Pierre-Marie, momieu, Pierre-Marie.... a votre service.\"\nKt comrae il disait ces mots, l'amarre de fer etait tombce i? errand","fullrs":{},"find":"1649.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1648","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"433140","cdmfilesizeformatted":"0.41 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
