<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 41</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1528</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1528</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1528/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:11">{"title":"Page 41","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"_ 41   _\nque n'ont pas encore mordu 1'ambition et le d^sir dc faire uu vain\nbruit parmi  les hommes, aspire apres ce qui est grand et beau 1\nC'etait la jeuuesse, le printemps dc la vie, comme le pr'mtemps est la\njeunesse de Panned 1\nSi les partis vivaient encore, si ces ardentes phalanges fortifieea\ndans les camps enncmis so mesuraient encore du regard, nous an-\nne-ns toute une page de critique a ecrire ici sur la voie politique\ndins laquelle s'engagea le jcune ct audacieux favori de la fortune.\nMais les partis se sont immoles devant i'autel dc la patrie et, si loin\nqte le regard s'etende, il ne rencontre plus trace de ces divisions ef-\nfa\u00abee3. Nous no ferons done qu'indiquer l'associaiion passage-re de\nM. Olivier avec le parti know-nothing. II voua a ce parti une fide-\nlite digne d'une meiileure cause, car il le servit encore, lui ou same-\nmoire, au-de!ii du Waterloo de 1855. Pour une telle nature, les in-\ntorpre'tatioiis bienveillantes no risquent pas d'etre fausses. Ce vigou-\nreux esprit rejeta loin de lui le role facile du gondolier de Veniso\nqui abandonne an courant sa voile indolente. 11 voulut remontcr le\noourant, braver le peuple. Si le doute teruit un instant 1'eclat de\nsou nom, son indent acquit cette trempe de la lutte qui fait l'orateur\ncomme certaines eaux d'Afrique font le damas. II fut fort, sinon\nsage comme Caton.\nVictrix causa DUsplacnit, sedvkta Catoni!\nOepcndant, malgre le disaccord de ses opinions avec ceiles des\nnopulations attakapiennes, M. Olivier avait &lt;Jte\" nomm&lt;5 avocat dc\ntistrict, et, nous le disons conscieticieusement, il cut e\"te difficile de\ndinner a la loi un plus jcune, plus beau et plus eloquent rcpre*sen-\ntavt Tout, eu effet, revelait chez lui 1'homme faeonne\" pour les lut-\nteade la parole : la nature, en le cre\"ant, scmblait 1'avoir sculpts\npou- ce role. La deesse de Virgiic se laisaait reconnaUre a lad^-\ninarhe ; rien qu'a. voir M. Olivier, on devinait le tribun.\n8t taille* etait elevee, ct sa voix souple et riehement timbres\ntrouuit pour vStir sa peusee tantot des notes d'une douceur infinie.\ntantu. les notes stridentes dc l'ironio, les eclats tonnants delacolere\non lc. explosions orageuscs dc l'indignation. Serf yeux blcus refUs-\ntant tmtes ses impressions comme i'cau des lacs rcflete les e*toiles ;\nses leires fines et comme de\"coupees par un ciseau d'une delicatesee\ntoute 'emin'me; son front large et couronne d'une foretde cbevenx","fullrs":{},"find":"1529.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1528","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"399677","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
