<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 308</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1790</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1790</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1790/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:19">{"title":"Page 308","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 308 \u2014\net le Dr. Gauthier y meurt, un an apres, de la maladie qu'il avait\nfaie.\nLe cure meurt, le dernier, de 1-epidemic regnant h, Vermillonville.\nL'avant-derniere victime fut Gabriel Girard, ex-monsse de la\nmarine franchise, garcon intelligent qui ne demandait qu'a vivre et\nque la fievre jaune envoya dans, I'hcrbc du cimetiere de Vermillonville. Aujourd'hui il ne reste de lui que ce qui restait aux fos-\nsoyeurs de Shakspeare jouant avec le crane d'Vorick.\n\" Pauvre Girard 1 pauvre Yorick 1\"\nNous dtnions chez l'abbe Maigret, lorsqu'on vint nous dire qu'il\ny avait, Ji quelques pas de lui, un chretien qui allait mourir : c'etait\nGirard.\nL'abbe eourut porter la parole de Dieu h, cette arne agonisante.\nQuelques jours apres, il alia rejoindre ceux de son troupeau que le\nfieau avait choisis, au tribunal d'en haut.\nLes hommes manquerent a son enterrement; qnelques cceurs d\u00a3-\nvoues s'y trouverent seuls.\nTreize dames,\u2014nous les avons comptces nous-meme,\u2014accompa-\ngnercut le cercueil qu'on allait descendre dans la tombe. La femme a\ntoujours battu Phomme sur le terrain du devouement et de la\nchar it e.\nL'abbe Maigret mort, on compta les victimes de Pepidemie :\nsoixantc-treize vic'imes avaient succombe sur une population de\ncent et quelq'ies personnes, malgre le devouement de quelques\nblancs, de la population de couleur et des hero'iques Steurs de la\nSte-Croix, qui avaient paru partout ou il y avait eu une agonie a\nconsoler, un pan du ciel u. ouvrir a tout mourant.\nEn somme, la bataille avait eie rnde, mais la defense admirable,\n-i-et l'ange de la Charite pouvait planer au-dessus de Vermillonville et applaudir des occurs dignes de lui.\nDans cette epidemie, nous voyons Santa-Maria reparaitre, et ce\nn'est pas notre faute si, dans ce champ de bataille de la charite,\nnous sommes oblige de silhouetter ce profil de demon.\nUn jour, on emporta au cimetiere le cadavre de Louis B..., un\njeune et laboricux ouvrier francais dont nous voyons passer encore,\ndans le miroir de nos souvenirs, la figure douce et ine\"laucolique.","fullrs":{},"find":"1791.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1790","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"419448","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
