<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 222</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1706</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1706</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1706/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:16">{"title":"Page 222","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 222 -\nrear d'Haiti. Apres avoir examine cet 6chantillon de la race hat-\ntieune : \" By Jove '. dit M. Buchanan, voiiii un beau negre, qui vau-\ndrait mille dollars, comme un penny, au sud des Etats-Unis!\" II en\netait de meme de Coco. II etait, it cette epoque, un des plus beaux\nspecimens de 1'Afrique et, ii soixante-qumze ans, il a encore une des\nplus belles tetes de vieillard que j'aie jamais vues.\"\n\" Le vieillard nous disait vrai: itsoixante-quinze ans, Coco res-\nsemble ii' ces beaux patriarches bibliqucs, poetises par la peintnre.\nL'Afrique a prodnit en lui son Antinoiis negre. La nature, cette\ngrande artiste, fait des chefs-d'oeuvre partout.\nPendant quelques unices, la maison de la Prairie-Marronne resta\nfermee aux regards comme un harem turc ; Othello en gardait les\nportes, et n'eut pas sans doute hesite h poignarder ses deux Desde-\nmones, si le cas s'etait presente. Hatons-nous de dire que le role\nd'Othello fut pour Coco une veritable sinecure. Los deux sceurs,\nlesdeux blanches .' lui garderent une fidelite ii toute epreuve... mais\npeu meritoiie... Sauf quelques chasseurs de chevreuils qui s'aventu-\nraient parfois dans leur voisinage, la prairie etait deserte. comme\nI'fiden anx premiers jours de la Creation dn monde; et si le serpent avait voulu les tenter, il n'auralt pu le faire que sous la forme\ndes papes, des cardinaux et des oiseaux-moqueurs qui, au printemps,\nvenaient chanter sous ia fenetre des deux jeunes femmes, comme\npour leur rappeler que la vie existait ailleur3 que dans leur maison.\nLa maison do la Prairie-Marronnc etait rcstee fermee comme un\nharem turc ; mais, cependant, les chasseurs de chevreuils en avaient\nentendu iwtir des lambeaux de chansons et de francs eclats de rire\nqui semblaient prouver que la &amp;&gt;ptivite des deux jeunes 'emmes\navait des chaines bien douces et qu'elles trouvaient du bonheur\ndans leur etrange vie.\nII etait done g-eneralement admis que Coco avait i-esolu un\nprobleme regarde generalement comme insoluble : un traite d'al-\niiance entre deux rivales habitant- sous le memo toit. Cela lui avait\nvalu une reputation d'habilete dont il etait fier.\nMalgre la reclusion qu'il avait imposee aux deux compagnes\nde sa vie, Coco ne fuyait pas la societe des hommes. II aimait k\npasser, fier et rayonnant, au milieu de la foule. 11 croyait qu'on l'ad-\nmirait lorsqu'il paraissalt arme de ses bijoux et des breloquea qui","fullrs":{},"find":"1707.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1706","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"433250","cdmfilesizeformatted":"0.41 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
