<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 228</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1712</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1712</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1712/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:17">{"title":"Page 228","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 228 \u2014\nIci, elle etait hidcuse, car elle etait nue.\nEt pourtant. ces femmes usees, fietries, it vingt ans, par des exces\nprecoccs, et par une vie a laquelle nne courtisane que nous avons\nvu se suicider, preferait I'enfer, ces femmes avaient leur clientele\nd'adoratcurs\u2014gens dont la moralite pouvaitse mesurer ii celle de\nleurs digne3 maitresses. Autour de ces chaudelles fumeuscs, on ne\npouvait voir voler que d'horribles papillons.\nParfois on dansait h la Prairie-Marroone.\nAu son  d'un  violon qui aurait fait mourir Yienxtemps d'apo-\nplexie, il se formait des rondes infcrnales emportant dans leur tour-\nhillon des grappes d'hommes et de femmes enlaces. Des jurons, des\ncris, des vociferations servaient d'accompugncment h cette musique\ndigne d'un bal de sorcieres. Cetaient la les melodies des cavaliers.\nCes messieurs etaient, saul' tre3 peu d'exceptions, les represen-\ntants du bandittisme attakapien. On y coudoyait toutes les ceiebri-\ntes de la Boheme.\nGudbeer, celui que nous avons vu executer dans les page3 qui ou-\nvrent ce livre, etait le lion de ces reunions.\nLes sous-lions etaient le jeune Reiner, qui a accompagne dans\ni'exil la tribu proscrite. et un nomine Braux, bohemieu campe dans\nla prairie avec une mulatrcsse et cherchant, comme les autres, ses\nmoyens d'existence dans les razzias sur les proprietes de son pro-\nchaiu.\nCes fetes se donnaient principalement au retour des expeditions\nheureuses ; c'est-a-dire quand un magasin avait ete force etpilie.\nIls venaient depoycr le butin aux pieds des etranges syreues qui\nles avaient ronquis.\nApres avoir jete quelques bijoux vole's snr lo sein dc ces droles-\nses et avoir recu leurs felicitations, il fallait bien se deiasser un pei:\ndes fatigues ou des dangers qu'on avait c'ourus.\nAlors le foyer flambait, les femmes se paraient, le violon grincait\net puis... morblen ! vive la joie 1\nCoco, le beau Coco, assis entre ses epouses. presidait ces fetes avec\nla gruvite d'un eir.pereur de l'Inde assis sur son trone d'or. A le\nvoir ainsi, on eut dit one figure patriarcale fourvoyee au milieu\nd'une bande de demons.\u2014\" Amusez-vous, enfants 1\" disait-il parfois\ndime voix onctucuse et en decouvrant ses trente-deux dents blanches. Ah! comme on lc prenait au mot' le vieux palriarche. qui","fullrs":{},"find":"1713.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1712","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"416444","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
