<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 296</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1779</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1779</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1779/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:19">{"title":"Page 296","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 296 \u2014\ndes lors qu'un corps et nne ame a prendre. Satan avait vainca et\nfange gardien de Ann etait remoute au ciel.\nCependant, la famille de Ann, moins impressionnable qu'elle,\navait remarqne les frequentes croisieres du toreador snr les banquettes voisines, et avait organise h son sujet une surveillance\nspedale.\nCo que femme veut, Dieule veut,\na dit un grand poete. Ann devait 1'affirincr une fois de phis.\nUn soir, comme tin violent orage se dechalnait sur St-Martin\n(et ceux qui habitent ce village savent que nous ne faisons pas ici\nde la raise en seene), les habitants du faubourg virent un cavalier\ns'approcher de la maison de Aim, et Ann aecourir, echevelee et les\nvetements en desordre, comme si elle avait soutenu nne lutte; puis\nla jeune fille sauta legerement sur la croupe du cheval qui scmblait\ncomprendre que son maitre allait lui donner a porter un poids de\nplus   Puis cavalier et jeune fille disparurent dans la campagne\nentre deux eclairs.\nC'etait Santa-Maria qui enlevait la jeune fiHe de St-Martinvillc.\nPauvre Ann!\nLE BEYERS DE LA MEDAILLE\nAnn et le toreador avaient ete caeher leurs amours au Coteau.\nquartier de la paroisse Saint-Martin oti cdai qui ecrit ces lignes a\nete rec,u souvent comme un fi ere. et ou il compte, comme amis\npresque fraternels : Ozeme Boudreau, les fix-res Lassale, D. Babi-\nneau, Zenon Boucry, Nicolas Connier etsa jeune ct graeieuse compagne, qu'il a fait sauter sur ses gcnoux, lorsqu'eile n'etait qu'une\nenfant a la blonde chevelure, ne prevoyatit pas que 1'avenir lui ve-\nservait uue vie heureusc et splendide au bras d'un noble cceur.\nLes amours du toreador espagnol et de la jeune fille durerent\npen....\nSix mois apres, une jeune femme passait lentement... lentement...\nsur les chemins de la Cote-Geiee... Elle s'appnyail sur un b&amp;lon de","fullrs":{},"find":"1780.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1779","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"424928","cdmfilesizeformatted":"0.41 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
