<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Untitled Page</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1510</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1510</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1510/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:10">{"title":"Untitled Page","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"LES COMITES DE VIGILANCE\nI.\nLe jour ou ce mot fut prononce pour la premiere fois devant noe\npopulations, il y eut comme un frisson dc terreur chez les uns ; chez\nles autres, une explosion de joic\nStrangers aux coutumes americaines, les uns ne connaissaient pas\nmeme de nom ces tribunaux exceptionnels, ces conseils de guerre\ndu peuple qui, ailleurs, avaient eu cent fois raison de crimes que ne\npouvaient attein'drc les tribdnaux ordinaires; e'etait pour eux quel-\nque chose de mystericux et de terrible comme Pinconnu.\nPour les autres, e'etait le jour cent fois pre\"dit, non des vengeances,\n\u2014car un tribunal ne meriterait plus ce nom s'il employait cette\narme,\u2014mais des expiations. C'etait pour eux uneompte qu'on allait\ndemander aux classes danger eu ses; le livre de leur passe* qu'on allait\nfeuilleter page a page ; leurs actions impunies qu'on allait peserdans\nune balance terrible et impartial comme celle de la vraie justice;\nmais cette fois on avait la certitude que cette balance scrait tenue\nd'une main fcrme et sure; que les bras vaillants qui se presentaieut\nseraient a la hauteur de toutes les diffieulte's de I'ceuvre, que le passe\nserait regie avec Pexactitude des nicilleurs teneurs de liyres, et que\nchacun serait retrihue selon ses antvres.\nLe peuple,\u2014ce poete qui a autant d'imagination qu'Alexandre\nDumas,\u2014avait donne une aureole romanesque a ceux qui allaicnt\ncombattre pour Pepuration du pays. Pour les uns, c'eHaicnt desban-\ndes calquees sur eellcs de l'Opera-Comique. portant la ceinture de\nsoie rouge ou vertc fiottunte, la soubreveste des Apennins ou des\nAbruzzeg, le chapeau calabrais couronne de fleurs. A ces poetiques\nsoldats ils avaient donne un poe\"tique chef: e'e'tait et ce ne pouvait\netre qu'un Fra-Diavolo honnSte homme, portaut le trabuco sur","fullrs":{},"find":"1511.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1510","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"430220","cdmfilesizeformatted":"0.41 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
