<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 159</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1643</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1643</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1643/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:14">{"title":"Page 159","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 159 \u2014\nincendie les habitants. lis avaient tous disparu dans les chemina\nardus de l'exil auquel ils avaient ete condamnes. Le Texas avait\nrecu les uns (scsforilts et ses prairies sont assezvastes pour cachet\nies fronts les plus coupables); laXouvelle-Orieans recut les autres.\nEst-ce que le bandittisme a, comme la terre, sa loi d'attraction ?\nLII.\nApres la campagnc centre les Cypriotes, M. D. Beraud donna sa\ndeuiission de capitaine ct de membra du Comite, tout en restant attache de caiur au drapeau qu'il avait deftndu. \u2022\nII avait garde peu de temps lc pouvoir, mais il 1'avait exerce\nd'une manic-re. glorieusc pour lui et utile pour la cormnuiiaute*. II\npouvait done se retirer honorablement.\nSes soldats lui donnereutdeux successcurs, en nommant M.Georges\nWebw capitaine ct M. Valmont Richard lieutenant: deux noma\nqui sont deux drapeaux pour toutes les causes honorables, car ils\nsignifient konneur, courage et loyaule. Nous vous retrouverons a !a\nQueue Tortue, mon chor Georges, ainsi que votre brave lieutenant.\nNous aurora done le plaisir de reparler de vous.\nLIII.\nXous avons ecrit tons les actes de ce Comite qui sont du do-\nmainc de l'histoire. acte3 dont il peut prendre hardiment larespon-\nsabilite devant ses concitoyens des paroisses voisines et devant le\npays. Cree par 1'indignation populaire dans un village pilie, incendie et tout fumant encore du sang dc onze victimes ecrasees sous\nles decombres brdlants, il sut garder le calme etla gravite dujuge.\nOn l'aurait excuse peut-etre sur le moment, s'il avait donne quelque chose a la passion, a la colore, a 1'indignation de ceux qui\navaient taut soufferfc; plus tard, on aurait pent etre casse* ses arrets;\nhcureuseincut pour lui et pour la souverainete populaire, dont il\netait 1'expression et 1'organe, il sut eviter cet ecucil. Ministre d'une\nloi de salut public, II tut juste, mais implacable dans les cbatiments\nqu'il appliqua. 11 punit de l'exil, non seulement les bandits les2\n..noms  compromis, mais ceux qui, comme Reed, Prosper et Mane'elj","fullrs":{},"find":"1644.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1643","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"422800","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
