<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 153</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1637</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1637</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1637/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:14">{"title":"Page 153","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 153 \u2014\nOu etait-elle? Les homines du comite nedevaieut pas etre longtemps a le savoir.\nEn quelques minutes, ils arriverent devant la maison Hulin ; la.\nun spectacle etrange frappa leurs regards.\nDans la cour dc eettemaison, des arbres abattus recemment, tor-\ndaient leurs branches daus les airs comaie autant de rayons de barricades ; une cinquantaine de fusils etincelaient et montraient leurs\nbouehes a travcrs les fenetrcs. Decidemcnt les soldats du comite\netaient attcnduvi.\n\" Hola 1 qnelqu'un 1\" cria le capitaine Beraud, en etendant son\nbra?; vers la maison ou, derriere les fusils, se dessinaic-nt des tetes\nde I'emmes mucttes, mais uttcntives a la scene qui allait se passer.\nDeux homines sortireut alors de cette maison chaugee en forte-\nresse anti-vigil ante et se divigereut vers le capitaine B6raud.\n\" Que voulez-vous ? demanda un de ces homines, grand vieillard\na barbe blanche, age d'envirou soixantc ans,.mais paraissant avoir\nconserve toute la vigueur de la jeunesse.\n\u2014II y a dans cette maison un jeune homme contre leqnel j'ai un\nmandat d'arrfit, rcpondit lc capitaine.\n\u2014Eh bien! allez le prendre,\" dit le vieillard en montrant avec\nune complaisance visible la ligne de fusils dont les fenetres s'etaient\nhei'issees. . ;\nLe capitaine reflechit.\nSi le combat s'engageait, ses homines 1'accepteraient dans des\nconditions si desavantag'euses, qu'un desastre en resulterait peut-etre\npour eux, quelle que put eUre leur valcur persoonelle.\nD'un autre cote, ses adversaires avaient pour eux le nombre, une\nmaison ou ils seraient a 1'abri pendant qu'ils tireraient sur ses hommes, et des retranchements qu'on ne pourrait franehir qu'en essuyaut\nde tres pres un feu roulant dc inousqueterie. 11 valait done mieux\najonrner l'expedilion, deniauder le coticours des comites voisius, re-\nvenir le lendemain en nombre ct executer a tout prix les arresta-\nlions projetees.\nEn consequence le capitaine ordonna la rctraite.\n\" Comment 1 vous ne venez pas arreHer votre criminel? hurla le\ngrand vieillard, on voyant lea dix-sept cavaliers faire volte-face.\n\u2014vSois tranqnille, murmura le capitaine, nous ne reviendrons quo\ntrop tut pour les autres et peut-etre aussi pour toi,\"","fullrs":{},"find":"1638.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1637","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"387522","cdmfilesizeformatted":"0.37 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
