<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 295</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1778</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1778</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1778/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:19">{"title":"Page 295","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"lique ou comme le Samson bibl'ique, et elle fut domptee. Le courage est la seconde beaute de I'homme pour la femme. Un acte de\ncourage, n'eut-il que la duree d'un eclair, et vous sercz a se3 yeux\nplus beau que l'Apollon du Belvedere.'\n\u25a0 Santa-Maria avait remarquo la jeune fille et ses grands yeux noirs\ntournes vers lui avec orgueil, ct ses narines gonllees, k I'heure on ii\navait fait tournoyer lc lazzo ct dompte le monstr'e.\n\" Kile m'aime, et va bien plus m'aimer dans un instant,\" s'etait-il\ndit, en parodiant, sans s'en douler, le Cid sous les yeux de Chiraene.\nEt en murmurant ces mots, il sauta sur la croupe du taureau qui\nse debattait sous son talon robuste et le litcha dans l'areue, pante-\ntelaut et ivre de furcur.\nI\/usrAimblce apphtudil, lorsque 1'animal etonne de 1'aiTront que\nSanta-Maria lui infligeait, fouilla d'abord le sable de l'ariine de sou\nsabot, uspira I'air de toutes se3 narines, parcourut tous les gradins\nd'un regard circuhiire, comme pour prendre tous les spectateurs\na temoin de l'in3idtc,\u2014ct poussa eniin son cri de guerre,\u2014un cri\nrauquc, strident, qui donna le frisson aux spectateurs.\nAlors commence une de ces luttes ardentes, desesperees, oil la\ninatiere, qui a pour die la force, lutte contre 1'intelligence qui n'a\npour elle que 1'esprit. Le taureau rna, bondit, fit des haut-le-corps,\nK'accroupit, se releva, se cabra, combattit eniin comme tous ceux qui\nont pour eux la force et la vaillance. A la fin, brise, epuise, vaincu,\nil tomba en poussant un rugissement presque humain, lant il etait\ndouloureux.  L'Esprit avait encore une fois dompte la Maticre\t\nMais quel esprit, grand Dieu 1\nL'assembiee avait acclame le toreador ; quant a la jeune fille,\nelle avait appuye ses deux mains sur sou cceur, comme pour I'em-\np^cher dc se rompre, et puis, sa premiere emotion passee et comme\nles applaud issem en ts duraient encore, elle avait saisi frenetiquornent\nun bouquet qui lui parfumait la ceinture, et 1'avait jete. plutot\ncomme un projectile que comme un bouquet, it la tete du bean\ntoreador.\nCelui-ci avait raraasse le bouquet ct,- le portant a. ses levres.\ns'etait incline devant Ann, comme si elle avait etc la reine goher-\nnadora,\u2014cette Junon des reincs europeennes, ou la rcine Isabelle,\nqui en est la grisette.\nAnn crut voir le salut et le visage d'un Dieu. Elle ne fut plus","fullrs":{},"find":"1779.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1778","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"385261","cdmfilesizeformatted":"0.37 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
