<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 109</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1593</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1593</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1593/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:13">{"title":"Page 109","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 109 \u2014\nDes monceaux s'affaisserent peu a peu sous le travail lent mais\nincessant des travailleurs.... puis ces tombes commenc^rent a. rendre leurs cadavres a regret.\nAh 1 l'cenvre du feu avait dtc complete! De tous ces morts il nei\nrestait que des debris informes, des visages carbouisds, des chairs\nroties.\nDe ces cadavres, rien qui put les faire reconnaitre; pas un front\nintact oil les parents ou amis de la veillo pussent deposer un baiser.\nOn suivit au cimetiere les restes de ceux qui dtaient vivants la\nveille et qui, le lendemain, ressemblaient au quelque chose sans nom\nde Bossuet. Un seul, M. Valmont Richard, reconnut son fils, sou\nfils unique ! a un Soulier que la fiamme avait oublid de consumer.\nEt l'on a dit que Victor Hugo avait fait du roman dans sa Notre-\nDame de Paris, en dcrivant la delicieuse scene ou l'Egyptienne re-\nconnait Esmeralda a son petit Soulier 1\nXVIII.\nPendant que le village enterrait ses morts et ddblayait ses ruines,\nles habitants de la campagne accouraient contempler de pres les de-\nsastrcs de la nuit. A leur grande surprise, ils trouvaient a, chaque\ninstant, sur leurs pas du linge, des pieces de coton, des flacons bri-\nses,'des peignes, des dentelles, &amp;c. Les prairies voisines de Saint-\nMartin dtaient litteralement couvertcs de diverses marchandises voices aux magasins qui avaient bruld. Ces marchandises, ramassees\nca et la, furent rapport des une h, une a leurs proprictaires; mais la\npopulation vit avec indignation :    ,\nQue I'incendie de la nuit avait dtc probablemcnt allumd par la\nmalveillance ;\nQue, a cold des iucendiaire3, il y avait eu des volcurs qui avaient\najoutd le pillage a 1'incendie ;\nQue, pendant que les onze victimes mouraient, un sacrilege se\ncommettait u quelques pas d'elles ;\nEt qu'enfin ces mines tiedes de sang humain avaient attird ces\nmisdrables, opprobre de la race humaine, qui semblent sortir dc\nterre a l'aube dea grands desastres. et qu'on appellc : les marau-\ndeurs de lu mort.","fullrs":{},"find":"1594.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1593","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"402441","cdmfilesizeformatted":"0.38 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
