<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 16</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1504</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1504</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1504/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:10">{"title":"Page 16","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 16 \u2014\nmaison, pour jeter le produitde tee vols sur le sein d:une drolesae au\nteint couleur d'orange! \u2014Au doigt done, les voleurs ! les assassins!\nles parjures! les incendiaires! Au doigt, tout ce qui est maudit! tout ce\nqui est infKrae! \u00bb\nOui, les bons habitants auraient pu leur dire tout cela et bien\nd'autres choses encore,\u2014et ils s'etaient tus. \"En verite, nous ne con-\nnaissons dans Phistoire d'aucun peuple rien de plus beau et de plus\nrare que cette magnanimite.\nX.\nMais la Justice? demandera-t-on peut-etre... Ah! la Justice....\nEu cherchant bien dans ses souvenirs, le peuple se rappelait bien\npeut-etre qu'autrefois, il y avait bien longtemps, il avait existe* une\ncreature de ce nom, douce et indulgente aux bons, terrible ct implacable aux me\"chants ; qui avait deiivr6 la societe de ses bandits en\nles envoyant au bagne ou a la potence; mais, comme elle n'avait\npas fait parler d'elle depuis longtemps. on sopposait que la bonne\ndame etait ou devait etre morte chargee d'aunees et qu'on Pavait\nenterreedans quclque cimetiere obscur de village, sans mettre sursa\ntombe une pierre qui dit son nom; ou, pour parler serieusement, le\nsoul langage convenable dans un sujet aussi grave, la Justice exis-\ntait, mais faible, de\"sarmee comme un prisomiier de guerre, et deso-\nlee sans doute de ne pouvoir frapper les coupables qui comparais-\nsaient devant elle pour la forme et que des verdicts infames la-\nchaieat de nouveau, comme des loups devorauts, contre la societe.\nIci, nous sommes oblige\" de redire ce que nous avons dit ailleurs,\nce que nous ne cesscrions pas de crier le jour et la nuit, comme les\nmuezzins crient Pheure de la priere sur les mosquees turques, si au\nlieu d'etre une voix isolee, une mauvaise et obscure plume de jour-\nnalistc, nous etions un des rossignols de la Legislature.\nLa Justice se trouvait de\"sannee devant les bandits attakapiens,\nparce que la ?loi, dont elle est 1'interprete, s'y trouvait tuee par deux\nabsurdites de notre legislation criminelle : le droit presque illimite\nde recusation et I'unanimiie dans les verdicts.\nXI.\nLe droit presque illimite de recusation ! I'unanimiie dans les verdicts &gt; Etudions ces deux etranges dispositions de notre legislation\ncriminelle, et nou3 verrons si. elles n'ont pas ouvert les portee des","fullrs":{},"find":"1505.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1504","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"431491","cdmfilesizeformatted":"0.41 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
