<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 155</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1639</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1639</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1639/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:14">{"title":"Page 155","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 155 \u2014\nhomme qui cache tant d'esprit sous taut de bonhomie, Alfred Voorhies.\nLe Pont de la Butte avait aussi envoj-e une deputation ; la place\nde la ville ou campaient tous $es hommes ressemblait deja a un\ncamp.\nLe Comite do Saint-Martin, nous n'avons pas besoin de le dire,\netait la aussi a cheval, son capitaine en tote, tous amies comme pour\nun jour de bataille, et appelant de leurs vceux l'heure ou ils rever-\nraieut cette iledes Cypres qui leur avait presente la veille la gueule\nde ses fusils.\nUn autre Comite parut dans le lointain : c'etait celui dela Cote-\nGetee qui accourait au galop, ventre-it-terre, conduit par son che-\nvaleresque capitaine, le major Saint-Julien. Ce comite etait nombreux, enthousiaste, et etait compose de gens qui avaient souffert\nplus que persoune, des depredations des Cypriotes. \u2022\nLa petite armee s'ebranla bientot a la voix des capitaines, Les\nCypriotes allaient trouver a qui parler.\nXL VIII.\nAvant dc partir, les chefs avaient eu un conciliabule et le capitaine D. Beraud leur avait dit:\n\" Messieurs, j'ai demande votre concours pour m'aider a faire les\narrestations deeretees par moli Comite ; rien de moins, rien de plus.\nVous n'estimericz ni moi ni les hommes que je commando, si vous\npensiez qu'en cas de danger nous cacberions nos poitrines derriere\nles votres. Si le combat s'engage, la place que 110113 demandons est\ncelle 011 plenvront les premieres balles. J'ai dit.\"\nLes chefs avaient salue ces paroles d'un geste d'assent!ment. Ils\netaient connaisseurs en courage et savaient quo, s'il y avait engagement, le poste le plus perilleux revenait de droit au Comite de\nSaiut-Martin.\nPuis chaque chef avait regagne la tete de sa colonne et les deux\ncents cavaliers s'etaient eianees dans la prairie.\nUne honre apres, les Cypriotes se trouvoretit enveloppe*s par une \u2022\nnuee de cavaliers qui avaient debonche a la fois de tous les sentiers\nqui abontissent a leurs huttes mysterieuses. C'etait un coup de filet\nimmense execute dans une minute. Seulement, au lieu de poissons,\non avait pris des hommes.","fullrs":{},"find":"1640.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1639","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"415866","cdmfilesizeformatted":"0.40 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
