<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3">
   <titleInfo>
      <title>Page 412</title>
  </titleInfo>
   <relatedItem type="host">
      <location>
         <url displayLabel="Relation">http://louisianadigitallibrary.org/islandora/object/lsu-sc-p15140coll10:collection</url>
      </location>
  </relatedItem>
   <location>
      <physicalLocation displayLabel="Physical Location" xlink:href="http://lib.lsu.edu">LSU Libraries</physicalLocation>
      <physicalLocation authority="oclcorg" displayLabel="OCLC Member Symbol">LUU</physicalLocation>
      
   </location>
   <identifier displayLabel="Migrated From" invalid="yes" type="uri">http://cdm16313.contentdm.oclc.org/cdm/singleitem/collection/p15140coll10/id/1893</identifier>
   <recordInfo>
      <recordOrigin>Transformed into MODS from extended Dublin Core by the LDL Development Team at Louisiana State University.</recordOrigin>
      <recordCreationDate>2012-01-18</recordCreationDate>
      <recordChangeDate>2018-12-05-06:00</recordChangeDate>
      <languageOfCataloging>
         <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
      </languageOfCataloging>
   </recordInfo>
   <extension>
      <CONTENTdmData>
         <alias>p15140coll10</alias>
         <pointer>1893</pointer>
         <dmGetItemInfo mimetype="application/json"
                        source="https://server16313.contentdm.oclc.org/dmwebservices/index.php?q=dmGetItemInfo/p15140coll10/1893/json"
                        timestamp="2017-02-03 08:23:23">{"title":"Page 412","subjec":{},"descri":{},"creato":{},"publis":{},"date":{},"year":{},"format":{},"reposi":{},"collec":{},"reposa":{},"rights":{},"digitb":{},"langua":{},"topics":{},"cite":{},"notes":{},"notesa":{},"source":{},"box":{},"folder":{},"identi":{},"relati":{},"findin":{},"catalo":{},"type":{},"full":"\u2014 412 \u2014\nrassemblee dnns un but paieible. Hg devrnlent apprendre an public\npourquoi ils s'y etaient fortifies : pourquoi ils avaient cinqunnte-trois\ni'usils doubles, des pistolets, descouteaux, &amp;c; pourquoi ils envovaient\nun deft aux Vigilants; et surtout pourquoi ils avaient coticti Fin'ferual\nprojet de fomenter une insurrection servile, dans le ea? ou ils triomphe-\nraientdes Vigilants. lis ont recti le fouet, et ils Font bieu merite.\nIndependamment de3 journaux de la Nouvelle-Orieans, quelques\njournaux de campagne, en dehors des Attakapas, s'occnperent des\nComites dc Vigilance. Le Drapeau de f Ascension preta gen^reu-\nsement ses colonnes a l'auteur de ce livre, qui put y engager une\npole*mique conrtoise et fraternelle avec Fe*diteur du Mcschacebe. Cette\npolemique, ou nous rcconnumeslesprincipes revcudiques par notre\nadversaire, et ou il admit Ja raisoti de force majeure et dc salut\npublic que nous invoquions, se termina dignement et cordialement\ncomme e!!e avait commence'.\nNous u'avons voulu donner ici que le ton general des critiques\nd'une presse eloignee du theatre des e've'nements et qui, par conse**\nquent, ne sentait pas les longs griefs et les profondes injures de\nla population. Le peu d'hostirite\" que cette presse avait manifest^\ndisparut vite a mesure que se faisait la lumiere sur la tacbe menee\na fin par les Comites.\nAPRES IE 3 SEPTEMBRE\nQuelques jonrs apres la journee du 3 Septembre, que nous juge-\nrons plus loin, le Comite de Vermillonville acqttitta toutes sesdettes\nde reconnaissance et d'humanite.\n11 vota des remerciements au Dr. Joseph R. Frances, pour le\nzele qu'il avait mis it se rendre, quoique malade, a la Queue-'fortue,\npret a agir en soldat et en chirurgien s'il y avait eu combat. Le\nDr. Frances appartient a, cette forte et sainte race de medecius\nqu'on pourrait appeler les Missionnaircs de I'Humanite, qui vont\npartout ou un homme pent mourir pour une noble cause.\nUn comite de trois membres fut aussi nomme pour remercier ol*\nficiellement le Dr. Drouhin, qui, pour la journee du 3, s'etait mis a","fullrs":{},"find":"1894.jp2","dmaccess":{},"dmimage":{},"dmcreated":"2012-01-18","dmmodified":"2012-01-18","dmoclcno":{},"dmrecord":"1893","restrictionCode":"1","cdmfilesize":"452571","cdmfilesizeformatted":"0.43 MB","cdmprintpdf":"0","cdmhasocr":"1","cdmisnewspaper":"0"}</dmGetItemInfo>
      </CONTENTdmData>
  </extension>
</mods>
